<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carabobo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/carabobo/</link>
    <description>Recent content in Carabobo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 20:14:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/carabobo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pacientes recorren varios laboratorios clínicos para realizarse exámenes médicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pacientes-recorren-varios-laboratorios-clinicos-para-realizarse-examenes-medicos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 20:14:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pacientes-recorren-varios-laboratorios-clinicos-para-realizarse-examenes-medicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Colegio de Bioanalistas de Carabobo, César Sánchez, explicó que durante 2015 han tenido una seria carencia de insumos y de reactivos químicos que necesitan en sus laboratorios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que desde enero de 2014 la situación ha ido empeorando y este último semestre se ha vuelto crítica para los profesionales de esta área de la salud, informó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos problemas con los misceláneos que incluye inyectadoras, tubos, puntas, es decir con los productos que intervienen en el proceso pero que no son exclusivos de laboratorios clínicos y tenemos dificultades con los reactivos que son los que permiten la determinación de pruebas sanguíneas, hematologías. De todo ha habido una escasez importantísima durante todo el año”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narró que en este momento no existe un laboratorio clínico en Valencia en el cual se pueda hacer todas las pruebas. “El paciente va con su orden de exámenes, recorriendo laboratorios a ver cómo completa la lista”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sánchez además indicó que la escasez oscila en el estado Carabobo entre un 50 y un 70%. “Hay laboratorios que tienen para hacer una prueba y otros tienen para otras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que también los precios de los insumos encarecen los precios pero los exámenes están regulados algunos rubros desde 2013, lo que complica más la situación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó que más del 95% de insumos y reactivos químicos  en el país provienen del exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Carabobo hay 3600 bioanalistas y 350 laboratorios clínicos privados registrados, más los de la red pública de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que  la Asociación de Importadores y Distribuidores de Productos de Laboratorios – Asodilab- anunció que el gobierno había cancelado el 50% de la deuda que mantenía con los proveedores y eso permitirá que se libere una serie de pedidos que estaban acumulado, por lo que esperan que el final de 2015 sea mejor que el primer semestre de este año.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinan a teniente del Ejército en autopista de Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asesinan-a-teniente-del-ejercito-en-autopista-de-carabobo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:20:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asesinan-a-teniente-del-ejercito-en-autopista-de-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;detalle_nota_titulo&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos funcionarios de seguridad fueron asesinados la noche del viernes en el estado Carabobo. Ambas víctimas fueron atacadas a tiros en distintos sectores del Municipio Carlos Arvelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primero en ser ultimado fue el oficial de Policarabobo José René Díaz Rodríguez, de 30 años, a las 8 y media de la noche dentro de su vivienda, ubicada frente a la plaza El Indio del sector Belén, reseñó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El efectivo estaba con el suegro y llegaron tres sujetos armados que le dispararon directo. Le robaron un koala donde tenía una fuerte suma de dinero, producto de la venta de unos animales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horas más tarde, justo a la medianoche, hampones mataron al primer teniente del Ejército Reinaldo Alfredo Jiménez Rangel, de 28 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El militar viajaba en su vehículo Ford Fiesta gris en compañía de su novia, cuando se quedaron accidentados en la autopista vía Güigüe, justo en el sector campesino Chayota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí fue sometido por seis maleantes que le salieron al paso y lo asesinaron. Le dispararon cuatro veces y su cadáver fue hallado amarrado a un árbol de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuentes policiales informaron que lo hampones sometieron a la novia del funcionario y abusaron de ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo que va de año 18 funcionarios de seguridad de distintos organismos han sido asesinados en el estado Carabobo, según estadísticas que maneja el Cicpc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncian venta de kilo de carne a  960 bolívares</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/denuncian-venta-de-kilo-de-carne-a-960-bolivares/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 13:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/denuncian-venta-de-kilo-de-carne-a-960-bolivares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El precio de la carne en Carabobo se burla de la regulación. Todas las semanas aumenta y actualmente está 280% por encima del establecido por la Superintendencia Nacional para la Defensa de los Derechos Socioeconómicos (Sundde) que pese a haber establecido el 2 de junio el kilo de primera en 250 bolívares, es vendido en 960. Así lo reseña .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un problema que nace más allá de la cadena de comercialización. A los carniceros les fijan el precio en canal en 510, lo que es igual a 277% sobre los 135 que estipuló la Sundde. Esto significa que una res de 300 kilos cuesta 150 mil bolívares en promedio, a lo que hay que agregarle lo que se pierde en el despiece que implica las vísceras, patas y demás partes del animal que, a pesar de ser vendidas, no dan para cubrir los costos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto ha implicado una merma significativa en las ventas. José Pérez solía comprar tres reses a la semana, pero ahora solo compra una y media y es suficiente para la demanda que ha caído como consecuencia de los altos precios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sustitución de alimentos sigue cobrando forma ante la crisis. “Por primera vez un kilo de chuleta de cochino es más barato que uno de carne molida”, dijo Eliezer Ortega, quien ha optado por pedir el doble de cerdo que lo habitual. “Compro tres cochinos semanales y los vendo, mientras que una res dura hasta semana y media para poder venderla”. La chuleta de cerdo es ofertada en 650 bolívares el kilo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Oduardo Albornoz, presidente de la Federación Nacional de Ganaderos de Venezuela (Fedenaga), dijo que la acentuada sequía que afecta a más de tres millones de hectáreas en el país y la fijación de precios de manera poco consensuada sin considerar los verdaderos costos de producción y comercialización, son los principales problemas del sector. Actualmente apenas se abastece el 30% del mercado, el resto se importa. En se lograba cubrir el 70% de la demanda.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>194° años de la Batalla de Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/194-anos-de-la-batalla-de-carabobo/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/194-anos-de-la-batalla-de-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El 24 de junio de 1821, más de 6 mil hombres a caballo se reunieron en un campo a las afueras de Valencia, para librar una de las acciones bélicas más importante de la historia de Venezuela, la Batalla de Carabobo, pero solo fueron necesarios menos de 3 mil combatientes, dirigidos por Páez para repeler al enemigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal día como hoy, hace 194 años, las tres divisiones del ejército republicano, comandado por Simón Bolívar, se armaron de coraje y valentía para enfrentar a 4079 realistas comandados por Miguel de la Torre, representante del reino español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo una hora fue suficiente para los Bravos de Apure, división dirigida por José Antonio Páez y los Cazadores Británicos (al mando del coronel Thomas Ildeston Ferriar), para que derrotaran a las tropas españolas, quienes al ver la valentía y la fuerza de los llaneros marcaron su retirada del campo de batalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel de la Torre, al ver el retiro, ordenó a los lanceros del rey regresar y atacar la caballería patriota, pero estos desobedecieron sus órdenes y decidieron escapar y refugiarse en Puerto Cabello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El triunfo de los patriotas fue tan significativo que después de terminada la lucha, Simón Bolívar ascendió a José Antonio Páez como General en Jefe, reconociendo su valor y la de sus guerreros llaneros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 6.500 hombres de las tres divisiones organizadas por El Libertador 9 días antes de la batalla, solo 2.500 hombres fueron necesarios para derrotar a más de 4 mil realistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Batalla de Carabobo selló la independencia de Venezuela y aseguró la posterior expulsión de las tropas del reino español, a través de la batalla Naval del Lago de Maracaibo, el 24 de julio de 1823.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sociedad Bolivariana celebrará por primera vez la fecha&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, la nueva junta directiva de la Sociedad Bolivariana del estado Táchira celebrará por primera vez la Batalla de Carabobo, en su sede ubicada  en la calle 4, entre carreras 3 y 4 de San Cristóbal, a partir de las 9 am.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reglamento de la institución establece la conmemoración de cuatro fechas patrias: 19 de abril, 24 de julio, 28 de octubre (onomástico del Libertador) y el 17 de diciembre (muerte de Simón Bolívar), la directiva decidió rendir homenaje a esta lucha por su gran importancia en la independencia de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los actos protocolares hará presencia el ciudadano gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, quien juramentará a la nueva directiva de la institución que, precisamente este 24 de junio cumple un año. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>