<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Montaña on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/monta%C3%B1a/</link>
    <description>Recent content in Montaña on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/monta%C3%B1a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tachirenses fueron al Cuartel de la Montaña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tachirenses-fueron-al-cuartel-de-la-montana/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tachirenses-fueron-al-cuartel-de-la-montana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El grupo de tachirenses que estuvo en el Cuartel de la Montaña, encabezado por el diputado Omar Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conmemoración a los dos años de la siembra del comandante Hugo Rafael Chávez Frías, una comisión de más de cien tachirenses y encabezada por el director de Organización y Electoral del Partido Socialista Unido de Venezuela Táchira, Omar Hernández, visitó los espacios del Cuartel de la Montaña 4F, ubicado en la parroquia 23 de Enero del Distrito Capital, para participar en las diversas actividades que se desarrollan por esta fecha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Hernández que en estos espacios, los camaradas y el pueblo en general, recuerdan al líder revolucionario como “un ser humano único, magnífico, valioso que sembró en Venezuela y en el mundo amor, ideales, principios, valores  y hoy la nación le retribuye  ese amor manteniéndolo vivo en los recuerdos y haciendo letra viva su legado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el también conocido como Museo Histórico Militar, los visitantes pudieron disfrutar de conversatorios, “en los que se exalta la unión de todos para vigorizar  las doctrinas del que dejó el ex presidente, y así dar cumplimiento al Plan de la Patria, legado que nos dejó Chávez”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que en los conversatorios los ponentes realizaron intercambio de experiencias, ideas, propuestas y reflexiones sobre  temas fundamentales que lideran este proceso, así como proyectos comunitarios socio-productivos, pensamiento económico de Chávez, inclusión social, equidad de género, soberanía, diversidad alimentaria y fundamentalmente, el antiimperialismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el recorrido por el Cuartel, la comitiva disfrutó  de los trabajos artísticos, que inmortalizan la infancia, trayectoria política y social e imágenes en representación del Chávez familiar y algunas pertenencias que utilizaba en su vida diaria, y otros que utilizó en momentos importantes de su existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó que “en estas áreas nos encontramos,  reencontramos y nos unimos con camaradas que tienen el mismo proyecto de país, cargados de energías y pensamientos positivos con toda la gallardía y voluntad que necesitamos para conseguir la patria bonita que soñó Bolívar, Chávez y  que soñamos nosotros los venezolanos para nuestros hijos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El comandante eterno llenó de esperanza a los venezolanos, promovió la revolución, conquistó a un  pueblo,  transfiguró a nuestro país y quienes lo seguimos durante estos quince años lo mantenemos vivo en nuestros caminos y corazones”, dijo el parlamentario. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>