<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arias on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/arias/</link>
    <description>Recent content in Arias on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/arias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Detuvieron a dos antisociales en Rubio  que asaltaban vivienda con un facsímil de fusil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detuvieron-a-dos-antisociales-en-rubio-que-asaltaban-vivienda-con-un-facsimil-de-fusil/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detuvieron-a-dos-antisociales-en-rubio-que-asaltaban-vivienda-con-un-facsimil-de-fusil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un adulto y un adolescente fueron capturados en estado de flagrancia el sábado en  la tarde, por funcionarios de Politáchira en Rubio, en momentos en que sometían a un grupo familiar bajo amenazas de muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información la suministró el director de Politáchira, Miguel Arias, quien detalló que el hecho se registró a las 3:00, cuando los dos antisociales, portando un facsímil con características similares a un fusil de asalto, irrumpieron a una vivienda de la avenida 4 con calle 20. Tras someter al grupo familiar procedieron a seleccionar los objetos de valor que pretendían llevarse de la vivienda, los cuales introdujeron dentro del vehículo de la familia, pues el objetivo de éstos era huir a bordo del mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Afortunadamente, vecinos de la comunidad se percataron de la situación y dieron aviso oportuno a las autoridades policiales, quienes en cuestión de instantes se hicieron presentes en el sitio, procediendo a ingresar a la vivienda, para darles captura con el atraco en proceso”, reiteró. En la sala de la vivienda visualizaron a los dos antisociales, uno de ellos portando un fusil de asalto, lo que alertó a los uniformados, obligándolos a replegarse e impartir la voz de alto antes de abrir fuego, presumiendo que se trataba de un arma verdadera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al verse rodeados y sin salida depusieron el arma de fuego, notificando a los policías que se trataba de un arma de juguete, por lo que fueron reducidos y capturados, constatando luego que efectivamente era un facsímil”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos fueron llevados a la sede policial de Rubio, donde quedaron identificados como Osman E., venezolano, de 23 años, y un adolescente de 16. El adulto, a órdenes de la Fiscalía 24; y el menor, a disposición de la Fiscalía 17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta pareja de antisociales venía cometiendo toda clase de fechorías en la jurisdicción, entre ellos asaltos en viviendas y cobros de vacunas a comerciantes, haciéndose pasar por miembros de una banda criminal, usando para tal fin el falso fusil con el que intimidaban a las víctimas. “Estos sujetos se valían del poderío que representa portar este tipo de armamento para vulnerar y cometer fechorías, por lo que eran temidos y los comerciantes accedían a sus peticiones extorsivas para evitar poner en riesgo sus vidas y las de sus familiares”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comentó que con estas detenciones se pone fin a una cadena de asaltos que venían cometiendo estos delincuentes, gracias al apoyo de la comunidad y al rápido despliegue policial. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>