<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>República on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/rep%C3%BAblica/</link>
    <description>Recent content in República on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/rep%C3%BAblica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fiscal general asegura que existe campaña contra el Estado venezolano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fiscal-general-asegura-que-existe-campana-contra-el-estado-venezolano/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fiscal-general-asegura-que-existe-campana-contra-el-estado-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, Fiscal General de la República. (Foto: CNP-Caracas)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, aseguró el día de hoy que existe una campaña contra el Estado venezolano, y en particular contra el Ministerio Público, apoyada en &amp;ldquo;grupos conservadores&amp;rdquo; que buscan legitimar acciones contra el Estado e infundir miedo en la población con tal de generar consecuencias electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz, aseguró que existe una campaña internacional para atacar al Gobierno venezolano y las instituciones que componen al Estado, entre las que señaló al Ministerio Público, con tal de generar e infundir miedo &amp;ldquo;sobre todo en un año electoral&amp;rdquo;. Esto lo declaró en entrevista al canal Televen, en el programa &amp;ldquo;José Vicente Hoy&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Está en marcha una campaña contra el estado venezolano y sobre todo contra el sistema de justicia y se deba a lo que es el estado fallido. Hay grupos conservadores minoritarios que tienen mucho poder nacional e internacional que han venido forjando la opinión de que el Estado no protege los derechos de los ciudadanos y vinculan al Estado con vínculos de violencia criminal y lo señalan de violador de derechos humanos. Esto busca legitimar cualquier ataque al Estado venezolano&amp;rdquo;, dijo la representante de Fiscalía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que esta campaña también busca &amp;ldquo;invisibilizar&amp;rdquo; los que calificó como &amp;ldquo;los grandes avances que hay derechos humanos&amp;rdquo; del país e &amp;ldquo;infundir miedo, crear y generar confusión, y sobre todo en un año electoral, para confundir al electorado, ganar electores o alejarlos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante estos presuntos ataques, la Fiscal General aseguró que &amp;ldquo;aquí lo que hay que tener es mucha fortaleza y mucha entereza, sobre todo los que están al frente de las instituciones (&amp;hellip;) El llamado que hago esa es parte de las responsabilidades asumir estos ataques y estar fortalecidos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las elecciones parlamentarias, indicó que se reunirá con el ministro de Defensa y jefe del Ceofanb, Vladimir Padrino López, a fin de impartir talleres a los efectivos del Plan República previo a las elecciones para que estén al tanto de cuáles podrían ser posibles delitos electorales en los próximos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La labor del Ministerio Público&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal aprovechó la entrevista para señalar que la labor del Ministerio Público ha sido transparente y destacar el &amp;ldquo;compromiso con los DDHH&amp;rdquo; por parte del ente que dirige. En este sentido, aseguró que para &amp;ldquo;contrarrestar la matriz de opinión&amp;rdquo; en contra de Fiscalía se debe &amp;ldquo;generar otra matriz&amp;rdquo; a favor de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Al pueblo se le tiene que informar del trabajo que hacen las instituciones siempre, cuidando que en el Ministerio Público hemos informado a la colectividad sobre el trabajo que hacemos&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que entre los meses de enero y junio de 2015 &amp;ldquo;se han acusado a 231 personas e imputado a 260. En cuanto a impunidad, en lucha contra corrupción, hasta el mes de junio se han acusado 631 personas, aprehendidas 775 y condenados en juicio oral 51. En la lucha contra las drogas, se han incautado 14.155 kg de drogas y han sido incineradas 13.900 kg, a falta de pruebas de laboratorio. Se han acusado 3010 personas por drogas, 3728 detenidos, 1194 tienen privativa de libertad en esta área, 2280 tienen medidas cautelares, otros 1015 han sido acusaciones y 158 sobreseimientos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Ministerio Público creo que se requieren más fiscales, más preparación, esto tiene que empezar por la idoneidad de la persona ante la función, la capacitación, aumentar los laboratorios. Estoy trabajando para realizar un centro de investigación forense, o algo así como una morgue, ya tenemos un proyecto bien grande&amp;rdquo;, adelantó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay responsabilidad de fiscales en el retardo procesal. O funcionamos bien todos. La realización de las audiencias que traen retardo procesal, las audiencias deben realizarse cuando son convocadas&amp;rdquo;. Esta fue la declaración de Ortega Díaz con relación a los puntos que reforzaría de la institución que dirige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Encuentro en Ginebra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal también se refirió a su comparecencia en Ginebra ante la comisión de Derechos Humanos de la ONU, la que calificó como &amp;ldquo;un éxito nuestra presencia&amp;rdquo;, donde aseguró se mostró el trabajo realizado en derechos civiles y políticos del país, y desestimó las críticas que sobre su ponencia se generaron en el organismo internacional y fuera de este.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, no dejó de señalar que hay &amp;ldquo;desventajas&amp;rdquo; al momento de declarar ante los comisionados de la ONU pues &amp;ldquo;brindamos toda la información transparente. El espacio para formular preguntas es muy amplio y para responder es muy reducido (&amp;hellip;) Habían respuestas que se daban y se insistía en la pregunta, había una serie de desventajas (&amp;hellip;) Cuando terminó la reunión, no te voy a decir que los 18, pero la mayoría, empezando por el presidente que es un argentino, se nos acercaron para señalarme algunas afirmaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guyana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz aseguró que hubo &amp;ldquo;un letargo y es bueno refrescar los conceptos&amp;rdquo; con relación a la forma en que se ha manejado la diplomacia y la política territorial con relación al caso de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la Fiscal se plegó al discurso ofrecido por el mandatario nacional, Nicolás Maduro, y aseguró que &amp;ldquo;muchas personas estaban esperando que el presidente Nicolás Maduro tuviera un discurso distinto al de la paz, pero no fue así&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respaldó que Venezuela, a través de la canciller de la República, Delcy Rodríguez, entregara una carta al secretario general de la Organización de las Naciones Unidas, Bam Ki Moon, para solicitar la designación del buen oficiante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roig: ”Maduro ataca a Fedecámaras porque somos le principal productor de empleos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/roig-maduro-ataca-a-fedecamaras-porque-somos-le-principal-productor-de-empleos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 13:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/roig-maduro-ataca-a-fedecamaras-porque-somos-le-principal-productor-de-empleos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de Fedecámaras, Jorge Roig, instó al gobierno nacional a empezar a la hacer políticas económicas para enfrentar la crisis en el país en ver de hacer “política con la economía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se siguen favoreciendo las importaciones cuando el aparato productivo en el país encuentra problemas”, declaró el director del gremio empresarial en una rueda de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roig también criticó las acusaciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, de querer criminalizar el sector privado y acusar de los problemas económicos en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atacan a Fedecámaras porque somos el principal productor de empleos en el país, con 5 millones”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del gremio aseguró que necesario que el Ejecutivo nacional tome medidas económicas acertadas para poder salir de la crisis.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro encabeza acto en la Academia Militar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-encabeza-acto-en-la-academia-militar/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 21:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-encabeza-acto-en-la-academia-militar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, se presentó en el patio de la Academia Militar, en Caracas, para dirigir el acto de graduación conjunta de oficiales de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (Fanb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También develó un monolito por motivo de conmemoración de los 40 años del egreso de Hugo Chávez, de la Academia Militar del Ejército, reseñó El Nacional.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canciller Rodríguez: Defenderemos con firmeza los derechos de Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/canciller-rodriguez-defenderemos-con-firmeza-los-derechos-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 20:24:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/canciller-rodriguez-defenderemos-con-firmeza-los-derechos-de-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este martes, Delcy Rodríguez, canciller de la República, indicó que defenderán los derechos de Venezuela antes las “pretenciones” de agentes internacionales de adquirir el Esequibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al respecto, la canciller publicó en su cuenta de twitter @DrodriguezVen “Defenderemos con firmeza derechos de Venezuela frente a pretensiones de centros imperiales y sus agentes internacionales #ElEsequiboEsNuestro”, reseñó El Periodiquito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro de los mensajes mencionó al primer mandatario nacional señalando que este “hizo historia frente a la reclamación del territorio Esequibo, y defendió con dignidad y valentía nuestros derechos”, destacó Rodríguez, a raíz de la intervención del presidente Nicolás Maduro, este lunes en la Asamblea Nacional (AN), para exponer la posición de Venezuela en el diferendo del Esequibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 1.5;&#34;&gt;Añadió, “Que ningún factor económico, financiero, mediático o potencia extranjera se equivoque con Venezuela: somos Patria de paz y amistad!”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Defenderemos con firmeza derechos d Venezuela frente a pretensiones d centros imperiales y sus agentes internacionales &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Delcy Rodríguez  (@DrodriguezVen) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DrodriguezVen/status/618280337941131264&#34;&gt;July 7, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Pdte &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; hizo historia frente a la reclamación del territorio Esequibo, y defendió con dignidad y valentía nuestros derechos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Delcy Rodríguez  (@DrodriguezVen) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DrodriguezVen/status/618280216054644736&#34;&gt;July 7, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Que ningún factor económico, financiero, mediático o potencia extranjera se equivoque con Venezuela: somos Patria de paz y amistad!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Delcy Rodríguez  (@DrodriguezVen) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DrodriguezVen/status/618280252188565504&#34;&gt;July 7, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretado estado de emergencia en Falcón por falta de agua</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/decretado-estado-de-emergencia-en-falcon-por-falta-de-agua/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 19:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/decretado-estado-de-emergencia-en-falcon-por-falta-de-agua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Presidencia de la República declaró en emergencia el estado Falcón por falta de agua potable en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo al Decreto Presidencial 1.861 expuesto en la Gaceta Oficial Nº 40.696, que circula hoy, se autoriza al Ministerio para Ecosocialismo y Aguas dictar por vía de excepción las “medidas especialísimas” que estime pertinentes, a fin de garantizar a la población falconiana el suministro de agua, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, “se instruye a la Hidrológica de los Médanos Falconianos, C.A (Hidrofalcon, C.A) a acelerar los cronogramas de ejecución de las obras atinentes a la ampliación e inversiones en la infraestructura para la prestación del servicio público de agua potable, así como a adoptar todas las medidas técnicas y económicas necesarias para conservar la continuidad del servicio, entre ellas podrán acordar, previo acto motivado, contrataciones por adjudicación directa”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorge Roig: basta de hacer política con la economía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/jorge-roig-ya-basta-de-hacer-politica-con-la-economia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/jorge-roig-ya-basta-de-hacer-politica-con-la-economia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Fedecámaras, Jorge Roig, instó al gobierno nacional para que este empiece a hacer políticas económicas que enfrenten la crisis en el país en vez de hacer “política con la economía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se siguen favoreciendo las importaciones cuando el aparato productivo en el país encuentra problemas”, declaró el director del gremio empresarial en una rueda de prensa, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roig también criticó las acusaciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, de querer criminalizar el sector privado y acusar de los problemas económicos en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atacan a Fedecámaras porque somos el principal productor de empleos en el país, con 5 millones”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del gremio aseguró que necesario que el Ejecutivo nacional tome medidas económicas acertadas para poder salir de la crisis.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daniel Ceballos fuera del tablero electoral: Contraloría ratifica inhabilitación por un año</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-ceballos-fuera-del-tablero-electoral-contraloria-ratifica-inhabilitacion-por-un-ano/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-ceballos-fuera-del-tablero-electoral-contraloria-ratifica-inhabilitacion-por-un-ano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Ya es oficial. La Contraloría General de la República efectivamente impuso al exalcalde Daniel Ceballos una medida de inhabilitación para el ejercicio de cualquier cargo público por un lapso de 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Resolución 01-00-000193, que circuló este lunes con la Gaceta Oficial 40695, argumenta que el órgano contralor pudo verificar ante el Sistema de Administración de Registro de Órganos y Entes, que Ceballos “no realizó la declaración jurada de patrimonio”, conforme lo prevé la Ley Contra la Corrupción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La decisión de inhabilitarlo, sin embargo, ya había sido tomada por la Contraloría el pasado 17 de abril de 2015. Lo que circuló este lunes fue la respuesta negativa a un recurso de reconsideración de esa medida que había consignado su apoderado judicial, el abogado constitucionalista Enrique Sánchez Falcón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contralor general de la República, Manuel Galindo, firmante de la resolución, no solo ratifica en 10 páginas de contenido la inhabilitación política al exalcalde, sino que lo insta a subsanar el incumplimiento en cuanto a la presentación de su declaración jurada de patrimonio. En el texto también se afirma que Ceballos habría sido notificado de la medida sancionatoria el pasado 5 de mayo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, en rueda de prensa celebrada el 20 de mayo, la dirigencia de Voluntad Popular enseñó a los medios lo que aseguraron es la declaración jurada de bienes del exalcalde de San Cristóbal, fechada el 4 de febrero de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No podrá ser candidato&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La noticia llevó otra vez el nombre de Daniel Ceballos a las tendencias de Twitter, sobre todo porque la decisión de la Contraloría saca al exalcalde del tablero electoral del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Prohibir los derechos políticos a la disidencia es una violación al derecho humano de elegir de todos los electores”, reaccionó en la red social el abogado Rodrigo Diamanti. El analista político Edgard Gutiérrez opinó que las inhabilitaciones son el gran garrote que altera la competencia electoral sin necesidad de una campaña. “Un plumazo y se elimina al adversario”, escribió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde cuentas oficialistas se celebró la medida, alegando que Ceballos no solo es “terrorista” sino que ahora se certifica que es “corrupto” al no declarar su patrimonio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnicamente en agosto próximo, cuando el Consejo Nacional Electoral reciba las postulaciones de candidaturas a las elecciones parlamentarias, la opción de Ceballos no podrá encabezar la circunscripción de San Cristóbal por la Mesa de la Unidad Democrática, a pesar de haber ganado las primarias del 17 de mayo con 13.400 votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Los lapsos no cuadran&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La resolución de la Contraloría divulgada este lunes deja, sin embargo, una ventana abierta: en la comunicación que harán llegar al inhabilitado le advertirán que podrá ejercer un recurso contencioso administrativo de nulidad ante la Sala Político Administrativa del Tribunal Supremo de Justicia, dentro de los seis meses siguientes a la fecha en que se lo notifiquen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si la vez pasada transcurrieron 18 días entre la decisión de Contraloría y la notificación formal, Ceballos tendría un margen de tiempo ajustado para ejercer el recurso y obtener respuesta del máximo juzgado antes del lapso de inscripción de candidaturas, pautado entre el 3 y el 7 de agosto próximos; exactamente dentro de un mes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo pronto, al ingresar la cédula de identidad del dirigente político, ahora preso en el Helicoide del Sebin en Caracas, en la consulta de datos del Registro Electoral del CNE aparece el mensaje: “Inhabilitado para ejercer funciones públicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata, sin embargo, del segundo lapso en el cual Ceballos está inhabilitado políticamente. El primero se cumplió desde el 25 de marzo de 2014, cuando el Tribunal Supremo de Justicia lo sancionó a un año de cárcel y por accesoria de ley lo destituyó del cargo del alcalde y lo inhabilitó para cargos públicos, también durante un lapso de 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En resumen, Daniel Ceballos, quien lleva 15 meses y medio encarcelado, solo ha estado políticamente habilitado durante 22 días.(DP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quedó inhabilitado oficialmente Daniel Ceballos por 12 meses</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/quedo-inhabilitado-oficialmente-daniel-ceballos-por-12-meses/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:37:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/quedo-inhabilitado-oficialmente-daniel-ceballos-por-12-meses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En una resolución emitida por la Contraloría General de la República, se confirma la inhabilitación del exalcalde de San Cristóbal Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Gaceta Oficial N° 40.695, se declara Sin Lugar el recurso de reconsideración interpuesto por el apoderado Judicial del ciudadano Daniel Omar Ceballos Morales, y se confirma en todos sus términos la Resolución que en ella se menciona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta medida le prohíbe al opositor postularse o ejercer cualquier cargo público por un lapso de 12 meses. Había sido postulado como candidato de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) por el circuito 5 de San Cristóbal para las próximas elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre, señaló el diario La Verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pasado 20 de mayo había iniciado una huelga de hambre en la cárcel 26 de julio en San Juan de los Morros, estado Guárico. La protesta la realizó durante 20 días hasta que se le trasladó al Sebin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, esposa del exmandatario, denunció que le mantienen aislado y que no ha recibido la atención médica que requiere tras su protesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceballos cumple 15 meses detenido luego que se le imputara por los cargos de rebelión civil, agavillamiento y asociación para delinquir.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Estamos dispuestos a trabajar con el Gobierno en beneficio de personas afectadas por lluvias”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estamos-dispuestos-a-trabajar-con-el-gobierno-en-beneficio-de-personas-afectadas-por-lluvias/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estamos-dispuestos-a-trabajar-con-el-gobierno-en-beneficio-de-personas-afectadas-por-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Patricia de Ceballos, alcaldesa de San Cristóbal, informó que, por parte del ayuntamiento capitalino, se ha levantado un inventario de necesida es y requerimientos solicitados por el vicepresidente de la República y el gobernador del estado, a fin de trabajar de manera mancomunada, razón por la cual están a la espera de la maquinaria requerida para poder ampliar la atención a las comunidades, ya que no disponen de muchas herramientas ni dinero suficiente, pero sí la voluntad para darle respuesta a las comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narró Patricia de Ceballos que, aunque no fue invitada a reunirse con el director nacional de Protección Civil y otros altos funcionarios que vinieron al Táchira, tuvo la oportunidad de conversar con ellos al coincidir en una inspección en la vía al Chorro El Indio, y no desperdició la oportunidad de informarles sobre la situación en la capital tachirense, y las necesidades que presentan, ante lo cual le ofrecieron un enlace directo de comunicaciones para recibir información sobre todos los requerimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es necesario decirle a las personas que solo un equipo tipo motosierra puede costar hasta 500 mil bolívares. Nosotros no disponemos de ese monto para adquirirlo, entonces estamos trabajando con mucha voluntad, con todos nuestros funcionarios comprometidos, pero con muchas dificultades”, reiteró la alcaldesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de lo que ha solicitado al Gobierno regional y nacional se encuentra: vehículos, motosierras, motobombas, entre otros, indispensables para llegar a los lugares aislados y poder mitigar el riesgo, de tal forma que se pueda solventar la situación lamentable, en la que se encuentran miles de familias y coterráneos; pues llegaron 12 vehículos rústicos, y cuatro camiones a la Gobernación del estado, pero ninguno ha sido facilitado a la alcaldía para los trabajos que adelanta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que de parte de la alcaldía capitalina se tiene la mejor disposición para trabajar en estas zonas que están en riesgo, pese a las dificultades y la escasez de maquinaria que la institución posee, ya que solo se cuenta con dos retroexcavadores, un minishowel y dos motosierras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Diagnóstico de daños&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez de Ceballos informó que por parte del personal especializado  se ha levantado un diagnóstico de los daños, a consecuencia de las  fallas en la vialidad de la parroquia Francisco Romero Lobo, una de las zonas más afectadas, despertando las alarmas de todos los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde el 5 de julio que iniciaron las lluvias fuertes tenemos en el municipio San Cristóbal -hasta el día de hoy-  27 familias damnificadas. Aunque en estos tres últimos días las precipitaciones han sido tenues en la ciudad, se pronostica el paso de las ondas tropicales 13, 14 y 15, haciendo que nuestros efectivos de prevención se encuentren en alerta”, añadió la burgomaestre capitalina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como primera autoridad civil del municipio exhortó al Gobierno regional una vez más a decretar la emergencia en el  municipio San Cristóbal, donde en la vía Chorro El Indio, existen 31 fallas de borde, seis grandes derrumbes y deslaves que han acontecido en estos 25 días de lluvia. “No entendemos qué esperan para decretar la emergencia, qué más tiene que pasar, esta es una situación que amerita atención mayor por parte de todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;No se caerá ninguna montaña&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En relación al informe que preparan  especialistas de Protección Civil, Protección Ambiental, Ingeniería Municipal y Planificación Urbana de la alcaldía de San Cristóbal, luego de las inspecciones, y que fue solicitado por la alcaldesa, una información previa que suministrará el jefe de la Dirección de Ingeniería Municipal, Julio Cesar Pérez, desmonta con sus declaraciones la serie de rumores que se presentaron en cadenas por las redes sociales, en relación a que la montaña se va a caer, de acuerdo a lo que expresa el experto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El equipo del gobierno municipal se trasladó hasta diferentes puntos de la zona, hizo una parada en la edificación del  Hotel Garden Suites, el  restaurante Nevada y Conjunto Residencial Valle Verde Arriba, donde constataron los deslaves que se han producido, tanto de terrenos, como de construcciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que en el Hotel Garden Suites se produjo un daño a su estructura,  debido a que el muro de gaviones falló, el deslizamiento es bastante grande y se dio por  la desestabilización de los suelos, y en parte, por las invasiones que han afectado los cortes del talud natural del cerro, generando la  modificación de  la vertiente natural de la quebrada y de la montaña”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otras zonas afectadas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parroquia Romero Lobo no es el único sector afectado por las lluvias; explicó la alcaldesa que lamentablemente son varias zonas, como la parroquia San Sebastián, barrios El Río, Metalúrgica, Bella Vista, Eleazar López Contreras,  a los que se suman dos viviendas colapsadas en la parroquia San Juan Bautista que están construidas sobre el embaulamiento de la quebrada La Esperanza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otras cinco viviendas sufrieron estragos debido a un deslizamiento en Piedra del Jurungo en Pueblo Nuevo, y con preaviso de seis familias más que aún siguen allí en esta zona de riesgo, debido al corte de la superficie que va creando deslizamiento en el terreno también producto de las copiosas precipitaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>