<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>República on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/rep%C3%BAblica/</link>
    <description>Recent content in República on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 14:56:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/rep%C3%BAblica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Maduro calificó a presidente de Guyana como un nuevo “Uribe”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-califico-a-presidente-de-guyana-como-un-nuevo-uribe/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-califico-a-presidente-de-guyana-como-un-nuevo-uribe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente de la República Nicolás Maduro encabezó el acto para conmemorar el natalicio del Libertador Simón Bolívar y la Batalla Naval del Lago de Maracaibo en el estado Vargas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Jefe de Estado aseguró desde el Patio de la Escuela Naval en el estado Vargas que el presidente de Guyana, David Granger, está asumiendo un papel similar al que tuvo hacia Venezuela el ex mandatario de Colombia  Álvaro Uribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este señor David Granger está jugando un papel similar, igual al que jugó Álvaro Uribe Vélez cuando intentó montar las siete bases militares en Colombia apuntando a Venezuela, provocando a Venezuela, yo dijo este David Granger es el Uribe de la derecha guyanesa, su papel es provocar a Venezuela”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló el presidente Maduro que su homólogo de Guyana quiere “desconocer el derecho internacional, su papel es buscar fricciones, intrigas en América Latina, en la CELAC, en la UNASUR, en Petrocaribe, en el Caribe, y va mucho más allá, mal utilizar el diferendo histórico, el reclamo histórico de Venezuela por su Guayana Esequiba para generar un conflicto de alta dimensión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Primer Mandatario Nacional hizo un llamado al país, a Unasur, la CELAC, el ALBA a levantar una “conciencia de paz” en torno al diferendo con Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes se conmemoraron 232 años del natalicio del Libertador Simón Bolívar y los 192 años de la Batalla Naval del Lago de Maracaibo y Día de la Armada Venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aserca Airlines retoma la ruta Caracas - República Dominicana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aserca-airlines-retoma-la-ruta-caracas-republica-dominicana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:38:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aserca-airlines-retoma-la-ruta-caracas-republica-dominicana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Aserca Airlines reinicia sus operaciones aéreas a República Dominicana, con frecuencia diaria a partir del 3 de agosto del 2015.
&lt;div&gt;Según información reseñada en su página web, el itinerario Caracas-Santo Domingo, estipula hora de salida a las 7:30 am, llegando a Santo Domingo a las 9:00 am. Mientras que el vuelo Santo Domingo-Caracas sale a las 10:30 am y llega a Maiquetía a las 12:30 pm, informa Emen.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>