<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 11:44:10 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sector automotor en crisis por falta de divisas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector automotor no escapa a la falta de divisas que afecta al país, debido a la caída en los precios del petróleo que en la semana del 27 al 31 de julio promedió en 45,87 dólares por barril, muy por debajo de lo calculado en el Presupuesto Nacional 2015 de 60 dólares por barril.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación ha afectado el nivel de las reservas internacionales que se ubicaron en 16.977 millones de dólares al finalizar el séptimo mes del año, reportó el BCV, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razón, al sector de motos no le han sido adjudicadas las divisas que requiere para importar el CKD, kit que contiene el material de ensamblaje para las unidades, cuya producción global en el mes de julio descendió a 412 unidades con respecto al mes anterior cuando se ubicó 1.446, revelan cifras de la Asociación de Industriales, Fabricantes y Ensambladores de Motocicletas (Aifem). Además, desde hace un año le deben a sus proveedores chinos 812 millones de dólares, lo que ocasionó el cierre de su línea de crédito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otras cifras que presenta Aifem son las ventas globales que en julio descendieron a 677 unidades con respecto a junio cuando se facturaron 1.261 motos en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación se repite en el sector de ensambladores de carros, según cifras de la Cámara Automotriz de Venezuela (Cavenez).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En julio, la venta de automóviles cayó 23,2%, lo que significa que en julio se ensamblaron 1.446 unidades. Es decir, 438 menos con respecto al mes anterior, con el ensamblaje de 1.884 carros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, el sindicato de trabajadores automotrices solicitaron al Ejecutivo Nacional que ponga en práctica un plan de rescate para las empresas del sector para salvar 100 mil empleos, junto con el sector de autopartes. Esperan ser atendidos prontamente por las autoridades gubernamentales, para que escuchen sus planteamientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, los distribuidores de automóviles no cuentan desde hace dos años con licencias de importación para traer carros desde Ecuador y Argentina. Países con los que Venezuela tiene suscritos convenios automotrices.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentarán en tribunales a presuntos asesinos de la mujer desmembrada en Caracas </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control del área metropolitana de Caracas a José Rafael Pérez Venta y Carlos Eduardo Trejo Mosquera, por su presunta responsabilidad en la muerte de Liana Aixa Hergueta González, de 53 años de edad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuerpo desmembrado fue hallado el pasado 7 de agosto en el interior de un vehículo marca Mazda, en la calle principal de Los Manolos, urbanización Las Palmas, municipio Libertador del Distrito Capital, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, las fiscales 36º y 142º del AMC, Liduska Aguilera y Eliana Suárez, respectivamente, imputarán al hombre por delitos previstos en la legislación venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Venta fue detenido en horas de la noche de este lunes 10 de agosto por funcionarios del Cicpc en las inmediaciones de la parroquia Candelaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mosquera fue detenido la tarde de este martes 11 de agosto por funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en Nirgua, estado Yaracuy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hieren a escolta de Elías Jaua e Intentan secuestrar a familiar del Potro Álvarez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/intentan-secuestrar-a-familiar-directo-de-el-potro-alvarez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 07:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/intentan-secuestrar-a-familiar-directo-de-el-potro-alvarez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A través de la red social Twitter, el periodista Deivis Ramírez informó que cerca de las 9:30 pm de este martes, 11 de agosto, un familiar directo de &#34;El Potro&#34; Álvarez vivió un intento de secuestro en El Cigarral, según habría informado el Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periodista informó que los secuestradores no lograron el objetivo, y la víctima se logró resguardar a tiempo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en la calle 2 de la urbanización El Cigarral, municipio El Hatillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la zona se desplegó el Cicpc, junto al subdirector a la cabeza del hecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escolta de Elías Jaua fue baleado para robarlo&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro hecho aislado, un escolta del candidato a diputado a la Asamblea Nacional por el Partido Socialista Unido de Venezuela, Elías Jaua, fue herido de bala en la noche de este martes, en el kilómetro nueve de la vía El Junquito por presuntos antisociales que lo sometieron para robarlo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima está adscrita al servicio de escoltas de Jaua. El funcionario fue despojado de una moto y un arma de fuego frente al refugio de La Dignidad, informó el periodista Darvinson Rojas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue trasladado al Hospital Dr. Miguel Pérez Carreño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otorgan arresto domiciliario a Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/otorgan-arresto-domiciliario-a-ceballos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/otorgan-arresto-domiciliario-a-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas (AFP) - Un tribunal de Caracas otorgó este martes el régimen de arresto domiciliario por razones de salud al exalcalde de San Cristóbal Daniel Ceballos, preso desde marzo de 2014 acusado de incitar a la violencia en las protestas callejeras contra el gobierno venezolano de Nicolás Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tras solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 15º de Juicio del Área Metropolitana de Caracas (AMC) acordó una medida cautelar de arresto domiciliario para Daniel Ceballos, por razones de salud”, informó el Ministerio Público en un comunicado.
Ceballos, dirigente del partido de oposición radical Voluntad Popular, “será llevado a una residencia ubicada en Caracas, en la que cumplirá la medida”, agrega el comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información fue anunciada en Twitter por su esposa y actual alcaldesa de San Cristóbal Patricia de Ceballos y su abogado Juan Carlos Gutiérrez, que lo celebró como “un avance para la libertad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El MP especificó este martes que la fiscal que lleva el caso “efectuó el pedimento de acuerdo con lo establecido en el numeral 1º del artículo 242 del Código Orgánico Procesal Penal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 11 de junio Ceballos puso fin a una huelga de hambre en protesta por su detención, que había iniciado 20 días antes junto al líder de su partido Leopoldo López, también detenido tras ser acusado de incitar a la violencia durante las protestas que sacudieron a Venezuela en 2014, y que dejaron 43 muertos y centenares de heridos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Luego de la huelga de hambre está en rehabilitación. El arresto domiciliario le permitirá tener exámenes a profundidad, un equipo multidisciplinario, que le hagan evaluaciones y diagnosticar con precisión su estado de salud. Serán sus médicos los que expliquen sus condiciones de salud”, declaró su abogado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceballos, bajo arresto desde el 19 de marzo de 2014, permanece desde hace varios meses en una sede de detención policial de los servicios de inteligencia en Caracas, y previamente había permanecido en una prisión para procesados comunes del Estado de Guárico (centro) y en la cárcel militar de Ramo Verde, en las afueras de Caracas, donde López sigue.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 1 de mayo, el alcalde de Caracas Antonio Ledezma, preso desde febrero por supuesta conspiración contra el gobierno venezolano, fue trasladado a su residencia tras ser operado de una hernia, donde permanece también en régimen de arresto domiciliario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cronología: así han transcurrido 510 días de prisión&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-429 días en la cárcel militar de Ramo Verde: desde el 19 de marzo de 2014, cuando fue detenido en un hotel de El Rosal, Miranda, hasta la noche del 22 de mayo de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-20 días en el Centro de Procesados 26 de Julio, en San Juan de los Morros: donde mantuvo una huelga de hambre desde el 23 de mayo hasta el 11 de junio de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-61 días en el Helicoide del Sebin, en Caracas: desde el 12 de junio, cuando se concretó su traslado a ese centro, hasta este 11 de agosto, fecha de la medida de casa por cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opositores celebran la medida del TSJ sobre Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/opositores-celebran-la-medida-del-tsj-sobre-ceballos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/opositores-celebran-la-medida-del-tsj-sobre-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- Dirigentes opositores venezolanos celebraron este martes la decisión de un tribunal de ese país de conceder la medida de arresto domiciliario al político Daniel Ceballos, preso desde hace más de un año por rebelión y asociación para delinquir, al tiempo que reclamaron su “libertad plena”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ahora por la Libertad Plena @Daniel_Ceballos. Hombres soñadores y luchadores como tú, son los que construyen a Venezuela!”, publicó en Twitter Lilian Tintori, esposa del opositor Leopoldo López, preso desde febrero de 2014 por delitos relacionados con las protestas antigubernamentales de aquella fechas y similares a los que se le imputan al exalcalde Ceballos, de quien es copartidario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La opositora y exdiputada María Corina Machado celebró también la decisión del tribunal a favor del exalcalde de la capital del estado Táchira, dada a conocer el martes durante la audiencia de juicio al opositor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Gracias a Dios; hoy por fin dormirás con tu familia!! Seguiremos luchando por tu libertad plena!! @daniel_ceballos”, escribió Machado en la red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte el excandidato presidencial y gobernador del céntrico estado Miranda, Henrique Capriles, indicó: “Un gran abrazo @PatrideCeballos a Daniel y toda la familia, esperando verlo pronto en libertad plena”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario nacional del partido Acción Democrática, Henry Ramos Allup, festejó la medida sustitutiva de libertad para Ceballos, a quien calificó de un “preso político del régimen”, en alusión al Gobierno de Nicolás Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Complacencia de toda Venezuela por la medida sustitutiva a Daniel Ceballos, preso político del régimen por delitos inexistentes”, señaló en un mensaje también a través de esta plataforma.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ALBA cierra filas para hacer frente  a “golpes suaves” contra la región</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alba-cierra-filas-para-hacer-frente-a-golpes-suaves-contra-la-region/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alba-cierra-filas-para-hacer-frente-a-golpes-suaves-contra-la-region/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- Con una reunión extraordinaria, la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) se puso como meta hacer frente ante supuestas amenazas de “golpes suaves” contra los gobiernos de la región y sus “revoluciones”, esta vez con el ojo puesto en Ecuador y El Salvador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el previsible apoyo a los gobiernos del ecuatoriano Rafael Correa y el salvadoreño Salvador Sánchez Cerén, el mecanismo, ideado por Fidel Castro y el fallecido Hugo Chávez, cerró filas en contra de quienes consideran que son sus enemigos de larga data, “los imperios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agenda de la cita que tuvo lugar este martes en Caracas estuvo centrada en un plan de acción contra lo que califican de “golpes suaves” que según la canciller venezolana Delcy Rodríguez, “pretenden derrocar gobiernos legítimos y constitucionales que cuentan con el aval de sus pueblos pero que no cuentan con el aval de los centros imperialistas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El “plan de acción de los países del ALBA-TCP tanto para Ecuador como El Salvador, es un plan que va a permitirnos pasar más allá de la caracterización, llevar a niveles óptimos de articulación y de acción”, dijo la canciller durante la declaración final del encuentro extraordinario en la sede de la Cancillería venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No podemos quedarnos solamente en las palabras cuando vemos que en nuestros países se está intentando frustrar el proceso de independencia y de soberanía de nuestros pueblos”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los señalamientos de la ministra de Exteriores del país petrolero hacen alusión a la situación social y política producto de las protestas promovidas contra los Gobiernos de Ecuador y El Salvador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la jefa de la diplomacia venezolana algunos países de América Latina están siendo objeto de “golpes suaves” que pretenden derrocar Gobiernos por no contar con “el aval de los imperios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En el plan de acción de los países del ALBA hemos conformado comisiones de acompañamiento de cancilleres que visitarán, previa coordinación como los países respectivos, tanto a Ecuador como a El Salvador”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta comisión, en el caso de Ecuador, estará conformada por los cancilleres de Bolivia, San Cristóbal y Nieves, Antigua y Barbuda, Santa Lucía, San Vicente y las Granadinas, Granada y Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que en El Salvador la comisión estará integrada por “los de Nicaragua, San Cristóbal y Nieves, Santa Lucía, Dominica y Ecuador”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cancilleres han acordado además “denunciar ante la comunidad internacional, y en especial (...) ante la Unasur, la Celac, Caricom, los intentos de golpe de Estado suave que pretende llevar adelante el imperio”, dijo Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, el consejo ha acordado movilizaciones el 13 de agosto en apoyo al presidente Rafael Correa en Ecuador y en las embajadas ecuatorianas en los países de la Alianza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cancilleres evaluaron también “el relanzamiento” de los proyectos sociales y económicos, según detalló la canciller venezolana en la clausura de la reunión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, indicó, evaluaron “la crisis humanitaria” que “se está llevando a cabo en el Mar Mediterráneo producto de la violencia que fue sembrada por los países de la OTAN en regiones como el Medio Oriente, de África”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vimos la responsabilidad histórica de los países europeos con esta terrible situación humanitaria”, añadió la canciller venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLP realizada en cinco estado del país dejó 122 muertos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/olp-realizada-en-cinco-estado-del-pais-dejo-122-muertos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:12:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/olp-realizada-en-cinco-estado-del-pais-dejo-122-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la información proporcionada por el ministro de Interior, Justicia y Paz, este martes fueron detenidas un total de 122 personas en Lara, Anzoátegui, Yaracuy, Barinas y la zona noreste de Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, ofreció la tarde de este martes un balance sobre la denominada &#34;Operación de Liberación del Pueblo&#34; que se efectuó hoy en Lara, Anzoátegui, Yaracuy, Barinas y la zona noreste de Miranda, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que en Cantaura, Anzoátegui, fueron abatidos dos delincuentes de &#34;una peligrosa banda&#34;; detenidas cinco personas, una con 126 mil bolívares en efectivo cuya procedencia no pudo justificar. Se desplegaron 1753 funcionarios, se &#34;verificaron&#34; 600 ciudadanos, incautaron 4 armas de fuego y 14 envoltorios de presunta cocaína, recuperaron 2 vehículos y 4 motos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Baruta, participaron 1150 funcionarios, inspeccionaron 864 apartamentos, recuperaron 20, aprehendieron a 14 sujetos, ocho de los cuales ya están a la orden del Ministerio Público y seis eran solicitados por diferentes delitos. Han sido desmanteladas dos bandas: una por narcotráfico y otra por extorsión, cobro de vacunas y alquiler de aptos, dijo González López.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, el ministro comunicó que en el municipio San Felipe de Yaracuy se desplegaron 500 funcionarios, detuvieron 45 personas, incautaron 45 armas y recuperaron 6 vehículos. Mientras que en Alí Primera, estado Lara, inspeccionaron 1872, rescataron 155, aprehendieron a 38 ciudadanos, incautaron dos armas, recuperaron 22 automóviles, 1 moto, 4 armas largas y 72 envoltorios de droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, dijo que repitieron la operación del lunes en Barinas y detuvieron 20 sujetos, desarticularon 3 bandas, recuperaron una escopeta, una granada y &#34;varias porciones de drogas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casa por cárcel para Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:39:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En audiencia le fue otorgada medida de arresto domiciliario a Daniel Ceballos, exalcalde de San Cristóbal, luego de que abogados defensores y el Ministerio Público hicieran una petición conjunta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Tribunal 15 de Juicio de Caracas dio la orden a favor del dirigente regional de Voluntad Popular, informó Juan Carlos Gutiérrez, abogado defensor, a través de su cuenta en la red social Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que la orden se ejecute hoy mismo y el exalcalde pueda estar junto a su familia en su domicilio en Caracas, explicó la abogada Ana Leonor Acosta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos se desconoce si Ceballos regresará a San Cristóbal o permanecerá en la capital de la República.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Daniel Ceballos se le sigue un juicio por los delitos de rebelión civil y agavillamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estuvo detenido incialmente en la cárcel de Ramo Verde hasta el 20 de mayo cuando fue trasladado al centro de reclusión 26 de Julio, en el estado Guárico, allí inició una huelga de hambre que se extendió por 20 días hasta que fue llevado a la sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin) en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También fue postulado como candidato por el circuito San Cristóbal de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) mediante elecciones primarias para las elecciones de la Asamblea Nacional, en diciembre de este año, pero la Contraloría lo inhabilitó por 12 meses.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;En la sesión del juicio contra &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;, se logró medida de arresto domiciliario a su favor. Petición conjunta Fiscalía y Defensa.&lt;/p&gt;
— Juan C. Gutiérrez (@juancgutierrezc) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/juancgutierrezc/status/631203706361483265&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
El Tribunal 15 de Juicio de Caracas ordenó arresto domiciliario en favor de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Juan C. Gutiérrez (@juancgutierrezc) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/juancgutierrezc/status/631204580672565248&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;En audiencia de hoy el Tribunal concedió medida cautelar a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;, hoy estará con su familia, permanecerá en su domicilio en ccs&lt;/p&gt;
— Ana Leonor Acosta (@AnaLeonorAcosta) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AnaLeonorAcosta/status/631204872529018880&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Hoy por petición d abogados defensores y del fiscal del Ministerio Público otorgan medida de casa por cárcel para mi esposo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/631203723272974337&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funerarias desmienten escasez de urnas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/funerarias-desmienten-escasez-de-urnas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:09:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/funerarias-desmienten-escasez-de-urnas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la cámara nacional de empresas funerarias, Tomas Rodríguez, indicó que ya no existe escasez de materia prima para la fabricación de urnas y se encuentran laborando con normalidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodíguez también explicó que los cementerios y las funerarias tienen precios similares por las estructuras de costos que mantienen, resaltó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cámara se rige por la Ley de control de prestación de servicios de cementerios, que determina los precios del sector.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que cada funeraria tenga en si esa estructura de costos, eso tiene que ser bien calificado para que la persona que busque no se altere con el alza que tenga el sector y nuestro sector no escapa”, informó el presidente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos representantes de empresas funerarias se han reunido recientemente con el Gobierno Nacional y Sidor para agilizar la producción de materiales como láminas de hierro pulido para las urnas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela lidera reservas de oro en América Latina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-lidera-reservas-de-oro-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 14:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-lidera-reservas-de-oro-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela es el país con mayor cantidad de reservas de oro en América Latina, según el último informe del Consejo Mundial del Oro (World Gold Council), con sede en Londres, que revela que Estados Unidos lidera esta lista mundial con 8.133,5 toneladas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela posee 361 toneladas de este metal precioso, un 68% de sus reservas, y ocupa el decimosexto puesto en el mundo pese a que la cantidad se redujo este mes desde las 367,6 toneladas en junio, reseñó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los datos del “World Official Gold Holdings”, correspondientes al mes de agosto, Estados Unidos cuenta con las mayores reservas de oro del mundo, con 8.133,5 toneladas, lo que representa un 73,7% de sus reservas totales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio de este metal precioso se encuentra en su nivel más bajo desde febrero de 2010 y su valor asciende a 1.072,30 dólares por onza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a las dudas del oro como refugio seguro debido a sus fuertes caídas, los analistas aseguran que el pronóstico a largo plazo es positivo y consideran que el metal sigue siendo el activo más fiable.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alemania y el Fondo Monetario Internacional (FMI) ocupan la segunda y tercera posición en la lista, con 3.381 toneladas y 2.814 toneladas, respectivamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;España se ubica en el vigésimo lugar, con 281,6 toneladas, lo que representa un 19,3 %de sus reservas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el informe, Venezuela, puesto número 16 en el mundo, es el país con mayor cantidad de reservas en América Latina, por delante de México, trigésimo en la lista, y Brasil, que ocupa la posición 42.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace cuatro años, el fallecido Hugo Chávez ordenó la repatriación de la mayor parte de las reservas de oro del país que estaban depositadas en bancos extranjeros como garantía de la deuda adquirida en la década de 1980.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;México es el segundo país de Latinoamérica en reservas de este metal precioso, con 122,2 toneladas (2,4 por ciento de sus reservas); Brasil el tercero, con 67,2 toneladas (0,7 por ciento); y Argentina el cuarto, con 61,7 toneladas (6,9 por ciento).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal asegura que 6007 personas fueron detenidas en plan contra el contrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-asegura-que-6007-personas-fueron-detenidas-en-plan-contra-el-contrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 11:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-asegura-que-6007-personas-fueron-detenidas-en-plan-contra-el-contrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fiscal general de la República, Luisa Ortega Díaz, informó que en un año de implementación del Plan Nacional Contra el Contrabando, 6.007 personas han sido detenidas, de las cuales 2.132 ha sido privadas de su libertad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su programa radial Justicia y Valores, Ortega precisó que a 3.500 personas les han sido dictadas medidas cautelares, 362 han quedado en libertad plena, 1.047 han sido acusadas y otras 156 sobreseídas, reseñó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fiscal, por otra parte, refirió que el pasado viernes fue imputado Ramón Celestino Rojas por los delitos de homicidio calificado con alevosía y motivos innobles en el caso de la Masacre de Yumare, un suceso por el cual ya fue condenado el general retirado Alexis Sánchez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su programa de radio, la fiscal criticó los comentarios de los expresidentes mexicanos Felipe Calderón y Vicente Fox, quienes se han dedicado a “desprestigiar internacionalmente” a Venezuela, pero no han emitido opinión sobre el asesinato de 103 periodistas en su país en el último año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno publicó en Gaceta creación del Estado Mayor Eléctrico </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-publico-en-gaceta-creacion-del-estado-mayor-electrico/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-publico-en-gaceta-creacion-del-estado-mayor-electrico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un decreto presidencial emanado de la presidencia de la República se constituye el Estado Mayor Eléctrico, que tendrá carácter permanente como Comisión Presidencial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto publicado en la Gaceta Oficial 40.720 refiere que el Estado Mayor Eléctrico dependerá de la presidencia de la República y será coordinado por el Vicepresidente Ejecutivo, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estará integrado por los ministro de Energía Eléctrica; Economía y Finanzas; Defensa; Relaciones de Interior, Justicia y Paz; Petróleo y Minería e Industrias. También formarán parte del Estado Mayor Eléctrico el vicepresidente sectorial para la planificación y conocimiento, el vicepresidente sectorial de desarrollo del socialismo territorial, el comandante general de la Guardia Nacional Bolivariana y los presidentes de Pdvsa y Corpoelec.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Estado Mayor Eléctrico, tendrá como atribuciones apoyar al Presidente en la toma de decisiones estratégicas de energía eléctrica, conocer y supervisar el estado de la situación eléctrica nacional en tiempo de crisis o emergencia así como informar al Presidente en casos de crisis o emergencia sobre la situación eléctrica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También deberán evaluar las propuestas que realice el ministerio para la Energía Eléctrica, elevar al Presidente las propuestas estudiadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Estado Mayor Eléctrico deberá diseñar y ejecutar las medidas necesarias y urgentes para que los órganos de la administración central y descentralizada paguen las deudas que mantienen con las empresas eléctricas del Estado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“La inflación al cierre de 2015 será de 198%”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/la-inflacion-al-cierre-de-2015-sera-de-198/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/la-inflacion-al-cierre-de-2015-sera-de-198/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la falta de publicación del Banco Central de Venezuela “BCV” respecto a las cifras e indicadores económicos, analistas siguen sacando sus propios cálculos y estiman un delicado pronóstico para el país al cierre del año 2015, debido a la caída de los precios petroleros y a la falta de planes por parte del Ejecutivo nacional para aplicar medidas que contengan la crisis actual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El panorama, según varios expertos, es el camino hacia la hiperinflación, incluso algunos apuestan a una peor situación en la que se alcance una maxi inflación. De acuerdo con información reseñada en el diario El Tiempo, el economista y director de la firma Ecoanalítica, Asdrúbal Oliveros, aseguró que 2015 cerrará con una inflación de 198%. Estima, además, que la caída de activos de la nación se situará por el orden de 8,6%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo agregó que la crisis se extenderá al 2016 cuando, “de continuar las tendencias”, podría darse una inflación superior a 150% y una caída del Producto Interno Bruto (PIB) del 6%. Este cálculo no sería de cifras superiores, porque la firma considera que en el primer trimestre del próximo año el gobierno debería aplicar un nuevo ajuste cambiario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el economista Francisco Faraco el escenario es peor al cierre del año. Afirmó que el 2015 culminará con un índice inflacionario ubicado entre 250 y 300% (número este que se corresponde a la hiperinflación según algunas teorías económicas), a la vez que pronostica una caída de la economía de 12%, aun superior a las proyecciones del Fondo Monetario Internacional, que la proyecta en 8% en su informe anual para Las Américas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faraco destacó que el período 2015 cerrará con un déficit en la balanza de pagos que se debe ubicar entre 5 mil y 7 mil millones de dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera que los expertos en la materia no ven un panorama alentador para el próximo año, por el contrario, apuntan a situaciones aun más difíciles de las que el país ha vivido durante este año. Y están conscientes que de no tomar los correctivos a tiempo o políticas que permitan frenar la inflación, la crisis será aun mayor, en detrimento de la calidad de vida de la población. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro presentará  pruebas de sabotaje de EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-presentara-pruebas-de-sabotaje-de-eeuu/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-presentara-pruebas-de-sabotaje-de-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de la República, Nicolás Maduro, aseguró este lunes tener en su poder pruebas de que funcionarios en la embajada de Estados Unidos en Caracas están involucrados en planes de sabotaje de la economía venezolana.
“Y lo tengo que decir por Venezuela, desde el imperio estadounidense, desde el Comando Sur, así lo digo, tengo pruebas, cómo el Comando Sur personalmente ha colocado funcionarios claves en la Embajada de Estados Unidos en Venezuela, a dirigir el “Plan Buitre” de sabotaje a la economía, de violencia”.
Maduro realizó esa afirmación durante su participación en el Consejo Político del ALBA. El jefe de Estado responsabilizó de la presencia de bandas delictivas y organizaciones de ultraderecha a quienes están detrás de lo que denominó una conspiración global contra  los procesos progresistas y revolucionarios de América Latina y el Caribe.
Anunció que se realizará una reunión especial entre representantes de Venezuela y Estados Unidos, para presentar pruebas sobre “los planes de ataques que realizan los organismos de inteligencia de Washington contra Caracas”.
“Cómo quisieran ellos que estos intentos de sabotaje terminaran en golpes de Estado (...) estoy seguro que las cosas apuntan hacia allá, por la brutalidad con que arremeten, articulando bandas criminales, atacando la economía, a la moneda desde adentro, desde afuera, atacando al pueblo, generando grupos de la ultraderecha (...) así que me parece muy bien el plan de acción que está aprobando el Consejo Político del ALBA para enfrentar estas conspiraciones”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedecámaras ve posible reunirse  con Maduro para presentarle su plan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fedecamaras-ve-posible-reunirse-con-maduro-para-presentarle-su-plan/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fedecamaras-ve-posible-reunirse-con-maduro-para-presentarle-su-plan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas (EFE).- El presidente de la principal patronal venezolana (Fedecámaras), Fernando Martínez, dijo este lunes que “ve factible” la posibilidad de entrevistarse con el jefe de Estado, Nicolás Maduro, para entregarle un plan encaminado a “crear confianza para la inversión y el emprendimiento” en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Pienso que sí sería factible, (...) sería muy bueno entregarle nuestra propuestas de agenda legislativa de primera mano (...) al presidente para nosotros comenzar a trabajar institucionalmente con las propuestas y la agenda de reuniones a partir de ese momento”, sostuvo Martínez en una entrevista con la emisora Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace un par de semanas la principal patronal venezolana dio a conocer lo que ha denominado “agenda legislativa” con el fin de “crear confianza para la inversión y el emprendimiento” en el país, así como para “apoyar la iniciativa privada estableciendo prioridades claras para la inversión pública”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martínez pidió hoy retomar el diálogo entre el Gobierno y los empresarios privados, unas conversaciones que, remarcó, “hemos estado esperando desde hace mucho tiempo todos los venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Diálogo con acuerdos y acuerdos con acción y acción con resultados (...), esa es la gran responsabilidad que tenemos actualmente tanto el sector público como el sector privado”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como lo ha dicho desde que asumió la Presidencia de Fedecámaras el mes pasado, Martínez defendió la necesidad de eliminar el control cambiario que existe en el país desde 2003, así como un adicional control estatal de fijación de precios de productos, dos decisiones que calificó de “cuello de botella” para la economía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reveló además que en la reunión que sostuvo la semana pasada con el vicepresidente de la Asamblea Nacional (AN), el oficialista Elvis Amoroso, se abordó “la necesidad y la importancia” de que el Banco Central de Venezuela (BCV) vuelva a publicar datos de la inflación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La publicación de esos índices es muy importante para que el país y las empresas puedan publicar sus balances y cumplir con las leyes del país”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los últimos datos de inflación facilitados por el BCV corresponden a los de 2014, cuando reveló que el indicador cerró en cerca del 70 % anual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según fuentes extraoficiales, en los primeros seis meses de 2015 la inflación acumula un 74 % y cerrará el año con encarecimientos de los precios y las tarifas por encima del 100 %.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fedecámaras y sus representantes han sido señalados en varias ocasiones por el presidente Maduro de propiciar una “guerra económica” con el fin último de sacarlo del poder.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro ha acusado al gremio de los empresarios de esconder productos de primera necesidad y contribuir así a la fuerte escasez que existe desde hace varios meses, y también de especular con los precios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
