<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 14:55:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lista|Nucita y Pirulín publicaron nuevos precios de sus productos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/listanucita-y-pirulin-publicaron-nuevos-precios-de-sus-productos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:55:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/listanucita-y-pirulin-publicaron-nuevos-precios-de-sus-productos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Notiminuto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa Nucita Venezolana (Nuciven) dio a conocer la lista del precio de venta justo (PVJ) de sus productos en distintas presentaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía publicó en su portal web que la Nucita oscila desde 30 hasta 290 bolívares que corresponde a la “copa nucita”, reseñó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tanto el Pirulín comprende un valor que va desde los Bs 30 (estuche 3) hasta los Bs 390 que corresponde al “combo Nucita/Pirulín”.&lt;/p&gt;

&lt;iframe class=&#34;scribd_iframe_embed&#34; data-aspect-ratio=&#34;undefined&#34; data-auto-height=&#34;false&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;600&#34; id=&#34;doc_85528&#34; scrolling=&#34;no&#34; src=&#34;https://www.scribd.com/embeds/273139327/content?start_page=1&amp;amp;view_mode=scroll&amp;amp;show_recommendations=true&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oposición acusa a Gobierno nacional de promover caos antes de elecciones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/oposicion-acusa-a-gobierno-nacional-de-promover-caos-antes-de-elecciones/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/oposicion-acusa-a-gobierno-nacional-de-promover-caos-antes-de-elecciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas (EFE).- La alianza opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) acusó este jueves al Gobierno venezolano de promover un clima de inestabilidad para evitar la contienda electoral parlamentaria del próximo 6 de diciembre al tiempo que reiteró que los adversarios del chavismo están cohesionados para esos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno está promoviendo inestabilidad, ¿qué está buscando (el presidente Nicolás) Maduro construyendo esta especie de tormenta perfecta entre finales de agosto y principios de septiembre?”, se preguntó en rueda de prensa el secretario ejecutivo de la MUD, Jesús Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero de la MUD se dirigió a Maduro y preguntó: “¿Estás buscando una explosión social para que te sirva de pretexto para sacarle el cuerpo al reto electoral? Pues mira, ni con eso ni con nada, el pueblo venezolano va a garantizar la estabilidad para infligirte la derrota que te mereces”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó, en este sentido, que los empresarios de los diferentes sectores productivos del país han anunciado que ya no queda inventario para proveer al país de alimentos, de medicamentos y de repuestos para vehículos, entre otras áreas, una escasez que, dijo, forma parte del supuesto plan de inestabilidad del Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró que la oposición está lista para ir a las elecciones con una tarjeta única en la boleta electoral y con una campaña única centrada en la necesidad de un cambio de Gobierno, de modelo político y de un “régimen que genera y produce miseria, que genera y produce hampa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que tras la victoria que asegura obtendrá la MUD en las parlamentarias, la oposición empezará a trabajar de inmediato para atender la “crisis demasiado profunda” por la que atraviesa el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba afirmó que entre los convenios a los que llegó la MUD para lograr ir unida a las elecciones se encuentran “un acuerdo de la función parlamentaria” desde el 2016 hasta el 2021, lapso que dura la gestión a elegirse, pactos que fueron anunciados hace una semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata, sostuvo, de un trabajo parlamentario “que garantice, en efecto, tomar las decisiones que permitan, en un plazo perentorio, introducir los cambios que permitan el cambio de Gobierno (&amp;hellip;) y de allí la solución de la crisis”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piden al TSJ admitir demanda contra el BCV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/piden-al-tsj-admitir-demanda-contra-el-bcv/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/piden-al-tsj-admitir-demanda-contra-el-bcv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Organización No Gubernamental Transparencia Venezuela espera que la Sala Político Administrativa del Tribunal Supremo de Justicia “TSJ” admita la demanda introducida contra el Banco Central de Venezuela (BCV), debido al incumplimiento de la rendición de cuentas de las cifras macroeconómicas en 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercedes de Freitas, presidenta de la ONG, declaró a medios nacionales que el BCV ha violado el artículo 319 de la Constitución que establece lo relativo a la rendición de cuentas. De acuerdo con la normativa legal, el ente emisor debe informar sobre sus actuaciones, metas y resultados de sus políticas ante la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“También rendirá informes periódicos sobre el comportamiento de las variables macroeconómicas del país y sobre los demás asuntos que se le soliciten, e incluirá los análisis que permitan su evaluación”, señala el texto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BCV no ha publicado información sobre la tasa de inflación desde diciembre de 2014, mientras que la data sobre la balanza de pagos se ha publicado hasta el tercer trimestre de 2014, al igual que el Producto Interno Bruto y el índice de escasez y de diversidad de productos, del cual solo se presentan algunos informes hasta febrero 2014; variables que asegura Transparencia Venezuela “son vitales para tener un diagnóstico de la economía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Freitas agregó que la demanda involucra al presidente del BCV, Nelson Merentes, por su responsabilidad en la violación de los propios reglamentos del Banco Central. “El BCV se tiene que poner a derecho urgentemente. La falta de información genera dudas, tiene paralizada la economía e impide la toma de decisiones a gobierno, empresas y ciudadanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En efecto, son muchos los analistas que han recurrido a analizar el índice de inflación con base en la fluctuación de los precios y las constantes quejas de los consumidores, que en cada visita al supermercado pagan más y llevan menos productos. Incluso algunas instituciones como Bank of America se han atrevido a señalar que la inflación en el país ya ronda los tres dígitos y pudiera cerrar el año en 170%. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela rechaza “insolentes”  declaraciones del canciller guyanés</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-rechaza-insolentes-declaraciones-del-canciller-guyanes/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-rechaza-insolentes-declaraciones-del-canciller-guyanes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La protesta fue hecha por la Cancillería a través de un comunicado de prensa, firmado por la canciller Delcy Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas (EFE).- El Gobierno venezolano rechazó este jueves “categóricamente” por “insolentes” las declaraciones del canciller de Guyana, Carl Greenidge, en las que afirmó que Venezuela “reivindica como suya cualquier cosa que ve”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela “rechaza categóricamente las insolentes declaraciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;de prensa del Canciller de la República Cooperativa de Guyana, quien de forma airada ha afirmado que ‘Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve’”, señala un comunicado publicado hoy en la página web de la cancillería venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nada más lejano a la realidad histórica y jurídica de nuestro país, cuyo territorio y soberanía es producto de luchas aguerridas lideradas por nuestro gran Libertador Simón Bolívar, muy al contrario de la independencia obtenida por vía de gracia del vecino país”, añade el texto haciendo referencia a la independencia de Guyana del Reino Unido, en 1966.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Venezuela, el Reino Unido “nunca tuvo titularidad ni derechos legítimos del territorio que entregó a quien nunca le perteneció”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela “hace un llamado al nuevo Gobierno de Guyana para que se encauce hacia la legalidad internacional y dirima esta controversia territorial mediante el instrumento jurídico válido y vigente”, señala el escrito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comunicación del Gobierno venezolano responde a unas declaraciones hechas por Greenidge tras la publicación de un decreto que establece los límites de Guyana en los ríos Esequibo, Demerara y Berbice, en el Esequibo, territorio que es objeto de un diferendo entre los dos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El canciller guyanés hizo esas declaraciones el pasado martes, día en que el presidente venezolano, Nicolás Maduro, se reunió con el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, para hablar sobre el conflicto por la zona del Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La controversia territorial por el Esequibo, de 160.000 kilómetros cuadrados, una superficie que significa dos terceras partes de Guyana, se remonta a la época en que este país era colonia británica y se recrudeció cuando en mayo el presidente venezolano firmó un decreto que incluía a la zona en disputa dentro de su frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El decreto redistribuye al territorio venezolano en áreas conocidas como Zonas Operativas de Defensa Integral (ZODI), e incluye un territorio marítimo donde recientemente se descubrió un importante yacimiento de petróleo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La norma presidencial motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro responsabiliza del conflicto a la petrolera estadounidense Exxon Mobil, que encabeza la exploración petrolera junto a varias empresas locales en la zona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>550 trabajadores en riesgo de desempleo ante orden de desalojo en planta de Pepsi</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/550-trabajadores-en-riesgo-de-desempleo-ante-orden-de-desalojo-en-planta-de-pepsi/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/550-trabajadores-en-riesgo-de-desempleo-ante-orden-de-desalojo-en-planta-de-pepsi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los galpones son custodiados por la policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas (EFE).- La embotelladora de Pepsi Cola en Venezuela deberá desalojar en un plazo de 60 días una planta en el oeste de Caracas que da empleo a más de 500 personas, debido a un decreto gubernamental que ordena la construcción de viviendas en esos terrenos, informó este jueves una fuente sindical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ayer (miércoles 29) llegó una juez de un tribunal dictando la medida de desalojo, levantó un acta y estableció una medida de 60 días para desalojar el galpón”, explicó a Efe el secretario general del sindicato de Pepsi Cola en la región metropolitana, Bladimir Camargo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La medida, según Camargo, es el resultado de un decreto presidencial publicado en la Gaceta Oficial en 2012 por el entonces presidente Hugo Chávez (1999-2013), que ordenó el uso de los terrenos para la construcción de viviendas del programa social Gran Misión Vivienda Venezuela (GMVV).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El proyecto no fue solamente para la zona en la que estamos nosotros, sino  que involucra a ocho o diez galpones más, entre ellos Coca Cola, que anoche les notificaron y ellos desalojaron, Cargil, el Banco Provincial, lo que abarca más o menos unas 140 hectáreas de terreno”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Camargo la medida fue notificada al propietario del terreno y a la empresa en 2012, una vez fue tomada la decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dirigente sindical informó de que ha solicitado la “colaboración de parte del Estado para que le dé una prorroga al ente del trabajo para que pueda reubicarse”, y así garantizar los puestos de trabajo de los 560 trabajadores que forman parte de esta planta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo de la jornada de hoy un grupo de trabajadores de la planta y Empresas Polar, aliada de Pepsi-Cola Venezuela, se manifestaron para exigir un pronunciamiento oficial de la medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el momento ni representantes de la empresa ni del Gobierno de Venezuela han ofrecido detalles sobre la notificación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, voceros de la oposición venezolana han rechazado la medida que han calificado de “expropiación”, entre ellos el excandidato presidencial Henrique Capriles y la exdiputada María Corina Machado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo quiero rechazar absolutamente cualquier intento del gobierno a la expropiación, a la confiscación, a seguir deteriorando la empresa privada”, dijo hoy Capriles en un acto público poco después de que se conociera la medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa misma línea, la exdiputada aseguró que “meterse con #Polar es meterse con Venezuela; sus trabajadores encarnan nuestra profunda aspiración de superación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Expropiar es robar”, añadió Machado en otro mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pepsi Cola opera en el país petrolero de la mano de Empresas Polar, la principal empresa de alimentos de Venezuela, fabricante de productos centrales en la dieta de los venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un hecho similar ocurrió en 2009 con un depósito de la empresa Coca Cola Femsa luego de que Chávez diera un plazo de “dos semanas” para que la embotelladora abandonara unos terrenos en el oeste de Caracas donde estacionaba los camiones encargados de la distribución de sus productos a más de 9.000 clientes de la capital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Producción de atún con materia prima hasta agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/produccion-de-atun-con-materia-prima-hasta-agosto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 20:43:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/produccion-de-atun-con-materia-prima-hasta-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El sector atunero nacional está en crisis por falta de materia prima. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sector atunero denuncia que le queda materia prima hasta agosto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roger Palacios, coordinador de la Unión Nacional de Trabajadores en el sector alimentos, informó que el sector atunero dispone materia prima hasta agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Palacios explicó que los trabajadores de seis plantas enlatadoras entregaron un documento en el Ministerio Público, en el que exigen la instalación de una mesa técnica que atienda el problema, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además le piden al gobierno que deje de importar el producto. “Que se hagan esfuerzos para importar materias primas insumos y equipos”, indicó Palacios en una entrevista a Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace una semana, Palacios denunció que el gobierno en lugar de comprar alimentos a Uruguay debería invertir ese dinero en reactivar la producción nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabricantes y distribuidores de electrodomésticos están en crisis</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fabricantes-y-distribuidores-de-electrodomesticos-estan-en-crisis/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 18:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fabricantes-y-distribuidores-de-electrodomesticos-estan-en-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 41.630 bolívares es el precio de un microondas en una tienda de electrodomésticos . (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nivel de inventario en las fábricas es crítico porque en lo que va de año no han recibido dólares, dijo Edgar Berríos, director ejecutivo de Anafade&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El inventario de insumos para producir electrodomésticos en el país ha caído más de 90% este año debido a la restricción de divisas oficiales para el sector, lo que también incide en la importación de artículos terminados, afirmó Edgar Berríos, director ejecutivo de la Asociación Nacional de Fabricantes y Distribuidores de Electrodomésticos-Anafade-, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que le adjudicaron dólares a empresas de Anafade fue en octubre pasado en la subasta 26 del Sistema Complementario de Administración de Divisas, sin embargo, aún no le han liquidado todo el monto asignado, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No solo deben lo de la subasta 26; de la 9 –de abril– y de la 18 –de julio– también hay liquidaciones pendientes. La situación sigue muy crítica para las empresas del ramo y eso ha hecho que el desabastecimiento en las tiendas ronde 90%”, indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que las líneas de crédito también se han visto afectadas por el retraso en la entrega de dólares. “La deuda del gobierno con los proveedores internacionales, de materia prima y de productos terminados, es de 210 millones de dólares y eso sigue generando intereses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que las empresas han acudido al Sistema Marginal de Divisas, pero que la cantidad que han recibido es insignificante ante la necesidad del sector. “Lo poco que se consigue en las tiendas se ha estado importando con dólares de particulares, por eso vemos precios tan altos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de un millón. Encargados de comercios en el este de Caracas coinciden con Berríos. En las tiendas se observan anaqueles vacíos y en los que se consigue mercancía hay entre dos y tres productos por modelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Antes podíamos llegar a recibir hasta 100 equipos de un modelo, eso cambió. A veces se recibe uno. La capacidad adquisitiva no es la misma ni hay la misma oferta. Solo estamos recibiendo de proveedores nacionales, que son los que se encargan de comprar en el extranjero”, dijo Jhonatan Barrientos, encargado de un comercio en Los Dos Caminos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los establecimientos los precios de las neveras oscilan entre 255.000 bolívares y 750.000 bolívares. “Hace poco tuvimos una nevera de dos puertas en 1,5 millones de bolívares. También televisores de 78 pulgadas en ese precio. Hasta la plancha, que era uno de los artículos más baratos, está en 12.000 bolívares”, agregó el encargado de una tienda en Boleíta Norte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La cifra&lt;/strong&gt;
41.630 bolívares es el precio de un microondas en una tienda de electrodomésticos en Los Dos Caminos del estado Miranda, al este de Caracas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela rechazó declaraciones de canciller Greenidge</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-rechazo-declaraciones-de-canciller-greenidge/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 17:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-rechazo-declaraciones-de-canciller-greenidge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casa Amarilla, sede de la Cancillería de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La República Bolivariana de Venezuela rechazó de forma categórica las recientes declaraciones ofrecidas a la prensa por parte del canciller de Guyana, Carl Greenidge, en las que critica la postura de Venezuela sobre el Esequibo.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno calificó de insolentes las afirmaciones de la parte guyanesa al declarar que &amp;ldquo;Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través del comunicado el Gobierno Bolivariano hizo un llamado al Gobierno de la República Cooperativa de Guyana para conciliar el diferendo territorial mediante el instrumento jurídico válido y vigente, el Acuerdo de Ginebra y la legalidad internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación el comunicado oficial:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La República Bolivariana de Venezuela rechaza categóricamente las insolentes declaraciones de prensa del Canciller de la República Cooperativa de Guyana, quien de forma airada ha afirmado que &amp;ldquo;Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno constitucional del presidente Nicolás Maduro mantiene la protesta histórica del Estado venezolano en la defensa de los derechos de Venezuela, cuyo título sobre el territorio Esequibo es inobjetable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras el Presidente constitucional de la República Bolivariana de Venezuela acude a las instancias internacionales llamando al Gobierno de Guyana al diálogo, sus autoridades responden con más agresiones, más provocaciones y más violaciones al orden jurídico internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La República Bolivariana de Venezuela hace un llamado al nuevo Gobierno de Guyana para que se encauce hacia la legalidad internacional y dirima esta controversia territorial mediante el instrumento jurídico válido y vigente, el Acuerdo de Ginebra de 1966&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema Automatizado del CNE evitará postulaciones de inhabilitados políticos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sistema-automatizado-del-cne-evitara-postulaciones-de-inhabilitados-politicos/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:38:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sistema-automatizado-del-cne-evitara-postulaciones-de-inhabilitados-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciudadanos que aparecen con el &amp;ldquo;Código 8&amp;rdquo; en el RE no pueden inscribirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Sistema Automatizado de Postulaciones (SAP) del Consejo Nacional Electoral (CNE) impide que los ciudadano con objeciones o inhabilitados por la Contraloría General de la República puedan postularse a cargos de elección, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Técnicos de la Junta Nacional Electoral (JNE) recordaron que desde el año 2006 la tabla de objeciones del organismo comicial incluye dos tipos de sanciones: el inhabilitado político, identificado en la tabla de objeciones con el código 7 y el inhabilitado administrativo, identificado en la tabla de objeciones con el código 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la tabla de objeciones que emplea el SAP, la diferencia primordial entre estas dos categorías es que los ciudadanos catalogados con el &amp;ldquo;código 8&amp;rdquo;, aunque no pueden inscribirse como candidatos, pueden ejercer el derecho al voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, ningún ciudadano que sea catalogado con el código 7 o con el código 8 podrá postularse a cargos de elección popular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el manual operativo para el proceso de postulaciones a la Asamblea Nacional el proceso de inscripción de candidaturas que se efectuará a partir del lunes 3 de agosto consta de seis fases: 1) Internet, 2) Recibida, 3) Presentada, 4) Admitida, 5) Rechazada y 6) No presentada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera de estas fases implica que los autorizados para postular a candidatos por los partidos políticos y grupos de electores (admitidos previamente por la Comisión de Participación Política y Financiamiento) deben crear una solicitud de inscripción en el SAP que, entre otros datos, debe incluir el número de la cédula de identidad del aspirante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al finalizar este proceso el SAP emitirá una planilla de postulación y aceptación que deberá ser impresa en triplicado y presentada ante la Junta Regional correspondiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistir en la postulación en el SAP de un ciudadano catalogado con el Código 7 o con el Código 8 no es una opción viable. Ante cada intento por generar una candidatura el sistema desplegará una ventana emergente advirtiendo de la existencia de un &amp;ldquo;error&amp;rdquo; y recordando que &amp;ldquo;no se puede postular a una persona que se encuentre inhabilitada&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los técnicos de la JNE recordaron que si un aspirante no logra generar la planilla de postulación y aceptación emitida por el SAP, no podrá entregar el resto de recaudos exigidos y por lo tanto no se considerará su candidatura.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabajadores de Alimentos Polar fueron presuntamente amenazados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/trabajadores-de-alimentos-polar-fueron-presuntamente-amenazados/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:21:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/trabajadores-de-alimentos-polar-fueron-presuntamente-amenazados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los trabajadores protestan por la presunta expropiación que harán a la productora de alimentos. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguran que no se moverán de la zona a pesar de la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la noche trabajadores de Empresas Polar señalaron a través de la red social Twitter que la situación irregular en La Yaguara sigue suscitando hechos de amenazas y de expropiación que ponen en riesgo el empleo y despacho en la zona donde laboran día a día, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Situación irregular se presentó en los galpones de Empresas Polar ubicados en La Yaguara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la Misión Vivienda Venezuela junto a un contingente de efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana se presentaron en este lugar aproximadamente a las 5 de la tarde presuntamente para realizar una inspección, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a la información extraoficial, a las tres empresas que funcionan allí: Pepsicola, Coca Cola Femsa y Alimentos Polar, se les dio 60 días para desalojar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sitio trabajan casi 600 personas y a pesar de que ordenaron el desalojo del sitio y la presunta expropiación, a los trabajadores no les dejan retirar equipos o vehículos del sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/todossomospolar/status/626590052232077312&#34;&gt;https://twitter.com/todossomospolar/status/626590052232077312&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/todossomospolar/status/626544916781498369&#34;&gt;https://twitter.com/todossomospolar/status/626544916781498369&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/todossomospolar/status/626575510479503360&#34;&gt;https://twitter.com/todossomospolar/status/626575510479503360&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591792759197696&#34;&gt;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591792759197696&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591617055629312&#34;&gt;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591617055629312&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591226385563648&#34;&gt;https://twitter.com/ReporteYa/status/626591226385563648&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa/status/626590647705825280&#34;&gt;https://twitter.com/ReporteYa/status/626590647705825280&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negativa de Maduro de aceptar observación  en legislativas “no sorprende” a la oposición</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/negativa-de-maduro-de-aceptar-observacion-en-legislativas-no-sorprende-a-la-oposicion/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/negativa-de-maduro-de-aceptar-observacion-en-legislativas-no-sorprende-a-la-oposicion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (EFE).- El representante de la opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) ante el Consejo Nacional Electoral (CNE), Vicente Bello, sostuvo este miércoles que la negativa del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, a que observadores internacionales supervisen las legislativas de diciembre, “no les sorprende”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No nos sorprende, porque precisamente cuando solicitamos que venga una misión de observación técnica electoral realmente autónoma del Ejecutivo (&amp;hellip;) lo hacíamos para tener testigos que observen cuáles son las violaciones que se comenten a la ley en campaña electoral”, sostuvo Bello en una entrevista en Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El integrante del partido Un Nuevo Tiempo acusó a Maduro de ser uno de los “principales violadores de la ley electoral” por el, dijo, “uso de los recursos del Estado para hacer campaña (&amp;hellip;) a favor de los candidatos de su partido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que el jefe del Ejecutivo “ratificó que no existe separación de poderes” en el país con sus declaraciones ayer en las que aseguró que Venezuela no aceptará “jamás” ser “monitoreada por nadie” en materia electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es una decisión que le correspondía al CNE y el mismo jefe de Estado se ha encargado de decir que es él quien decide y quien permite y qué cosas permite”, argumentó Bello al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las elecciones legislativas del próximo 6 de diciembre contarán, de momento, con el acompañamiento internacional de la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur), aprobado ya por el CNE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la oposición se viene pidiendo desde hace semanas que se sumen a esta misión la de organismos como la Organización de Estados Americanos (OEA) o las Naciones Unidas, instituciones que se han mostrado dispuestas, pero que necesitan de la aprobación del país interesado para poder actuar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presencia de observadores de estos organismos llevaron a varios opositores, entre los que se encontraba el líder preso de Voluntad Popular (VP), Leopoldo López, a comenzar una huelga de hambre que fue secundada por decenas de simpatizantes durante un mes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Es contradictorio decir que eres mayoría  y no aceptar observación internacional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/es-contradictorio-decir-que-eres-mayoria-y-no-aceptar-observacion-internacional/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/es-contradictorio-decir-que-eres-mayoria-y-no-aceptar-observacion-internacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas.- El gobernador Henrique Capriles calificó de “muy sospechosas” las declaraciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, ante la Organización de las Naciones Unidas (ONU).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es inaceptable la declaración de Nicolás ante la ONU en principio porque esa decisión de no querer observación internacional durante las elecciones parlamentarias le corresponde es al Poder Electoral, de acuerdo con la ley. Si el mundo quiere ver el proceso electoral, el gobierno tiene la obligación de darlo a conocer a todos. Nosotros apoyamos la tesis de que los problemas de los venezolanos los debemos resolver los venezolanos, pero necesitamos unas elecciones transparentes y que sean vistas por el mundo”, expresó Capriles en una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su juicio resulta contradictorio que el presidente diga que tiene el apoyo de la mayoría del pueblo venezolano, pero al mismo tiempo no acepta la observación internacional para las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros vamos a luchar para que el proceso electoral del 6D sea ante los ojos de todos. Es importante que se haga el acompañamiento técnico y Unasur no tiene la experticia ni la parte técnica para ello. Samper lo sabe”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capriles también anunció que se está preparando un documento para que el gobierno firme la aceptación de los resultados de los comicios electorales del 6D. “Si las elecciones fueran este domingo, la victoria del cambio sería contundente. Nosotros estamos aguardando pacientemente para cambiar el rumbo de Venezuela y las elecciones parlamentarias son la oportunidad que tenemos de expresarnos con contundencia y cambiar el rumbo de Venezuela”, acotó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela remata títulos de deuda y activos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-remata-titulos-de-deuda-y-activos/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-remata-titulos-de-deuda-y-activos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (AFP) - Agobiada por la sequía de divisas petroleras y por una crisis de inflación, escasez y déficit fiscal, Venezuela busca obtener dinero fresco a cambio de fuertes rebajas a sus deudores petroleros, de empeñar el oro de sus reservas y vender activos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos meses, el gobierno de Nicolás Maduro pactó miles de millones de dólares en quitas de deuda, a cambio de cobrar el resto en efectivo de inmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela redujo así la deuda petrolera con Jamaica y Dominicana por 2.000 y 1.500 millones de dólares respectivamente, mientras que con Uruguay acordó una quita de 38% a la deuda de 400 millones de dólares de la estatal Ancap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, ejecutó un “swap” de parte de las reservas de oro del país por unos 1.500 millones de dólares con la banca internacional y emitió deuda y gestionó préstamos por otros 2.500 millones de dólares a través de Citgo, filial de refinación en Estados Unidos de la estatal Petróleos de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto luce suicida, el gobierno de Maduro sencillamente está quemando activos para llegar a 2016, sin un plan de ajuste económico e incluso con algunas transacciones poco claras con activos petroleros”, afirmó el economista Orlando Ochoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela realizará en diciembre de 2015 cruciales elecciones legislativas, que por primera vez desde 1999 podría ganar la oposición, según los sondeos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no obstante la penosa situación económica, analistas y líderes de oposición coinciden en que el gobierno no ejecuta los correctivos correspondientes por temor al costo político de cara a los comicios de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pero para 2016 ya no hay posibilidad de vender activos salvo Citgo”, advirtió Ochoa, al evocar que ya este año Venezuela concretó la venta de la refinería Chalmette en Estados Unidos, de la que PDVSA y Exxon Mobil compartían la propiedad y por la que ambos cobrarán unos 330 millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas ventas apresuradas de activos y títulos de deuda se han combinado con un drástico recorte de importaciones de casi 50% entre este año y 2013, al tiempo que el gobierno incurría en default comercial con proveedores internacionales de bienes y servicios, como compañías aéreas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en tiempos de abrupta caída del precio del petróleo, ello sirvió para seguir haciendo frente a las obligaciones de deuda soberana y de PDVSA, una prioridad para el gobierno chavista desde que llegó al poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lo que resta de 2015, según cálculos privados, Venezuela tiene que afrontar compromisos de deuda por al menos 6.000 millones de dólares entre capital e intereses.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabello tilda de “provocación” que Guyana  haya establecido límites en el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cabello-tilda-de-provocacion-que-guyana-haya-establecido-limites-en-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cabello-tilda-de-provocacion-que-guyana-haya-establecido-limites-en-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Diosdado Cabello, presidente de la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas (EFE).- El presidente de la Asamblea Nacional (AN), Diosdado Cabello, consideró una “provocación” que el Gobierno de Guyana haya establecido los límites de tres de sus ríos en el territorio del Esequibo, un área por la que ambos países mantienen una disputa desde hace más de un siglo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hoy sale el Gobierno guyanés de este señor (el presidente David Granger), que es guerrerista evidentemente, publicando unos supuestos límites (&amp;hellip;) es una provocación en verdad para que haya una respuesta de este lado, militar”, defendió Cabello en una entrevista con el canal privado Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un documento dado a conocer el pasado 23 de julio, según dijo este miércoles a Efe una alta funcionaria guyanesa, se establecen los límites del país en los ríos Esequibo, Demerara y Berbice, basándose en los “poderes conferidos” por la Ley de Zonas Marítimas local y de acuerdo con el estatuto de la Convención de la ONU sobre la Convención del Derecho del Mar de 1982.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento “delimita las aguas internas” de Guyana y “no guarda expresa relación con la zona exclusiva económica”, defendió la responsable de la unidad de Fronteras del Ministerio de Asuntos Exteriores de Guyana, Donnette Streete, en declaraciones a Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La controversia territorial por la zona del Esequibo, con una superficie de 160.000 kilómetros cuadrados, equivalente a dos terceras partes de Guyana, se remonta a la época en que el país era colonia británica y se recrudeció cuando en mayo pasado la trasnacional Exxon Mobil descubrió yacimientos petroleros en sus aguas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro respondió al anuncio del descubrimiento con un decreto que declara venezolanas las aguas frente a la costa del Esequibo, lo cual motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabello dijo hoy que el presidente guyanés es “un agente de la provocación” al servicio de esta empresa norteamericana “para buscar una confrontación con Venezuela y luego meterse en Venezuela” y lo calificó de “peligro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esperamos que alguien de allá converse con él, lo oriente sobre la necesidad de llegar a un acuerdo en paz”, señaló el también vicepresidente del gobernante Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que Granger “con su actitud está metiendo una bomba” a la Caricom (Comunidad del Caribe por sus siglas en inglés) al tomar este tipo de decisiones para, dijo, “perjudicar” las relaciones de Venezuela con los países de este organismo, así como “entre ellos mismos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Además ataca a la Celac (Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños), la Unasur (Unión de Naciones Suramericanas), todos los mecanismos de integración que nosotros hemos ido formando por estos años”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa entre Venezuela y Guyana por el Esequibo se encuentra bajo mediación constante por la ONU desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, se reunió este martes en Nueva York con el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, un encuentro tras el que ambos se mostraron de acuerdo en que una comisión de este organismo trate de mediar entre los dos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo mediador tiene que ser aprobado por consenso por los dos países dentro del mecanismo de buenos oficios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venebarómetro: 32,6% de los votantes prefiere votar por la oposición, 20,8% por el oficialismo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venebarometro-326-de-los-votantes-prefiere-votar-por-la-oposicion-208-por-el-oficialismo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 21:05:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venebarometro-326-de-los-votantes-prefiere-votar-por-la-oposicion-208-por-el-oficialismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El descenso sostenido que ha experimentado la popularidad del chavismo desde el año pasado ha hecho que un sector creciente de la población busque alternativas electorales diferentes a la oposición y al gobierno, advierte la encuesta más reciente de la firma Venebarómetro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio, basado en 1.200 entrevistas realizadas por el Instituto Venezolano de Análisis de Datos entre el 28 de mayo y el 11 de junio de 2015, revela que la oposición ocupa el primer lugar de preferencia con 32,6%, mientras que 27,6% del electorado se inclina por candidatos independientes ante las próximas elecciones parlamentarias del 6 de diciembre y el chavismo queda relegado al tercer puesto, con 20,8%. El resto se declara indeciso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se polariza la intención de voto entre opositores y chavistas, el primer grupo sube a 41,8% y el segundo a 22,1%, mientras que los indecisos llegan a 20,6%. El resto, 15,6% y más de la mitad de los inclinados hacia los independientes, asegura que no votará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los números muestran una realidad: el descalabro del chavismo se agudiza y se van reduciendo las opciones de triunfo de este bloque, pero la Mesa de la Unidad Democrática no termina de asegurar la victoria debido a que no crece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Está operando más un voto castigo que un voto a favor de algo. La oposición debe avanzar más en brindar sus propuestas específicas y debe aumentar su nivel de penetración social en las comunidades”, asegura Edgard Gutiérrez, Coordinador de Venebarómetro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la encuesta de junio, 48% de los entrevistados evaluó positivamente la labor de la MUD, un repunte de 4,3 puntos respecto a los números de mayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, 27,4% calificó de “buena” la gestión del presidente Nicolás Maduro por el bienestar del país, la cual fue valorada como mala por 71,2%; 3,9 puntos porcentuales más que en mayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas del gobierno han influido negativamente en la popularidad del chavismo. 27,2% de los entrevistados se definió como “oficialistas” en junio; 5,8 puntos menos que en la últimas encuesta de mayo, cuando se ubicó en 33%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por primera vez en años este bloque pasó a ser la tercera fuerza del país. Está por detrás de la oposición, que tiene 35,9%, y de los neutrales, que pasaron de 24,3% a 30,7%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las causas. Dos problemas se presentan como grandes piedras que hunden la gestión de Maduro y la intención de voto por el oficialismo: la escasez y la criminalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntar sobre los tres principales problemas que afronta el país, 74% de los entrevistados mencionó el desabastecimiento y la escasez de alimentos y 73%, la inseguridad. Por debajo estuvo el alto costo de la vida (43%), el desempleo (20%) y los servicios de salud (8%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La inseguridad es un mayor inconveniente para los estratos A, B y C, mientras que el desabastecimiento aumenta su importancia para las clases D y E, donde se ubica la base de apoyo del chavismo. Por consiguiente, la escasez de productos parece ser directamente proporcional a la merma de votos para el PSUV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mayor problema de Maduro es que no logra vender el discurso de la “guerra económica”, aunque habla de ella en 70% de los días que aparece en televisión desde que comenzó su tercer año de gestión, según un conteo de El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;57,3% de los interrogados por Venebarómetro, 3,8 puntos más que en mayo, consideró que el gobierno y el modelo socialista son los principales responsables de los aumentos de precios de los alimentos, mientras que 31,5% señaló a los comerciantes, productores y empresarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el chavismo no logra revertir esa tendencia con argumentos que hagan creíble la guerra económica, parece imposible que triunfe en las elecciones de diciembre, a juzgar por la importancia que tiene este problema para su base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gutiérrez espera que el gobierno adelante algunas acciones en los próximos meses para reducir los niveles de descontento y mejorar sus opciones electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera ya fue activada: la Operación Liberación y Protección del Pueblo, la cual intenta desarticular bandas delincuenciales en varias zonas populares del país. El plan comenzó el lunes 13 de julio con la toma mediática de la Cota 905, la cual recibió cobertura de todos los medios oficiales, que no tienden a cubrir las noticias de sucesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Intentarán introducir algunos cambios, pero no pasarán de ser cosméticos. Una solución a la inseguridad está lejos de atacar las zonas de paz. Tiene que ver con oportunidades, progreso, educación y crecimiento económico, en adición a un sistema integral de justicia. Lo último es inalcanzable en Venezuela en este momento”, advierte coordinador de Venebarómetro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la economía, Gutiérrez considera que no parece haber una solución viable en el corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se tendrían que reinventar y aplicar otro programa de políticas, pero esto significaría más fragmentación interna”, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Tendencia-voto-elecciones-legislativas_NACFIL20150727_0001.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Tendencia-voto-elecciones-legislativas_NACFIL20150727_0001&#34; class=&#34; wp-image-425469 aligncenter&#34; height=&#34;450&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Tendencia-voto-elecciones-legislativas_NACFIL20150727_0001-300x225.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesimismo de cara al futuro
&lt;/strong&gt;La encuesta de Venebarómetro señala que 83,9% de los entrevistados considera que la situación general del país es negativa, 2,7 puntos más que en mayo y 41 puntos más que en marzo de 2013, justo antes de que Nicolás Maduro llegara al poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;67% de los interrogados piensa que las circunstancias continuarán mal en el futuro, contra 21,7% que tiene la esperanza de que mejoren. Está percepción está ligada a la economía. Por ejemplo, más de 80% de los interrogados dijo que el dinero no le alcanza ni para ropa, comida o medicinas. A más de 70% no le es suficiente para útiles y productos de limpieza, gastos de educación y de transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al plantear alternativas de poder distintas al gobierno de Maduro, 35,4% de los encuestados cree que una opción independiente es la más idónea, mientras que 27,8% considera a la MUD y 20,5% a un cambio dentro del chavismo. 4% ve como opción a los militares y 12% no sabe o no responde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, las instituciones con mayor valoración positiva actualmente son el movimiento estudiantil (72,8%) y la Iglesia Católica (64,4%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ficha técnica
Muestra:&lt;/strong&gt; 1.200 personas
&lt;strong&gt;Cobertura:&lt;/strong&gt; Urbano-rural
Entrevistados en hogares
&lt;strong&gt;Margen de error:&lt;/strong&gt; +/- 2,37%
&lt;strong&gt;Nivel de confianza:&lt;/strong&gt; 90%
&lt;strong&gt;Trabajo de campo:&lt;/strong&gt; 28 de mayo al 11 de junio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los tres principales problemas:
Escasez:&lt;/strong&gt; 74%
&lt;strong&gt;Inseguridad:&lt;/strong&gt; 73%
&lt;strong&gt;Costo de la vida:&lt;/strong&gt; 43%&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
