<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gobierno e industria láctea negocian abastecimiento de leche en polvo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-e-industria-lactea-negocian-abastecimiento-de-leche-en-polvo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-e-industria-lactea-negocian-abastecimiento-de-leche-en-polvo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.
&lt;p id=&#34;detalle_nota_texto&#34;&gt;El ejecutivo y directivos de la industria láctea afinan acuerdos para abastecer el mercado de leche.&lt;/p&gt;
El gobierno ya tiene en sus manos la estructura de costos actualizada de la leche en polvo y “para esta semana esperamos tener respuesta”, dijo el presidente de la Cámara Venezolana de las Industrias Lácteas (Cavilac), Roger Figueroa. “Ya la tiene el Ejecutivo (la estructura de costos) y lo han conversado. Están revisando los números”, refirió.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según publicación del diario El Aragüeño La leche en polvo la trae el gobierno y su precio está regulado en 70 bolívares en la presentación de un kilogramo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Casa (Corporación de Abastecimientos y Servicios Agrícolas) nos vende la leche a Bs 38 el kilo y hay que empacarla, transportarla y pagar los gastos fijos”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante de Cavilac precisó que el precio de comercialización fijado para el producto no cubre la estructura de costos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya no alcanza porque los empaques, los costos directos y el transporte han subido considerablemente”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Próximamente una delegación uruguaya arribará al país, según indicaron medios locales, encabezada por el ministro de Agricultura de esa nación, Tabaré Aguerre, y empresarios de la industria láctea uruguaya, en el marco de los acuerdos comerciales suscritos entre ambos países, donde acordaron exportar 44.000 toneladas de leche en polvo a Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto a este tópico, Figueroa dijo que “si el Ejecutivo consiguió una leche a buen precio y de buena calidad en Uruguay, bienvenida sea. Eso ayuda a que haya mayor cantidad del rubro en los mercados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, destacó que en reuniones con representantes del Ministerio de Alimentación informaron que “ya hay 21.000 toneladas de leche en polvo” para el mes en curso. Figueroa espera que cuando se empiece a comercializar ese producto ya esté resuelto el problema para emitir las guías de movilización del Sistema Integral de Control Agroalimentario (Sica) que ha presentado fallas desde hace meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante del sector lácteo explicó que como consecuencia de las fallas para emitir las referidas guías, que son obligatorias para trasladar productos alimenticios en todo el territorio nacional, “se perdió una gandola con leche cruda y otra con yogurt”.
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si adicionalmente a los diferentes problemas de abastecimiento añadimos el tema de que no podemos transportar los productos, es una situación crítica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
Figueroa acotó que ha conversado con representantes de la cartera de Alimentación y de Agricultura y “están conscientes de eso; están ocupándose del asunto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 28 de mayo el ministro de Alimentación, Carlos Osorio, informó que el Sica “sufrió una serie de ataques que llegaron, en algunas áreas del sistema, a presentar desbalance en la aprobación de las guías”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también vicepresidente de Seguridad, Soberanía Agroalimentaria y Abastecimiento, enfatizó que estaban realizando una serie de investigaciones a través de los diferentes organismos del Estado, porque “vulneraron el sistema para poder acceder desde mecanismos externos y, de manera fraudulenta, hacer inventarios de forma irregular”, dijo Osorio en esa oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sector quesero&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El sector quesero industrial se encuentra imposibilitado de distribuir de forma continua sus productos por las dificultades para obtener de forma regular las guías de movilización de alimentos por parte del organismo del Estado Sunagro, que emite las guías Sica”, se lee en un comunicado enviado por la Asociación Nacional de Industriales de Quesos (Aniquesos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las empresas lácteas y las cadenas de distribución de leche y quesos pasteurizados se ven imposibilitadas de enviar en las cantidades y frecuencias requeridas los productos solicitados por los distribuidores y establecimientos comerciales con los perjuicios que esta situación acarrea a la ciudadanía. De forma adicional, afecta la rotación debida de inventarios de productos tanto en la industria como en los centros de distribución lácteos, lo que afecta la calidad y frescura de los mismos por ser perecederos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los industriales del sector quesero destacan que a pesar de que los representantes gubernamentales se han mostrado receptivos y han tratado de resolver las trabas que se han venido presentando en el sistema, no se ha logrado una solución permanente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es necesario que Sunagro estabilice el otorgamiento de las guías Sica, con la finalidad de normalizar el proceso de distribución de quesos y leche, a fin de llegar al consumidor de forma oportuna y eficiente, como ha sido siempre la costumbre de la industria, al contribuir de forma adecuada con los hábitos de compra de los ciudadanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japón suspenderá el martes seguro comercial a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/japon-suspendera-el-martes-seguro-comercial-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/japon-suspendera-el-martes-seguro-comercial-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La compañía Nippon Export and Investment Insurance (NEXI), dijo este domingo que eliminará la suscripción de un nuevo seguro comercial para acuerdos con Venezuela a partir del martes 14 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta decisión refleja la preocupación de que Venezuela, un importante productor de petróleo, puede no cumplir sus obligaciones de pago de las exportaciones japonesas debido a la escasez de moneda extranjera derivadas de la caída del precio del crudo, dijo la agencia afiliado al gobierno al diario japonés de circulación en inglés Japan Times.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será la primera vez que Japón suspenda la cobertura de un seguro comercial por motivos económicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el año 2010 lo había suspendido a Cuba, pero por motivos de seguridad y no económicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NEXI ofrece un seguro comercial para compensar las pérdidas de las empresas del sector privado, cuando se enfrentan al pago de sus exportaciones o inversiones en el extranjero y se convierten en irrecuperables. El sistema está diseñado para promover el comercio de las empresas japonesas con los países en vías de desarrollo donde las condiciones económicas son inestables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de la falta de disponibilidad de un seguro comercial, las exportaciones japonesas todavía siguen llegando a Cuba y otros países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido al aumento de los riesgos que enfrentan las empresas exportadoras, sin embargo, el comercio con Venezuela podría experimentar una recesión después de la decisión de NEXI.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MP investiga fuga de 16 detenidos de la sede del Cicpc en Quinta Crespo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mp-investiga-fuga-de-16-detenidos-de-la-sede-del-cicpc-en-quinta-crespo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mp-investiga-fuga-de-16-detenidos-de-la-sede-del-cicpc-en-quinta-crespo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministerio Público. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público comisionó al fiscal 2º del Área Metropolitana de Caracas (AMC), Jesús Hernández, para investigar la evasión de 16 detenidos del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalistas (Cicpc) ubicado en Quinta Crespo, hecho ocurrido en horas de la madrugada de este lunes 13 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el fiscal se encuentra en el lugar coordinando las actuaciones de los organismos policiales, en aras de determinar las responsabilidades penales correspondientes. Entre las actuaciones se destacan la inspección técnica del lugar donde ocurrió la fuga y la recolección de elementos de interés criminalístico, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información preliminar, aproximadamente a las cuatro de la madrugada de este lunes, un total de 16 detenidos vinculados con robo y hurto de vehículos abrieron un boquete en las paredes de los calabozos del Cicpc, para huir del sitio por el estacionamiento que se encuentra adyacente a esa sede policial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menéndez asegura que cupos fueron asignados de acuerdo a capacidad de la universidades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/menendez-asegura-que-cupos-fueron-asignados-de-acuerdo-a-capacidad-de-la-universidades/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/menendez-asegura-que-cupos-fueron-asignados-de-acuerdo-a-capacidad-de-la-universidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ricardo Menéndez, vicepresidente de Planificación y Conocimiento. (Captura del Globovisión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vicepresidente de Planificación y Conocimiento, Ricardo Menéndez, afirmó que los cupos fueron asignados según la capacidad de las universidades. Desmintió que pueda existir sobre población en las casas de estudios durante el próximo año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificó que el presupuesto está garantizado para el sector universitario, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que en los próximos días se publicará el cronograma de inscripción para todas las universidades.
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;De acuerdo a su balance el Gobierno aprobó 50 mil becas internacionales y 250 mil nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;“Estamos concluyendo el informe donde se determinan las debilidades y fortalezas del país, a los cuales debe orientarse la formación y especializaciones del futuro”.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cierre de industrias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;En cuanto al desempleo y el cierre de empresas denunciado por algunos sectores económicos indicó que “continúan realizando el informe a través del cual se definirá el plan de especialización por áreas productivas enfocadas en el Plan de Desarrollo hasta el año 2019″.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operativos de seguridad del gobierno carecen de soluciones concretas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Izquiel, abogado y criminólogo. (Foto: Diario de Caracas)
&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;Desde hace dos días, según lo publicado por funcionarios del gobierno nacional, se dio inicio a un operativo policial en diferentes zonas del país para conseguir desmantelar a bandas delictivas.&lt;/p&gt;
La llamada “Operación Liberación de la Patria”, anunciada por el ministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Gustavo González López; ha conseguido hasta la fecha más de 134 detenidos y 14 muertes en los operativos en la Cota 905 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, según el abogado y criminólogo Luis Izquiel el operativo de seguridad no presentan &amp;ldquo;soluciones concretas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De nada sirve tener un gran número de policías en el operativo si las labores de inteligencia no se hacen de la manera apropiada. En este tipo de procedimientos le da la opción a los delincuentes de ir a otras zonas y después volver cuando con situación de la normaliza”, declaró Izquiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También declaró las deficiencias de los operativos numerosos por parte de la policía como el que ocurrió en la localidad de San Miguel, estado Aragua, donde casi 1.500 funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana capturaron a tres delincuentes y que en principio no eran los solicitados por la justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto demuestra la poca efectividad que tienen”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Izquiel también aseguró que la militarización de la seguridad ciudadana sigue siendo “uno de los principales errores” que comete el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Guardia Nacional tiene otras funciones y su entrenamiento no es el apropiado para tratar temas de seguridad. Es en esos momentos cuando se empiezan a ver la violación de Derechos Humanos. La población no tiene porque pagar las consecuencias”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No presentan pruebas de paramilitarismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Izquiel aseguró que el gobierno nacional no presenta pruebas al asegurar que los sucesos ocurridos en las Cota 905 en las últimas semanas se debe a la vinculación de bandas criminales con el paramilitarismo colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si esa definición es la delincuentes con armas largas y que realizan hechos delictivos en todas las zonas de Caracas, entonces si podría llamarse paramilitarismo colombiano&amp;rdquo;, ironizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Interiores, González López aseguró que paramilitares colombianos son los responsables de los robos, extorsiones, secuestros y del tráfico de drogas que se realizan en la Cota 905.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNT: Gobierno &#34;se hace el loco&#34; con el tema de la crisis económica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unt-gobierno-se-hace-el-loco-con-el-tema-de-la-crisis-economica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unt-gobierno-se-hace-el-loco-con-el-tema-de-la-crisis-economica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A juicio del diputado el problema económico se debe a la falta de responsabilidad del gobierno. (Foto: Noticiero Digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Enrique Márquez, puso como ejemplo de &amp;ldquo;emergencias&amp;rdquo; sin resultados, la decretada en el sector eléctrico. &amp;ldquo;Si no se ataca con emergencia y urgencia el problema de desabastecimiento y escasez de alimentos y medicina, estamos a las puertas de una crisis humanitaria&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Un Nuevo Tiempo (UNT), diputado Enrique Márquez, acusó al Gobierno nacional de &amp;ldquo;hacerse el loco&amp;rdquo; con los efectos que la inflación y el desabastecimiento tienen sobre los venezolanos y exigió la puesta en marcha de una emergencia verdadera, que signifique la aplicación de &amp;ldquo;medidas expeditas y con absoluta transparencia&amp;rdquo;, que empiecen por apoyar al sector productor de alimentos, a las cadenas de comercialización y revisar la situación de las empresas que fueron expropiadas y &amp;ldquo;que hoy no producen nada&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tenemos una crisis al límite y el Gobierno se hace el loco para no tomar ninguna medida, porque serían impopulares y quiere ganar las parlamentarias a costa de lo que sea&amp;rdquo;, dijo Márquez en rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Gobierno se aferra a justificar la grave crisis de escasez de alimento con el tema político, que se trata de una guerra económica, cuando en realidad este es un problema de falta de responsabilidad de quienes gobiernan y administran la economía del país&amp;rdquo;, dijo, citó un boletín de prensa de UNT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Márquez aclaró que UNT no está pidiendo al Gobierno que declare una emergencia alimentaria, &amp;ldquo;porque eso no funciona&amp;rdquo;, y un ejemplo de ello, dijo, fue cuando se decretó la emergencia eléctrica y no se solucionó el problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Proponemos que se implemente un plan de emergencia para la importación de trigo, leche, carne, pollo, repuestos para el transporte público, para los camiones de basura y para ambulancias. La mesa de los venezolanos no tiene alimentos debido a la escasez, el pueblo no está encontrando productos al final de las colas y en las pocas ocasiones que los consigue, no puede pagarlos por sus elevados costos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado señaló que en el Gobierno &amp;ldquo;el dinero se lo están robando&amp;rdquo; y exigió &amp;ldquo;transparencia&amp;rdquo; en la aplicación de las medidas correctivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se otorgan ellos mismos dólares a 6,30, dicen que van a comprar alimentos, no compran nada y acuden al mercado paralelo para hacerse multi y recontra millonarios, en bolívares y en dólares&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Märquez dijo que el país está &amp;ldquo;a las puertas de una crisis humanitaria&amp;rdquo; si no se atacan las razones del desabastecimiento y la escasez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>