<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 19:04:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Habrían sido despedidos 800 trabajadores de centrales azucareros del gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/habrian-sido-despedidos-800-trabajadores-de-centrales-azucareros-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 19:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/habrian-sido-despedidos-800-trabajadores-de-centrales-azucareros-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.
&lt;p class=&#34;tblock&#34;&gt;“Los trabajadores de los centrales azucareros del gobierno son objeto de persecución laboral por parte de las juntas directivas interventoras designadas por el ejecutivo, al punto de que 800 empleados, incluyendo dirigentes obreros, han sido despedidos en los últimos meses”, informó Reinaldo Bastida, representante del sindicato de la central Pío Tamayo en el estado Lara.&lt;/p&gt;
&amp;ldquo;Todos los centrales del Estado producen a 30% y 40% de su capacidad instalada por la mala administración, burocracia y corrupción de sus directivas, además de que no se realizan las inversiones necesarias para modernizar las plantas&amp;rdquo;, señaló Bastida, quien fue despedido pese a tener el fuero sindical que le da inamovilidad laboral conforme a la Ley Orgánica del Trabajo, según publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que “el terrorismo laboral tiene en vilo a 7.800 trabajadores, pues los patronos se han saltado el fuero maternal de la LOT, entre las despedidas hay mujeres embarazadas o en permiso pre y postnatal, además del decreto vigente de inamovilidad laboral que garantiza la estabilidad laboral e impide los despidos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastida destacó que hace tres meses el presidente Nicolás Maduro, en un acto en Sucre, ordenó el reenganche de los trabajadores expulsados, pero las directivas siguen reacias a la incorporación de esos trabajadores a sus puestos. Respecto a la producción, explicó que de una capacidad de 4.500 sacos, de 50 kilos cada uno, al día en la actualidad se procesa diariamente 2.000-2.100 sacos de un azúcar en su mayoría de origen importado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sindicalista indicó que la zafra nacional de caña de azúcar de 93 días de duración y concluida hace un mes alcanzó apenas 34.000 toneladas. &amp;ldquo;En el central Pío Tamayo la producción de azúcar terminada fue  450 toneladas métricas diarias cuando la capacidad instalada es de 1.800 toneladas al día&amp;rdquo;, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra irregularidad señalada por Bastida, es que pese a que los centrales azucareros disponen de inventarios suficientes de bolsas de un kilo de azúcar de capacidad, envase ideal para el consumidor de a pie, sin embargo, la instrucción de las autoridades es empacar el producto en sacos, de los que &amp;ldquo;no se sabe su destino final porque no llevan ningún tipo de indicación al respecto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela y Grecia fortalecieron lazos de cooperación bilateral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-y-grecia-fortalecieron-lazos-de-cooperacion-bilateral/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-y-grecia-fortalecieron-lazos-de-cooperacion-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este martes el viceministro de Cooperación Económica de la cancillería venezolana, Calixto Ortega, sostuvo un encuentro con el secretario general de Relaciones Económicas y de Cooperación de Desarrollo de la cancillería de Grecia, Giorgos Tsipras, con el objetivo de fortalecer lazos de integración bilateral entre ambas naciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actividad, en la que también participó el viceministro del Despacho para Europa, Ramón Gordils, se discutieron temas de interés orientados al establecimiento de líneas de acción en el área económica y energética, en función de profundizar las relaciones de cooperación entre Grecia y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este encuentro se enmarca dentro de las acciones que lleva a cabo el Estado venezolano para profundizar las relaciones con Grecia a un máximo nivel, que contempla convenios en ámbitos como el comercial, cultural, turístico y educativo, afirma AVN.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatido funcionario que atracaba taxistas en Maracaibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/abatido-funcionario-que-atracaba-taxistas-en-maracaibo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:38:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/abatido-funcionario-que-atracaba-taxistas-en-maracaibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El tiroteo ocurrió en el barrio Calendario, parroquia Antonio Borjas Romero, de Maracaibo. Es el segundo caso de oficiales de la PNB de la entidad involucrados en delitos desde que inició el proceso de intervención a puertas abiertas, que arrancó el pasado 15 de julio, tras dos polémicos asaltos que causaron revuelo en menos de 96 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un nuevo escándalo puso a la Policía Nacional Bolivariana Zulia de regreso en el ojo del huracán: un oficial activo y otro expulsado de ese organismo cayeron abatidos, a las 11:45 de la noche del pasado lunes, al enfrentarse a comisiones del Eje de Vehículos del Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades policiales identificaron a los abatidos como Danyerson Valderrama, de 22 años y quien era oficial activo de la PNB; Iván José Contreras Ramos, de 23 años, (expulsado y presunto familiar de Valderrama), Robinson José Polo de La Hoz, de 23, y Donnialí Sebriant, una mujer de 20 años. Habían despojado de su Focus, vinotinto, a un taxista, el mismo lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La mujer se prestaba de señuelo para atracar. Junto a Robinson, quien fungía como su pareja, tomaba la ‘carrerita’ a su salida de centros comerciales y locales de comida ubicados en la avenida La Limpia”, indicó una fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hampones cazaban a sus ‘presas’, a diario, entre 3:00 y 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Les pedían que los llevara a la Curva de Molina, pero en el trayecto los amenazaba de muerte para que desviara la ruta y los conducían hasta un lugar desolado vía a La Concepción. Ahí los esperaban los otros dos compinches”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego del atraco, la víctima avistó a una comisión policial. Los uniformados recibieron la novedad e iniciaron la búsqueda de los hampones. Horas después, dieron con su paradero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los delincuentes fueron sorprendidos al momento que realizaban las llamadas para cobrar el rescate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el sitio había, al menos, cuatro caparazones de vehículos que habían sido desvalijados. También fueron incautados un revólver, una pistola y dos escopetas recortadas”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 15 denuncias, en los últimos tres meses, tenía el cuarteto hamponil ante el Cicpc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ARC estará parcialmente cerrada entre el 4 y 8 de agosto por trabajos de construcción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/arc-estara-parcialmente-cerrada-entre-el-4-y-8-de-agosto-por-trabajos-de-construccion/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:15:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/arc-estara-parcialmente-cerrada-entre-el-4-y-8-de-agosto-por-trabajos-de-construccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A través de su cuenta en la red social Twitter, el Ministro Haiman El Troudi indicó que la restricción se ejecutará por la construcción de columnas que estabilizarán un tramo de la vía que presenta falla estructural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el 4 hasta el 8 de agosto realizarán cierre parcial de la pista norte de la Autopista Regional del Centro a la altura del sector Maitana, estado Miranda, informó el ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, Haiman El Troudi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de su cuenta en la red social Twitter, indicó que la restricción se ejecutará por la construcción de columnas que “estabilizarán un tramo de la vía que presenta falla estructural”, por lo que indicó que los trabajos implican la intervención de las pistas norte y sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó el ministro que durante los trabajos, los usuarios de la pista norte serán desviados a la pista sur donde estarán habilitados tres canales de circulación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó que durante el cierre contará con el apoyo de la GNB y autoridades civiles para la coordinación del tránsito. Ofreció disculpas por las molestias que esto podría causar y recordó que &amp;ldquo;con estos trabajos le daremos una solución definitiva a esta falla estructural&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;De 4pm a 4am habilitaremos 2 canales sent -Valencia. En este horario el recorrido en sent Valencia-&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CCS?src=hash&#34;&gt;#CCS&lt;/a&gt; se hará por un canal&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376392163356672&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;

Durante los trabajos los usuarios de la pista norte serán desviados a la pista sur donde estarán habilitados tres canales de circulación

— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376233241198592&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;Estos trabajos implican la intervención d las pistas norte y sur, por lo q trabajaremos en 2 tapas para reducir la afectación&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376155839504384&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;

Durante este CIERRE construiremos unas columnas q estabilizarán un tramo d la vía q presenta una falla estructural

— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376075455647744&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ATENCI%C3%93N?src=hash&#34;&gt;#ATENCIÓN&lt;/a&gt; del 04 al 08 d agosto CIERRE parcial d pista norte d la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ARC?src=hash&#34;&gt;#ARC&lt;/a&gt; a la altura del sector Maitana Edo Miranda&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626375974452625410&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postulaciones de candidatos a la AN iniciarán la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/postulaciones-de-candidatos-a-la-an-iniciaran-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 14:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/postulaciones-de-candidatos-a-la-an-iniciaran-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del 3 al 7 de agosto los candidatos a las elecciones parlamentarias, pautadas para el próximo 6 de diciembre, deberán postularse ante el Consejo Nacional Electoral.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la Ley Orgánica de Procesos Electorales (Lopre), las organizaciones con fines políticos, los grupos de electores, los ciudadanos por iniciativa propia, las comunidades y organizaciones indígenas tendrán derecho a postular a los aspirantes a una curul en la Asamblea Nacional (AN).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los circuitos electorales en los que la Mesa de la Unidad Democrática y el Partido Socialista Unido de Venezuela realizaron elecciones primarias, el pasado mes de mayo y junio, respectivamente, se respetarán los resultados y se les permitirá hacer postulaciones con un mínimo de 40% y un máximo de 60% por grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las candidaturas designadas fuera de los comicios internos deberán cumplir con la paridad de género y postular a 50% mujeres y 50% hombres, como lo establece el reglamento especial aprobado el 25 de junio de este año por el Poder Electoral para garantizar la composición paritaria en los venideros comicios parlamentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según dispone el cronograma electoral, del 3 al 9 de agosto será la subsanación de recaudos de las postulaciones de los candidatos a las parlamentarias, mientras que del 4 hasta el 12 se realizará la admisión o el rechazo de dichas inscripciones, informa AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del 4 de agosto al 6 de noviembre se hará la sustitución o modificación de las postulaciones lista y entre el 4 de agosto y el 26 de noviembre se hará lo propio con las postulaciones nominales. Para el 13 de agosto está fijada el acta de cierre de las postulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro: &#39;&#39;No permitiremos observadores internacionales en las parlamentarias&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-no-permitiremos-observadores-internacionales-en-las-parlamentarias/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-no-permitiremos-observadores-internacionales-en-las-parlamentarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, descartó la posibilidad de que observadores internacionales supervisen las elecciones legislativas de diciembre y dijo que Venezuela &amp;ldquo;no es monitoreada ni será monitoreada por nadie&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No lo aceptaremos jamás, por nadie&amp;rdquo;, dijo Maduro consultado por la posibilidad de que los comicios cuenten con vigilancia por parte de alguna organización como las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano se expresó así un día después de que el dirigente opositor Henrique Capriles pidiese al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores para las elecciones de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela no es monitoreada ni será monitoreada por nadie&amp;rdquo;, subrayó Maduro en declaraciones a los periodistas tras reunirse en la sede de la ONU con el secretario general de la organización, Ban Ki-moon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano viajó a Nueva York para abordar el conflicto que su país mantiene con Guyana por la zona del Esequibo y defender la necesidad de una mediación por parte de las Naciones Unidas.
&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;http://unionradio.net/actualidadur/nota/visornota.aspx?id=205010&amp;amp;tpCont=1&amp;amp;idSec=3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;Unión Radio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiencia preliminar de Ledezma fue diferida para el 25 de agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/audiencia-preliminar-de-ledezma-fue-diferida-para-el-25-de-agosto/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/audiencia-preliminar-de-ledezma-fue-diferida-para-el-25-de-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La audiencia preliminar para definir si el alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, debe ser juzgado por un delito de conspiración contra el Gobierno de Nicolás Maduro fue suspendida este martes, nuevamente, y pospuesta para el próximo 25 de agosto, informó la esposa del político, Mitzy Capriles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Otra vez diferida #AudienciaDeLedezma para el 25 de agosto. ¿Hasta cuándo tanto abuso?”, escribió la esposa del alcalde en la cuenta en Twitter de Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el abogado José Fernando Núñez, integrante de la defensa de Ledezma, indicó a través de un comunicado difundido por la Alcaldía Metropolitana de Caracas que “sorprendentemente se difirió la audiencia preliminar porque no compareció el alcalde metropolitano”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como si el traslado dependiera de él”, afirmó el defensor, en referencia a que Ledezma está en arresto domiciliario desde abril pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El abogado no descartó que se trate de suspensiones indefinidas, tras asegurar que esta es la cuarta vez que se pospone la audiencia, y apuntó que “no es fortuito que en muchos casos, como el de Ledezma, esté sucediendo esto con recurrencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Núñez adelantó que hasta ahora no se han sumado nuevas causas al proceso contra Ledezma, pese a que “altos funcionarios del Poder Ejecutivo” han involucrado al alcalde en el asesinato de la periodista Adriana Urquiola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 23 de junio pasado, el presidente venezolano, Nicolás Maduro, denunció la existencia de supuestos vínculos entre una persona de “confianza” de Ledezma y el presunto homicida de la periodista, fallecida al recibir dos disparos durante las protestas antigubernamentales de principios de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde fue privado de la libertad en febrero pasado, un arresto que cumple desde abril en su casa por razones de salud, señalado por la Fiscalía de conspirar contra el Gobierno de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La causa contra Ledezma, indicó la Fiscalía en abril pasado, guarda relación con el caso de los venezolanos Lorent Gómez Saleh y Gabriel Vallés, expulsados de Colombia en septiembre de 2014 por su presunta vinculación con “planes conspirativos” atribuidos al expresidente colombiano Álvaro Uribe (2002-2010).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oposición venezolana ha exigido la libertad plena para Ledezma y lo califica de “preso político” al igual que a Leopoldo López, Daniel Ceballos, Saleh y Vallés, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal acusa al Comité de DD.HH.  de la ONU de “falta de objetividad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-acusa-al-comite-de-dd-hh-de-la-onu-de-falta-de-objetividad/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-acusa-al-comite-de-dd-hh-de-la-onu-de-falta-de-objetividad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La titular de la Fiscalía General de Venezuela, Luisa Ortega, acusó este martes al Comité de Derechos Humanos de la ONU de pedirle investigar la violencia en el país suramericano, como si no lo hiciera, y de valerse de una matriz de opinión creada “con fines de magnificar un hecho que nada responde a la realidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una “falta de objetividad” valerse de tal matriz siendo el órgano de las Naciones Unidas que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, dijo Ortega, quien se presentó el mes pasado ante la sede de esa instancia en Ginebra para presentar un informe oficial sobre el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese Comité de la ONU, dijo Ortega ayer en su programa de radio “Justicia y valores”, le exigió entonces al Estado venezolano velar porque todos los casos de muertes violentas sean investigados y que los responsables sean llevados ante la justicia y sancionados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Eso siempre se hace; cada vez que el Ministerio Público tiene conocimiento de la comisión de un hecho punible nosotros procuramos que se esclarezca y solicitamos las sanciones de quienes sean responsables”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el Comité de la ONU, añadió la fiscal, secunda la matriz de opinión creada “con fines de magnificar un hecho que nada responde a la realidad (&amp;hellip;), porque no se pueden considerar que todas las muertes violentas impliquen un delito”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay muertes violentas que no son constitutivas de delitos; es un error considerar que todas las muertes violentas son delitos”, insistió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal ejemplificó en que desde el 1 de enero y el 15 de julio pasado el principal tanatorio de Caracas, la llamada morgue de Bello Monte, registró el ingreso de 352 víctimas de hechos violentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por accidentes de tránsito llegaron allí 255 fallecidos, 73 por caídas desde altura, 3 por quemaduras y 21 por asfixia mecánica, todas víctimas de “hechos violentos, pero no delitos”, remarcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, prosiguió en su programa de radio, la Fiscalía “ha dado muestras con su accionar que trabaja incansablemente por investigar los delitos y lograr la sanción de los responsables”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al someterse al escrutinio del Comité en Ginebra la fiscal reveló que los tribunales de su país habían condenado a 7 funcionarios por la represión de las manifestaciones antigubernamentales del primer semestre de 2014 y que aún restaban por recibir sentencia otros 29.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos 36 funcionarios “de distintos cargos del Estado” fueron acusados por presuntos delitos cometidos durante las llamadas “guarimbas” (barricadas) opositoras, 9 de ellos acusados de homicidio y 27 de tratos crueles, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el mes pasado permanecían en prisión 35 personas, de ellas “14 miembros de las fuerzas de seguridad del Estado y 21 civiles” involucrados en hechos violentos que durante las “guarimbas” dejaron 43 muertos, entre activistas afines y detractores del Gobierno, agentes policiales y transeúntes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal también indicó en Ginebra que la tasa venezolana de homicidios en 2014 fue de 62 asesinatos por cada 100.000 habitantes, cifra que la organización no gubernamental Observatorio Venezolano de Violencia asciende a 82.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de sus críticas al Comité de la ONU, Ortega también lo felicitó por haber reconocido “en un informe preliminar” que Venezuela ha adoptado leyes “para la protección de la mujer, los pueblos indígenas y contra la discriminación racial”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También que esa instancia de la ONU valorara la promulgación de la Ley para Sancionar Crímenes, Desapariciones, Torturas y Otras Violaciones a los Derechos Humanos perpetrados por razones políticas entre 1958 y 1998, cuando democristianos y socialdemócratas se alternaron al frente de los gobiernos previos al de Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministro señala a Almagro de ser un “traidor” y “antivenezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ministro-senala-a-almagro-de-ser-un-traidor-y-antivenezolano/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ministro-senala-a-almagro-de-ser-un-traidor-y-antivenezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El vicepresidente de Desarrollo del Socialismo Territorial y ministro de Comunas venezolano, el chavista Elías Jaua, acusó este martes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, de ser un “antivenezolano” y un “traidor” de la unión suramericana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “es un antivenezolano, lo ha demostrado, y soy testigo como vicepresidente que fui, como canciller que fui, de sus actitudes hostiles contra nuestra patria y contra la voluntad mayoritaria del pueblo venezolano”, afirmó Jaua en rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El excanciller venezolano y ministro de las Comunas, aseguró que durante su permanencia como canciller de Uruguay, el novel secretario ejecutivo de la OEA demostró ser contrario a los intereses de la nación petrolera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Jaua, en 2012, cuando Paraguay fue suspendido del Mercado Común del Sur (Mercosur) y con ello se eliminó “la única traba” para el ingreso de Venezuela al bloque, el político uruguayo intentó impedir la entrada al organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “intentó obstaculizar el pleno ingreso de Venezuela al Mercosur y fue derrotado por la voluntad decidida de los propios presidentes que lo pusieron en su sitio”, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sucesión de incidentes de Venezuela con Almagro continuó en 2013, cuando al país petrolero le correspondió asumir la presidencia pro témpore del bloque, y, según Jaua, el uruguayo quiso persuadir al Gobierno de Nicolás Maduro de ceder el rol a Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “vino personalmente, no como iniciativa del Gobierno hermano de la República Oriental del Uruguay, a hacer una propuesta indigna para la patria de Bolívar, que nosotros cediéramos la presidencia pro témpore (&amp;hellip;), a cambio de que el Congreso de Paraguay aprobara nuestro ingreso al Mercosur; por supuesto, la rechazamos de plano”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero para el funcionario venezolano “los hechos más graves, bochornosos y dolorosos se produjeron cuando vino como parte de la comisión de cancilleres de Unasur en el 2014, a intentar fomentar el diálogo (&amp;hellip;) y él (Almagro) se puso, sin ningún tipo de prueba, a avalar las supuestas violaciones de derechos humanos que falsamente esgrimía la oposición”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua aseguró que el Gobierno venezolano respaldo la elección de Almagro al frente de la OEA, porque sabía que su postulación “era una provocación” del Gobierno de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la tesis de Jaua, el exfuncionario del Gobierno de José Mujica fue postulado por EE.UU., que pensó que Venezuela rechazaría su candidatura y con eso lograrían la división entre la Unión Suramericana de Naciones (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese momento nosotros sopesamos la importancia de los dos organismos, qué nos importaba más, el secretario general de una OEA (&amp;hellip;) que no tiene ningún peso político en nuestra América libre de hoy, o fortalecer la unión suramericana”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Optamos por no caer en la provocación, fortalecer la unión suramericana y que él fuera secretario general, a consciencia de que estábamos designando a un traidor de la causa de la unión suramericana como es el señor Almagro”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comentarios del funcionario del Gobierno de Maduro sobre Almagro se hacen un día después de que el secretario de la OEA recibiera en la sede de la institución, en Washington, al excandidato presidencial venezolano Henrique Capriles, una cita en la que el opositor expuso “la situación explosiva” de Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Saquean gandola de refrescos en Tazón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotossaquean-gandola-de-refrescos-en-tazon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:36:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotossaquean-gandola-de-refrescos-en-tazon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usuarios de Twitter reportaron que una gandola de carga volcada en la Autopista Regional del Centro en Tazón es saqueada por vecinos de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paramédicos del ministerio del Transporte informaron en la red social que el hecho dejó una persona herida, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vehículo que transportaba jugos y refrescos restringue totalmente el paso hacía Caracas a la altura de Las Mayas. Además, el vuelco produjo un derrame de combustible en la vía sentido Caracas.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gandola volcada en la ARC altura Las Mayas mantiene restringido el paso vehicular sentido Caracas. &lt;a href=&#34;http://t.co/tOout9QPB1&#34;&gt;pic.twitter.com/tOout9QPB1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Paramedicos MPPTT (@paramedicosmtt) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt/status/626108683836084224&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Vehículo de carga volcado en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ARC?src=hash&#34;&gt;#ARC&lt;/a&gt; deja saldo de 1 lesionado &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt&#34;&gt;@paramedicosmtt&lt;/a&gt; BDC y &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CPNB_VE&#34;&gt;@CPNB_VE&lt;/a&gt; en el sitio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/FMCENTER&#34;&gt;@FMCENTER&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/HaBtBiC0GQ&#34;&gt;pic.twitter.com/HaBtBiC0GQ&lt;/a&gt;

— Paramedicos MPPTT (@paramedicosmtt) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt/status/626115420609740801&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Jorge Arreaza: &#34;95.4% de los Venezolanos comen 3 veces al día o más. Así Saquearon Gandola con alimentos en Tazón. &lt;a href=&#34;http://t.co/CgE8GAMGwu&#34;&gt;pic.twitter.com/CgE8GAMGwu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Maihen (@MaihenH) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MaihenH/status/626124944196390913&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n&#34;&gt;@Imag3n&lt;/a&gt;: Gandola saqueada en Tazón &lt;a href=&#34;http://t.co/6a5T2ZdPJM&#34;&gt;pic.twitter.com/6a5T2ZdPJM&lt;/a&gt;

— traffic MIRANDA (@trafficMIRANDA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMIRANDA/status/626116577679777793&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bella_Luna00&#34;&gt;@bella_luna00&lt;/a&gt;: Saqueo en tazon genera larga cola, no hay paso &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVZLA&#34;&gt;@trafficVZLA&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/otLB2z4jRI&#34;&gt;pic.twitter.com/otLB2z4jRI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— traffic MIRANDA (@trafficMIRANDA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMIRANDA/status/626115972999553024&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Gandola saqueada en Tazón &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Leojosealvarez&#34;&gt;@Leojosealvarez&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LucioQuincioC&#34;&gt;@LucioQuincioC&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/traffiCARACAS&#34;&gt;@traffiCARACAS&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GenPenaloza&#34;&gt;@GenPenaloza&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/traficovv&#34;&gt;@traficovv&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa&#34;&gt;@ReporteYa&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MaihenH&#34;&gt;@MaihenH&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/7P0REiqG13&#34;&gt;pic.twitter.com/7P0REiqG13&lt;/a&gt;

— Imagen (@Imag3n) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n/status/626110109932896256&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;RT &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bella_Luna00&#34;&gt;@Bella_Luna00&lt;/a&gt; Y a esta hora (2:43 pm &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/28JL?src=hash&#34;&gt;#28JL&lt;/a&gt; ) saquean gandola en tazón &lt;a href=&#34;http://t.co/0oHb3mlJ3F&#34;&gt;pic.twitter.com/0oHb3mlJ3F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— susana colucci (@horoscopia) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/horoscopia/status/626109071452688384&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta en 800 bolívares el kilo de café revendido por bachaqueros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta 800 bolívares piden los bachaqueros por un kilo de café marca Fama de América, el cual está regulado en Bs. 52 pero no se deja ver con frecuencia en los anaqueles de supermercados y abastos altomirandinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es de terror lo que estamos viviendo. No se tratará de un producto de primera necesidad, pero en mi caso estoy tan acostumbrada a mi guayoyito al despertarme que cuando no lo tomo paso todo el día con dolor de cabeza”, afirmó Yomaira Ledezma, vecina de los bloques de El Paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Antes del operativo de fiscalización que hicieron hace casi un mes en el mercado municipal, vendían el café con sendo cartelón que marcaba Bs. 200. Ahora lo ofrecen a escondidas pero cuatro veces más caro del sobreprecio que ya marcaba. En vez de mejorar con las acciones de supervisión, lo que hacen es empeorar todo. Ahora nos quedamos sin chivo y sin mecate”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marisela Castro dijo que la última vez que vio el cotizado producto en Los Teques tuvo que hacer una cola de cuatro horas pero al menos logró su cometido: adquirir los cuatro paquetes de un cuarto de kilo que estaban ofreciendo y no gastas ni Bs. 60.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2Ese día fue una locura, hubo conatos de pelea y todo en la cola que fueron controlados por los vigilantes del supermercado. Cada vez la situación con los alimentos se vuelve más insostenible”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal Ortega: 352 fallecidos ingresados a morgue de Bello Monte en 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 352 cadáveres por hechos violentos, no constitutivos de delitos, han sido ingresados a la morgue de Bello Monte desde enero hasta el 12 de julio de 2015, informó la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa radial Justicia y Valores transmitido por Unión Radio, indicó que de esta cifra, 255 cuerpos fueron contabilizados en la medicatura forense por accidentes de tránsito; 73 por caídas de altura; 3 por quemaduras y otros 21 cadáveres por asfixia mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que estas son muertes violentas no fueron ocasionadas por delito, “por lo que es importante que esta matriz con fines de magnificar un hecho, sea vista con objetividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el Ministerio Público “ha dado muestras con sancionar a los responsables” de hechos violentos que sean constitutivos de delitos. “Trabajamos incansablemente para hacer justicia (…) Somos servidores públicos y nos debemos a la colectividad”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferida audiencia de Antonio Ledezma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Antonio Ledezma, exalcalde Metropolitano de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue diferida la audiencia del exalcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma ante tribunales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su esposa, Mitzy Capriles de Ledezma, escribió en la cuenta del político que para el 25 de agosto fue programada la presentación del líder opositor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se preguntó, a través de la red social: &amp;ldquo;¿Hasta cúando tanto abuso?&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Soy Mitzy: Otra vez diferida &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AudienciaDeLedezma?src=hash&#34;&gt;#AudienciaDeLedezma&lt;/a&gt; para el 25 de agosto. ¿Hasta cuando tanto abuso?&lt;/p&gt;
— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626035500864901120&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;Más temprano Capriles de Ledezma dijo que esperaba que su audiencia preliminar no fuera diferida nuevamente, reseñó el portal del diario El Nacional. “Soy Mitzy: @alcaldeledezma esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preliminar. No más diferimientos”, precisó en la red.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Soy Mitzy: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma&#34;&gt;@alcaldeledezma&lt;/a&gt; esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preeliminar. No mas diferimientos.

— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626012589865205760&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;El alcalde está siendo acusado por supuesta conspiración contra el presidente de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno venezolano anuncia actos por 61 años del nacimiento de Chávez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-venezolano-anuncia-actos-por-61-anos-del-nacimiento-de-chavez/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-venezolano-anuncia-actos-por-61-anos-del-nacimiento-de-chavez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El Gobierno venezolano anunció este lunes talleres, eventos de poesía o fuegos artificiales para conmemorar este martes los 61 años del nacimiento del fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013), quien murió el 5 de marzo de 2013 a causa de un cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente Nicolás Maduro reveló en un acto matutino que “a las 00.00 (4.30 GMT) -del martes- sonarán cohetes, canciones en todo el país” para recordar que Chávez estaría celebrando el 28 de este mes 61 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el Cuartel de la Montaña, lugar donde se encuentran los restos del líder, en el oeste de Caracas, tendrá lugar hoy a las 22.00 (2.30 GMT) una serenata y mañana se llevarán a cabo talleres, obras musicales y teatrales, informó la Fundación Comandante Eterno “Hugo Chávez” en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rosa Virginia Chávez, su hija mayor, y quien está al frente de esta organización, anunció la semana pasada parte de estas actividades en una carta dirigida a su padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para celebrar tus 61 años, queremos rememorar tu infancia feliz, esa que tantas veces recordaste y nos contaste, de tal manera que éramos capaces de visualizar y sentir cada episodio”, escribía la primogénita del líder de la autodenominada “revolución bolivariana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Demostraremos que aún estás presente (&amp;hellip;). Seguiremos formándonos para defender esta patria que nos dejaste, por la que tanto luchaste”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La esposa del vicepresidente, Jorge Arreaza, aseguró en esas líneas que, desde donde se encuentre, su padre verá “esa buena cosecha que sembraste y te darás cuenta que valió la pena cada esfuerzo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medios locales informaron que en Sabaneta de Barinas (oeste), pueblo donde nació y vivió en su infancia Chávez, también se desarrollarán una serie de actos conmemorativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el Ministerio para Ecosocialismo y Aguas también ofrecerá el evento “Poesías para un gigante” con el fin “de declamar desde el sentimiento, el amor infinito a nuestro líder eterno”, según informaciones facilitadas por este despacho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo Chávez, quien llegó al poder en 1999, falleció a los 58 años, el 5 de marzo de 2013, tras 20 meses de batalla contra el cáncer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro dice que Capriles busca caos articulando paramilitares con maleantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-dice-que-capriles-busca-caos-articulando-paramilitares-con-maleantes/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-dice-que-capriles-busca-caos-articulando-paramilitares-con-maleantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, acusó este lunes al líder opositor y gobernador del estado Miranda (centro), Henrique Capriles, de articular bandas de paramilitares con narcotraficantes y maleantes para “crear el caos” en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los caminos nos conducen (&amp;hellip;) a alguien que como gobernador no inaugura ni una obra en este estado que sí recorre, pero no para inaugurar obras sino para articular a paramilitares con maleantes, narcotraficantes, para hacerle daño al pueblo y crear el caos”, manifestó Maduro durante un acto de gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del presidente coincidieron con una visita de Capriles a la sede de la Organización de Estados Americanos (OEA) en Washington, donde se reunió con el secretario general, Luis Almagro, a quien pidió que designe observadores para las elecciones legislativas de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oposición venezolana, con asesoramiento de Estados Unidos, ha puesto en marcha, dijo Maduro, “la táctica” de combinar la “guerra económica para desesperar al pueblo” con desabastecimiento de productos, con “el ataque paramilitar, los crímenes, secuestros y asesinatos brutales, muy violentos, para traer el caos”, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos piensan, así lo piensan en Washington y sus representantes en Venezuela, que así Venezuela va a implosionar, que vamos a explotar en mil pedazos y se va a acabar la patria y la revolución bolivariana”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha previsto como “siguiente paso”, sostuvo, “pedir la intervención gringa (estadounidense), la intervención de la OEA (&amp;hellip;), planes macabros que tenemos que denunciar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela pidió este domingo al titular de la OEA “aclarar” si “va a impulsar la democracia, el respeto a los pueblos y a condenar las conspiraciones o va a seguir el mismo jueguito (&amp;hellip;), la misma línea intervencionista de la derecha y de (el chileno José Miguel) Insulza”, el antecesor del uruguayo Almagro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La OEA tiene 67 años de creada y no sirve para nada. La OEA lo que ha hecho es aprobar invasiones, golpes de Estado” y en su secretaría general “hay un maleficio” que convierte a esa instancia en “una guarida de conspiración contra los procesos progresistas nobles, revolucionarios y auténticamente populares”, manifestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin aludir al encuentro con Almagro, que Capriles dijo que es para pedir que la OEA envíe observadores electorales a los comicios parlamentarios de diciembre próximo, Maduro sostuvo que la oposición “no ganará al pueblo” en las urnas aunque utilice “indebidamente” los problemas de la inseguridad ciudadana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro reveló en el mismo acto transmitido por la televisión estatal que la llamada Operación Liberación y Protección del Pueblo (OLP) contra la delincuencia, en marcha desde inicios de mes en Caracas y otras zonas céntricas, logró ayer la captura de veinte extranjeros y adelantó que “no los vamos a deportar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los involucrados en paramilitarismo, narcotráfico, trata de blancas, bachaquerismo (contrabando de productos de consumo masivo) irán presos y bien presos a unas cárceles bien seguras y muy severas que yo estoy montando en el centro del país; son cárceles especiales para la OLP”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miranda “es el estado donde se han hecho más operativos OLP y ¿saben por qué?, porque el gobernador de este estado, tengo las pruebas, es el articulador de las bandas criminales para atacar y afectar al pueblo y tratar de crear el caos”, insistió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>