<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 21:03:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>MUD asegura que si gana las parlamentarias destituirá ministros de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La alianza opositora venezolana anticipó hoy que si gana los comicios legislativos de diciembre destituirá a los ministros del presidente Nicolás Maduro y a funcionarios de otras oficinas públicas supuestamente nombrados de manera irregular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), dijo en entrevista a &lt;em&gt;Televen&lt;/em&gt; de la televisión privada que &amp;ldquo;la perspectiva de victoria es muy clara&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;el impacto&amp;rdquo; del triunfo opositor en las parlamentarias &amp;ldquo;va a modificar el panorama político&amp;rdquo; nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos ganado en todas las mediciones de intenciones de voto al oficialismo&amp;rdquo;, cuyos dirigentes &amp;ldquo;tienen razón de preocuparse&amp;rdquo; de las &amp;ldquo;medidas que va a tomar la AN con mayoría democrática&amp;rdquo; y que implicarán &amp;ldquo;no solo la cohesión de la mayoría que nos va a llevar al triunfo sino la ampliación de esa mayoría&amp;rdquo;, vaticinó Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la plataforma opositora, que hace tres días decidió que la treintena de partidos que aglutina acuda a las elecciones &amp;ldquo;con una tarjeta única&amp;rdquo; de candidatos, también anunció que el control del Parlamento le permitirá promulgar una ley de amnistía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gracia parlamentaria beneficiará, sostuvo, &amp;ldquo;no solamente a los presos, perseguidos y exiliados de la oposición, sino también a las decenas y centenares de activistas, ecologistas, sindicales, comunitarios e indigenistas vinculados al oficialismo que también están siendo perseguidos o están presos&amp;rdquo;, sostuvo sin más detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente, prosiguió Torrealba, &amp;ldquo;vamos a interpelar a ministros responsables del desastre en materia de seguridad ciudadana, salud pública, de los apagones, del hambre y de las colas, los vamos a interpelar y si no nos satisface lo que nos digan, los vamos a censurar y los vamos a sacar del gabinete&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una AN &amp;ldquo;con amplia mayoría&amp;rdquo; opositora &amp;ldquo;podría perfectamente proceder a la restitución de los poderes públicos&amp;rdquo;, porque la actual mayoría de 99 diputados es insuficiente para elegir a miembros de otros poderes del Estado, porque para ello se requiere mayorías calificadas más numerosas, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La elección de miembros de poderes públicos exigen distintas &amp;ldquo;mayorías calificadas en la AN y eso no se cumplió&amp;rdquo;, y el presidente de la AN, el oficialista Diosdado Cabello, dijo &amp;lsquo;los vamos a elegir así (con 99 votos) porque nos da la gana&amp;rsquo; (&amp;hellip;), divorciado del espíritu de las leyes y de la Constitución&amp;rdquo;, reiteró Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, insistió, el Gobierno de Maduro &amp;ldquo;va a tener que definir si corre o se encarama, si se suma al conjunto de respuestas y soluciones que estará construyendo&amp;rdquo; la oposición a los problemas del país &amp;ldquo;o si se pone como un policía acostado para tratar de evitar el ritmo de las reformas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno, insistió, &amp;ldquo;puede contribuir&amp;rdquo; y apoyar a la oposición &amp;ldquo;o puede crear una suerte de guarimba (barricada) institucional para oponerse al avance del pueblo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa disyuntiva, previó que los oficialistas &amp;ldquo;pueden intentar ganar en los escritorios el apoyo que no tienen en la base popular&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó que en las últimas semanas la MUD celebró elecciones primarias en 34 de los 87 circuitos electorales en los que está dividido el país para designar a parte de sus candidatos en diciembre, y admitió que en ellas participaron 600.000 venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo propio hizo el Partido Socialista Unido de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; (PSUV) que lideran Maduro y Cabello, pero lo hizo en los 87 circuitos con una partición de un millón de votantes, lo cual vaticina, remató Torrealba, que &amp;ldquo;están fritos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Adolescente estaría involucrado en muerte de expresidenta del Ateneo de Valencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/adolescente-estaria-involucrado-en-muerte-de-expresidenta-del-ateneo-de-valencia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/adolescente-estaria-involucrado-en-muerte-de-expresidenta-del-ateneo-de-valencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para un adolescente de 17 años, por presuntamente estar involucrado en la muerte de la expresidenta del Ateneo de Valencia, Tibisay Useche Uzcátegui (72), quien fue localizada sin vida el pasado viernes en el estado Carabobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 26º auxiliar de esa jurisdicción, Dixon Pérez, imputó al joven por la presunta comisión de los delitos de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y resistencia a la autoridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el Tribunal 3° de Control del estado Carabobo, sección de Responsabilidad Penal del Adolescente, acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento Dr. Alberto Ravell, ubicado en Naguanagua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que el hoy imputado fue aprehendido el día del hecho, luego que funcionarios de la policía regional le dieran voz de alto a la altura de la avenida Cedeño de Valencia. Sin embargo, el joven intentó huir e impactó el vehículo que conducía contra un transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el procedimiento, los efectivos policiales se percataron que el adolescente tenía rastros de sangre en su vestimenta y al solicitarles los documentos del automóvil no suministró ninguna información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, los funcionarios precisaron que el vehículo era propiedad de Useche Uzcátegui y dentro de él hallaron algunas pertenecías de la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razón, los uniformados notificaron de la situación a los funcionaros del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, quienes se trasladaron a la residencia de la septuagenaria, donde el personal de seguridad indicó que ella se estaba mudando a la casa de su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, se dirigieron al domicilio ubicado en la urbanización El Trigal, donde la abogada fue hallada sin vida dentro del baño de una habitación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razón, el adolescente fue aprehendido y puesto a la orden del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murió mujer tras procedimiento estético en los glúteos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/murio-mujer-tras-procedimiento-estetico-en-los-gluteos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:08:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/murio-mujer-tras-procedimiento-estetico-en-los-gluteos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A la morgue de Bello Monte fue trasladado para exámenes forenses el cadáver de Mabel Colorado (50), docente de educación media que se habría sometido a un procedimiento estético en sus glúteos, en el interior de su vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer vivía en una residencia de la avenida Fuerzas Armadas. El jueves, un familiar llegó a la casa y la encontró seminconsciente. Casi no podía hablar y era acompañada por dos hombres, de quienes se sospecha que fueron los que realizaron las inyecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El familiar la trasladó hasta el hospital Vargas, donde la entubaron. Su condición física fue agravándose y posteriormente falleció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los médicos confirmaron los pinchazos que tenía en los glúteos, destacó una fuente extraoficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la vivienda se vio salir a las dos personas con las que estaba la mujer. Su celular y otros documentos no aparecen; no se descarta que los hombres se los hayan llevado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la autopsia determinarán la sustancia inyectada que le causó la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía científica investiga los contactos de la mujer para conocer la identidad de los sospechosos, así como de alguna persona que se los haya recomendado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La docente daba clases en un liceo. Dejó dos hijos mayores de edad y un nieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allegados contaron que solía cuidarse con alimentación sana y ejercicios en gimnasi&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henry Ramos Allup critica a Pastor Maldonado: Noticia es cuando no choca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/henry-ramos-allup-critica-a-pastor-maldonado-noticia-es-cuando-no-choca/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:26:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/henry-ramos-allup-critica-a-pastor-maldonado-noticia-es-cuando-no-choca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El secretario del partido Acción Democrática, Henry Ramos Allup, calificó este domingo al piloto venezolano Pastor Maldonado, como “un parasito que pagamos todos los venezolanos”, en referencia a la participación del criollo en el Gran Premio  de Hungria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un mensaje publicado en su cuenta en Twitter, Ramos Allup señaló que Maldonado es noticia cuando no choca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tuit del dirigente político y diputado al Parlamento Latinoamericano fue escrito en respuesta a la cuenta del diario El Nacional (@ElNacionalWeb), ante la noticia de que el criollo de la escudería Lotus chocó al mexicano Sergio Pérez (Force India) al salir del trazado del GP de Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer más: Vettel da la sorpresa con Ferrari en el GP de Hungria, Maldonado terminó en el puesto 14&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la carrera se presentaron varios incidentes, entre los que se incluye la salida en falso, por la que fue penalizado Felipe Massa y el toque entre el venezolano y el mexicano, por el que fue castigado Pastor, y un accidente de Nico Hulkenberg, que obligó a la salida del Safety Car.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usuarios se quejan por falta de billetes en los cajeros automáticos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/usuarios-se-quejan-por-falta-de-billetes-en-los-cajeros-automaticos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 15:25:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/usuarios-se-quejan-por-falta-de-billetes-en-los-cajeros-automaticos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los usuarios experimentan dificultades para poder retirar efectivo. Para el profesor Gustavo Machado, la solución del problema se encuentra en la emisión de billetes de 500 y mil bolívares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Banco Central de Venezuela despachará billetes de baja denominación a los bancos para sus operaciones en taquilla, con el fin de impulsar las opreciones a tarvés de los cajeros automáticos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que “peregrinar” para retirar efectivo de los cajeros automáticos. Así lo afirman los usuarios que visitan hasta 10 puntos en un día hasta encontrar uno que funcione correctamente. Gustavo Machado, profesor de la Facultad de Ciencias Económicas de LUZ, atribuye esta situación a la “falta de actualización de la familia de billetes y monedas por parte del Banco Central de Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las trabas tienen distintas presentaciones, desde la inoperatividad de las máquinas hasta un corto límite en la cantidad de dinero que puede ofrecer el cajero. Aracelys Montiel, profesora, afirma que las colas son recurrentes: “Si sirve uno, no sirve el otro y de repente el que sirve deja de servir, entonces haces colas y colas y uno tiene que vivir peregrinando de sitio en sitio para poder sacar lo que va a sacar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunas entidades bancarias, si se realizan tres transacciones de cuatro mil bolívares, se puede llegar a obtener 12 mil bolívares. En otras el monto descendió entre ocho mil y 600 bolívares. A esto se le suma que algunos bancos sólo permitan la extracción de dinero por parte de sus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es fatal y cuando se atraviesa un día feriado que agarre el fin de semana se pone peor. Si es de otro banco no te dan nada, tiene que ser del mismo banco y si funciona, funciona un solo cajero”, explica María Alonso, contador público, mientras espera su turno para llegar a la segunda taquilla a la que acudió en la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista asegura que este escenario es una consecuencia de la inflación y la desactualización de la familia de billetes y monedas: “El BCV para resolver este problema operativo, tiene que colocar en el mercado denominaciones superiores, ya no sólo una de 500, sino otra de mil”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problema efectivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que Bank of America pronostique una inflación de 172 por ciento para el cierre de año, persiste la negativa del BCV de introducir un billete de 500 bolívares. Machado explica que junto al aumento de precios, crece el requerimiento de más billetes para ejecutar cualquier transacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las dificultades también se presentan con la cantidad de billetes de menor denominación que los usuarios pueden retirar: “A veces conseguimos billetes de 100 o de 50, como también conseguimos a veces de 10, entonces hay que poner un monto menor para que puedan salir, sino se tranca el cajero”, comenta Gerardo Quintero, técnico en balsas, quien buscaba retirar efectivo pues experimenta dificultades con su tarjeta en algunos comercios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gustavo Machado asegura que los billetes de baja denominación no se utilizan con frecuencia para comprar bienes diferentes a los productos subsidiados como la gasolina: “Si la idea es comprar otro bien o pagar otro servicio, estas denominaciones resultan insuficientes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía La Verdad&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza  fase de impugnación de electores  para las elecciones parlamentarias del 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ya comienza la cuenta regresiva paras las parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) El cronograma para los comicios parlamentarias venezolanas del 6 de diciembre abrió ayer su fase de impugnación del Registro Electoral que el pasado 8 de julio cerró la inscripción, reubicación y actualización de datos de los electores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN) dio cuenta de que desde este sábado y por un lapso de 15 días los electores “tendrán la opción de presentar sus impugnaciones” a la lista de unos 20 millones de votantes preparada por el Consejo Nacional Electoral (CNE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la principal actividad del proceso en marcha desde que el pasado 22 de junio el ente rector del voto anunció que el 6 de diciembre se celebrarán los comicios que renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines al presidente, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente actividad del proceso será la campaña electoral de promoción de los candidatos que el CNE decidió que comience el 13 de noviembre y culmine la noche del 3 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las parlamentarias del 6 de diciembre mantendrán la misma estructura utilizada por el CNE en las elecciones precedentes de hace cinco años y en esta ocasión la autoridad electoral ha ratificado su invitación a la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) para que envíe a sus observadores electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular del organismo rector del voto de los venezolanos, Tibisay Lucena, subrayó al anunciar la fecha de los comicios que, la limpieza del sufragio “está garantizada” e insistió en que todo el proceso es “uno de los más seguros del mundo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, apostilló ese día, que Venezuela es “el único país del mundo que da resultados oficiales el mismo día” de la celebración de los comicios, a diferencia de otras naciones que para ello deben esperar no solo semanas sino “incluso meses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También destacó que los procesos electorales venezolanos se someten a auditorías públicas previas, posteriores e incluso en el mismo momento de la votación, con participación directa de técnicos de todas las fuerzas políticas involucradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El CNE organizó y efectuó recientemente las elecciones internas con las cuales los opositores simpatizantes de la alianza Mesa de la Unidad Democrática (MUD) y los del oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) decidieron con qué candidatos afrontarán unos y otros las parlamentarias de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respaldarán las OLP con leyes habilitantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/respaldaran-las-olp-con-leyes-habilitantes/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/respaldaran-las-olp-con-leyes-habilitantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este sábado por la tarde,  el presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que  están en proceso de creación de unas leyes habilitantes de apoyo a la Operación Liberación del Pueblo (OLP) para continuar con la ofensiva que han emprendido los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo este sábado en el Parque Los Caobos, en la ciudad capital, el Presidente Maduro adelantó que “las OLP van a continuar desplegándose con la unión cívico-militar, tenemos que liberar al pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la paz verdadera en el país  “se construirá en la calles, con cultura, deporte, incorporando a todos los venezolanos a un nuevo movimiento de socialismo bolivariano”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estaba hablando con (Ignacio) Ramonet de las OLP y hay una parte de ellas que es terrible, que debemos salir a proteger al pueblo, nos han metido un paramilitarismo que paga con dólares y no lo podemos permitir. La unión cívico-militar tiene que proteger al pueblo, basta de crímenes”, expresó el jefe de Estado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Subió a 90% cantidad  de presos  bajo régimen penitenciario”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/subio-a-90-cantidad-de-presos-bajo-regimen-penitenciario/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/subio-a-90-cantidad-de-presos-bajo-regimen-penitenciario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministra del Servicio Penitenciario de Venezuela, Iris Varela.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE).- La ministra del Servicio Penitenciario de Venezuela, Iris Varela, afirmó   que ha subido al 90% la cantidad de presos bajo el régimen penitenciario oficial, que incluye desde evaluaciones disciplinarias hasta controles periódicos de desarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los alrededor de 55.000 personas que conforman la población reclusa nacional, unos 49.500 acatan el régimen, que pasa por el uso de vestimentas propias de reclusos proporcionadas por el ministerio, según las cuentas que Varela proporcionó al conmemorar hoy cuatro años de la creación de su cartera de Estado por el ahora fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos demostrado en estos cuatro años que se puede llevar disciplina, que se pueden hacer las cosas con toda la autoridad legítima del Estado, y que también se puede mantener a la gente feliz y contenta (&amp;hellip;) bajo las normas del nuevo régimen disciplinario penitenciario, que ya alcanza al 90% de la población privada de libertad”, declaró Varela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Chávez dio la línea de máxima disciplina social en los centros penitenciarios” y ello ha dado frutos que se consolidan en la gestión de su sucesor, Nicolás Maduro, que impulsa una “gestión impecable”, añadió en declaraciones a la emisora estatal VTV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La buena conducta de los presos se premia desde el 27 de enero pasado con “espacios familiares” para que reciban visitas en “condiciones dignas”, principalmente a sus niños, anunció Varela ese día al inaugurar “casas de encuentro y espacios familiares” en una cárcel de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esos espacios se extenderán progresivamente hasta llegar a todas las cárceles donde se acate el régimen penitenciario, que se basa “en valores” tales como “el orden, la disciplina, el estudio, el trabajo”, remarcó entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los detractores de la ministra, ese régimen no pasa de ser “un régimen militar” que incluye obligar a los presos a marchar como soldados y “cantar loas” a Chávez, según denunció recientemente el director de la organización no gubernamental Observatorio Venezolano de Prisiones (OVP), Humberto Prado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con su “régimen militar”, Varela no ha dado, según Prado, “solución estructural a los graves problemas en las cárceles” del país, que exhiben altos niveles de violencia con alrededor de medio millar de muertos cada año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las cuentas del OVP, que han sido descalificadas por Varela, aunque no ha proporcionado cifras oficiales, en 2013 murieron 506 presos en las cárceles de Venezuela, 591 en 2012 y 560 en 2011.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia solicita ayuda a gobierno de Venezuela  para esclarecer presunta incursión militar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/colombia-solicita-ayuda-a-gobierno-de-venezuela-para-esclarecer-presunta-incursion-militar/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/colombia-solicita-ayuda-a-gobierno-de-venezuela-para-esclarecer-presunta-incursion-militar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Canciller de Colombia, María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bogotá (AFP)  El gobierno de Colombia le solicitó a su similar de Venezuela ayuda para aclarar la supuesta incursión de miembros de la Guardia Nacional Bolivariana a territorio colombiano el pasado jueves, informó este sábado la canciller María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos enviado una nota para que colaboren en esta investigación de aclarar qué fue lo que pasó. Vamos a seguir hasta tener claro lo sucedido”, dijo la canciller Holguín a periodistas en la ciudad de Barranquilla (norte), donde participó en un consejo de ministros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves la Defensoría del Pueblo de Colombia denunció que habitantes de la vereda San Luis Beltrán del municipio de Tibú, en Norte de Santander, aseguraron que miembros de la Guardia Nacional Venezolana protagonizaron una incursión armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias, “los presuntos militares vestidos con camuflados verdes y dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal” de la localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los lugareños le informaron a la Defensoría, que vela por la defensa de los derechos humanos en Colombia, que “los hombres armados habrían interrogado a los habitantes de la casa, a quienes acusaban de guerrilleros y les preguntaban sobre la presencia de grupos criminales” en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Defensoría le pidió a la cancillería que investigue lo sucedido y a las autoridades “reforzar y mantener su presencia” en las zonas fronterizas con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de incursiones de militares venezolanos en Colombia ya se han dado en ocasiones anteriores, a lo largo de la extensa frontera -de unos 2.200 kilómetros- que comparten ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Nacional de Venezuela es uno de los cinco componentes de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana de Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos se reencontró con su esposo luego de 15 días sin verlo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/patricia-de-ceballos-se-reencontro-con-su-esposo-luego-de-15-dias-sin-verlo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 23:15:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/patricia-de-ceballos-se-reencontro-con-su-esposo-luego-de-15-dias-sin-verlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A través de su cuenta de Twitter, la esposa de Daniel Ceballos, exalcalde de San Cristóbal, Patricia de Ceballos publicó una fotografía con la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reencuentro se produjo este domingo en el aniversario 448 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia de Ceballos recordó que llevaba 15 días sin ver al preso político, Daniel Ceballos, ya que la semana pasada se le habría negado el acceso al Helicoide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624969917641695232&#34;&gt;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624969917641695232&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro aprobará &#34;paquete&#34; de leyes para reforzar plan OLP</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-aprobara-paquete-de-leyes-para-reforzar-plan-olp/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-aprobara-paquete-de-leyes-para-reforzar-plan-olp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El anuncio fue durante el acto de la 6° Feria del Libro en el Parque Los Caobos (Foto: Captura VTV/El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, aseguró que está trabajando en un “paquete” de leyes habilitantes para reforzar el plan Operación Liberación de la Patria (OLP) para continuar con las operaciones policiales en diferentes puntos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya Cilia Flores, la ministra de servicios Penitenciarios, Iris Varela, y mi persona estamos trabajando en organizar unas leyes y darle todo el apoyo a las OLP en todo el país para seguir combatiendo a todas las bandas criminales en el país”, declaró el mandatario nacional desde la 6° edición de la Feria del Libro en Caracas, que se realiza en el Parque Los Caobos, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro aseguró que “pronto” publicará las pruebas que existen bandas paramilitares que operan en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro preside Feria del Libro de Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, preside el acto de la 6° Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo en el Parque Los Caobos, por motivo del aniversario de los 448 años de la ciudad capital, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diócesis de Cabimas celebró 50 años de fe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diocesis-de-cabimas-celebro-50-anos-de-fe/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diocesis-de-cabimas-celebro-50-anos-de-fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Catedral de Cabimas. (Foto: Noticia al Día)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto asistieron los arzobispos de Maracaibo y Coro, monseñor Ubaldo Santana y monseñor Roberto Lückert, respectivamente; el obispo de Los Teques, Freddy Fuenmayor; del gobernador del Zulia, Francisco Arias Cárdenas y la presidenta del ClEZ, Magdely Valbuena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fe y el amor a Dios crecen día a día en cada una de las parroquias, por eso estamos presentes en cada lugar de esta subregión zuliana, donde tenemos fieles con mucha vocación espiritual, afirmó monseñor William Delgado, durante su intervención en la ceremonia especial con motivo de los 50 años de la creación de la Diócesis de Cabimas, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estuvo acompañado de los arzobispos de Maracaibo y Coro, monseñor Ubaldo Santana y monseñor Roberto Lückert, respectivamente; del obispo de Los Teques, Freddy Fuenmayor; del gobernador del Zulia, Francisco Arias Cárdenas; la presidenta del Clez, Magdely Valbuena; diputados y ediles del parlamento regional y de la cámara municipal, alcaldes de los municipios de la Costa Oriental del Lago y demás miembros del tren ejecutivo y representantes de diversas instituciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monseñor William Delgado afirmó que &amp;ldquo;para mí es una gran alegría participar en esta celebración de la iglesia de Cabimas, un templo para toda la Costa Oriental&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los actos comenzaron con la procesión de Nuestra Señora del Rosario y de San Benito de Palermo, quienes fueron llevados desde la Catedral hasta el Domo de Cabimas, junto a numerosos devotos y grupos de chimbangueles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sesión por las Bodas de Oro, se entregaron reconocimientos y se anunció la donación de más de 900 mil bolívares por parte del gobierno regional, para apoyar las obras benéficas de esta diócesis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos aquí para acompañar a este pueblo lleno de fe y con entusiasmos&amp;rdquo;, dijo el gobernador Francisco Arias Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que &amp;ldquo;los cinco obispos que han estado en la Diócesis han ejercido un trabajo constante, para mantener e impulsar la fe en nuestro pueblo y han sido parte de las mejores obras de crecimiento y desarrollo de los municipios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la sesión Monseñor Delgado recibió distinciones por parte del CLEZ y de los alcaldes, por la labor que ha desempeñado en la sede eclesiástica de Cabimas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Director del gremio licorero será presentado el lunes en tribunales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/director-del-gremio-licorero-sera-presentado-el-lunes-en-tribunales/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/director-del-gremio-licorero-sera-presentado-el-lunes-en-tribunales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fray Roa, director de la Federación Venezolana de Licorerías y Afines. (Foto: Coolchanneltv)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fray Roa, director general de la Federación Venezolana de Licorerías y Afines, detenido por el Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional en el Helicoide desde el viernes en la mañana, será llevado a tribunales el lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una fuente cercana a Roa afirmó que todavía se desconoce por qué motivo tienen retenido al directivo, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Está en una cárcel como un preso común, mucho se dice sobre las causas de la retención, pero oficialmente no se nos ha informado nada. Solo sabemos que lo llevaran a tribunales, pero no a cuál será”, aseguró. Dijo que a Roa se le ha permitido hacer llamadas cortas para notificar cómo se encuentra y aseguró que la familia lo pudo visitar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Él tiene buen estado de salud y sus abogados están trabajando, atentos al caso”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron equipos de la Facultad de Veterinaria en la Universidad del Zulia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/robaron-equipos-en-la-facultad-de-veterinaria-en-la-universidad-del-zulia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 18:40:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/robaron-equipos-en-la-facultad-de-veterinaria-en-la-universidad-del-zulia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Delincuentes robaron Facultad de Veterinaria de la Universidad del Zulia (LUZ), informó el profesor Wilfido Briñez, director de la Escuela de Veterinaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los delincuentes requirieron de varias horas y camionetas para trasladar los equipos robados, reseñó el Diario La Verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Briñez señaló que entre los objetos sustraídos están 15 aires acondicionados y computadoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También causaron destrozos en los departamentos de Investigación y postgrado, Gerencia, Farmacología, Inmunologia, Reproducción, Agrorcología, Salud Pública, Zootecnia, Nutrición, Genética, PPII producción animal, Extensión, Consejo de Facultad y Administración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/MEDICOSVET/status/624935728447922176&#34;&gt;https://twitter.com/MEDICOSVET/status/624935728447922176&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/MEDICOSVET/status/624971898829578241&#34;&gt;https://twitter.com/MEDICOSVET/status/624971898829578241&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>