<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 19:16:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Maduro anunció que prepara nuevas leyes habilitantes &#34;para apretar la mano&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Maduro durante la inauguración de un mercado en Guarenas. (Foto: @corpomirandavp)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que está preparando nuevas leyes habilitantes para apretar la mano contra la delincuencia, a propósito de la Operación Liberación del Pueblo (OLP), de la que reiteró está dispuesto a expandir las operaciones por todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció un balance del despliegue de la OLP en la urbanización caraqueña de Montalbán, donde se desalojaron 20 apartamentos en los que se encontraron bandas de narcotraficantes, un centro de bachaqueo y hasta un apartamento empleado como casa de citas, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo mismo estoy al frente de eso”, dijo y afirmó que a esta hora (1:35 pm) siguen las inspecciones en la Gmvv en Montalbán y Juan Pablo II.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que fueron detenidos 20 extranjeros, quienes serán enviados a centros de reclusión severos en el interior del país y no van a ser deportados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, declaró que apretará “duro la tuerca” y a quien utilice a Misión Vivienda para delitos le quitarán el techo otorgado para entregárselo a una familia que quiera prosperar y vivir en paz. “La paz o la paz, no tenemos alternativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró su llamado a las bandas delictivas para que entreguen las armas y faciliten el tabaco que por ley corresponde al gobierno y agregó que su administración ha salido a buscar la paz por todos los medios y no permitirán que la “ultraderecha” haga más daño al país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También acotó que no va a adelantar información, pero hay una comisión técnica que trabaja sobre la Policía de Miranda y habrá mano dura “chille quien chille”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado de Curupao no puede ser “depósito de buhoneros”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro asistió a la reinauguración del Mercado Municipal Curupao, en la población de Guarenas. Desde allí, pidió que este tipo de mercado no sea un depósito de buhoneros, sino en centros de economía productiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Presidente estuvo acompañado por el ministro de Comunas, Elías Jaua, y el alcalde de Guarenas, Rodolfo Sanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua apuntó que la obra del mercado se realizó en un tiempo récord de 10 meses y aseguró que en el estado Miranda se levantan otras 6 mercados más. Por su parte, Sanz precisó que este mercado albergará a 123 comerciantes de la economía informal y que con otro que se inaugurará con capacidad para otros 300, quedará resuelto el problema del comercio en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recursos para obras especiales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro anunció la aprobación de recursos para obras especiales en Guarenas, Guatire y Araira. De igual manera, aprobó la entregada de recursos por 289 millones de bolívares para la recuperación del tren de El Encanto en Miranda antes de que termine 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya no es necesario que ambos padres estén presentes para expedir pasaporte a menores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 18:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Saime, Dante Rivas, ofreció una rueda de prensa para anunciar los resultados de la gestión en la reducción de los lapsos para la tramitación y entrega de pasaportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas informó que las citas para la solicitud del documento tienen una demora de un día en todo el país, a excepción de los estados Monagas y Falcón, donde se concreta la cita en 5 días, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario notificó que la entrega del documento se toma en la actualidad tres días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director Saime, por otra parte, anunció la eliminación del requisito de la presencia de los dos padres para otorgar el pasaporte a los menores de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas indicó que durante los fines de semana, de 8 de la mañana a 2 de la tarde, a lo largo de las vacaciones escolares, estarán habilitadas 140 oficinas en todo el país para que los niños, niñas y adolescentes pueden sacarse la cédula de identidad. Los únicos requisitos para tramitar este documento serán tener más de 9 años y el original de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desalojaron del Hospital Militar a Leocenis y lo llevaron a su casa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desalojaron-del-hospital-militar-a-leocenis-y-lo-llevaron-a-su-casa/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desalojaron-del-hospital-militar-a-leocenis-y-lo-llevaron-a-su-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Lilian Tintori visitó a Leocenis García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE).- El periodista venezolano Leocenis García, editor y dueño del grupo editorial 6to Poder, fue sacado del hospital donde se encontraba detenido y en huelga de hambre y llevado a su residencia, informó la opositora Lilian Tintori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La activista y cónyuge del detenido líder opositor Leopoldo López informó de la excarcelación de García en la red social Twitter, donde puso una fotografía en la que se le ve junto al periodista, procesado por legitimación de capitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Leopoldo me dijo: ‘antes de visitarme a mí quiero que visites a Leocenis y le des todo el apoyo’”, escribió Tintori, que en una gráfica sostiene una mano de este que evidencia pérdida de peso, fruto de su huelga de hambre en demanda de ser juzgado en libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Lucía García, hermana del editor, de 35 años, reveló a Efe el jueves pasado que el editor bajó de unos 90 a 59 kilos con el ayuno voluntario en demanda de que el proceso judicial en marcha, desde diciembre de 2013 por legitimación de capitales y otros delitos, le reconociera el beneficio de ser juzgado en libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periodista, editor y dueño de 6to Poder se declaró en huelga de hambre el 5 de mayo en el Hospital Militar de Caracas, adonde debió ser trasladado en los últimos días debido a que su medida de fuerza “lo ha afectado mucho”, remarcó entonces María Lucía García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró que el tribunal que juzga a García ordenara, además de su detención en abril, la congelación de cuentas bancarias del Grupo 6to Poder y las personales de este, “tras no poder justificar los altos montos de dinero que maneja, los cuales no declaró” al Fisco, según dijo la Fiscalía en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Grupo informó el 4 de mayo que funcionarios de la estatal Oficina Nacional contra la Delincuencia Organizada y Financiamiento al Terrorismo ejecutaron ese día una medida judicial de incautación de bienes, lo que llevó al “cierre forzoso” de la empresa, “dejando sin empleo a más de 70 trabajadores directos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bancada oficialista en el Parlamento denunció a García ante el Ministerio Público el 17 de julio de 2013 por evasión fiscal, defraudación tributaria y legitimación de capitales y afirmó que el empresario tenía una cuenta en Suiza “con fondos millonarios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García, que se declara “empresario y periodista de oposición”, ha vivido varios incidentes con el Gobierno en los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En junio de 2013 fue detenido de manera temporal por protagonizar una protesta en la que denunciaba supuestas presiones gubernamentales contra compañías de cable para que sacaran del aire la señal de un canal de televisión que intentaba comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El editor mantuvo entonces además una huelga de hambre inicial que acabó a los pocos días, cuando fue liberado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles viaja a Estados Unidos a pedir observadores de la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-viaja-a-estados-unidos-a-pedir-observadores-de-la-oea/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-viaja-a-estados-unidos-a-pedir-observadores-de-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas. (EFE). El dos veces candidato presidencial de la oposición venezolana, Henrique Capriles, anunció este domingo que este lunes pedirá en Washington, al secretario general de la Organización de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores electores para las elecciones legislativas de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy con el planteamiento de la observación electoral de este organismo en los próximos comicios parlamentarios y también expondremos la situación de los derechos humanos y económicos”, dijo Capriles en declaraciones a periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uruguayo Almagro “tuvo la gentileza de abrir un espacio en su agenda para atendernos” en la sede de la OEA en la capital estadounidense, añadió en un poblado del céntrico estado de Miranda, del cual es gobernador, desde donde se dirigió al aeropuerto internacional que sirve a Caracas para viajar a Washington.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La autoridad electoral venezolana ha invitado a la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) para que designe a expertos que formen parte de lo que denomina “acompañamiento electoral” y no ha respondido a peticiones para que también invite a otras instancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios parlamentarios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines al presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capriles dijo que también pondrá a Almagro al tanto de las inhabilitaciones de dirigentes opositores que aspiran a ser candidatos en las elecciones de diciembre, pero que la Contraloría General se los impide debido a supuestas irregularidades tributarias que les achaca, lo que la oposición tilda de triquiñuelas y falsedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es necesario que afuera estén conscientes de la realidad nacional y que no se dejen llevar por las mentiras del Gobierno (&amp;hellip;); el país está como una bomba y nosotros no queremos que explote; todo lo contrario”, añadió el dirigente opositor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos que desactivar esa bomba; para hacerlo, el proceso electoral del 6 de diciembre debe contar con un acompañamiento internacional” más amplio para evitar el fraude que Capriles asegura le arrebató un supuesto triunfo en las presidenciales oficialmente ganadas por Maduro en abril de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular del organismo rector del voto de Venezuela, Tibisay Lucena, reiteró al anunciar recientemente la fecha de celebración de las parlamentarias que la limpieza del sufragio “está garantizada”  dentro de un proceso que es “uno de los más seguros del mundo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Es oportuno hacer en el Esequibo  un Consejo Federal de Gobierno”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/es-oportuno-hacer-en-el-esequibo-un-consejo-federal-de-gobierno/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/es-oportuno-hacer-en-el-esequibo-un-consejo-federal-de-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El gobernador progresista de Lara, Henri Falcón, instó al Gobierno nacional a realizar un Consejo Federal de Gobierno en el territorio del Esequibo, para reforzar la defensa y  “avanzar más allá de la necesaria protesta contra los abusos del Gobierno de Guyana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El líder progresista consideró indispensable elevar el sentido nacionalista por encima de lo partidista; “tenemos que ‘operativizar’ con más contundencia nuestra defensa, los indígenas que allí habitan son venezolanos y no los podemos dejar solos ante el Gobierno de Guyana, que violentó el tratado de Ginebra y el Derecho Internacional Público, al iniciar la exploración y explotación de nuestro petróleo, tenemos que defenderlo. Hay que reclamar a nivel internacional nuestros derechos históricos en el territorio en reclamación, es necesaria la defensa de nuestra soberanía”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esa zona la estamos reclamando desde la época de la colonia con pruebas suficientes, pero han logrado revés como el Laudo Arbitral de París de 1899, que al final fue nulo e írrito y gracias al Acuerdo de Ginebra de 1966, se entró a una nueva etapa en la reclamación. Nosotros somos partidarios de la defensa contundente a nivel internacional por mecanismos establecidos para este asunto, como la intermediación de la Secretaría General de la ONU”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El líder progresista enfatizó en la necesidad de accionar con más fuerza y contundencia ante la agresiva posición de Guyana y manifestó: “tenemos que izar la bandera nacional en ese territorio, porque es nuestro y no tiene discusión. En Lara estamos organizados y dispuestos a acompañar la defensa del Esequibo, frente a la pretensión de Guyana de apropiarse de un territorio venezolano, aprovechándose de nuestra posición pacifista y de nuestra defensa del derecho internacional público”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además. Henri Falcón exhortó a la Fuerza Armada Venezolana a estar alerta para la defensa nacional, con sentido nacionalista y patriótico; “esta vez hay que estar atentos con las trampas y componendas que trate de armar Guyana para tratar de quitarnos nuestro territorio, nuestras Fuerzas Armadas deben estar alertas para defender nuestra soberanía”, finalizó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD asegura que si gana las parlamentarias destituirá ministros de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La alianza opositora venezolana anticipó hoy que si gana los comicios legislativos de diciembre destituirá a los ministros del presidente Nicolás Maduro y a funcionarios de otras oficinas públicas supuestamente nombrados de manera irregular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), dijo en entrevista a &lt;em&gt;Televen&lt;/em&gt; de la televisión privada que &amp;ldquo;la perspectiva de victoria es muy clara&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;el impacto&amp;rdquo; del triunfo opositor en las parlamentarias &amp;ldquo;va a modificar el panorama político&amp;rdquo; nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos ganado en todas las mediciones de intenciones de voto al oficialismo&amp;rdquo;, cuyos dirigentes &amp;ldquo;tienen razón de preocuparse&amp;rdquo; de las &amp;ldquo;medidas que va a tomar la AN con mayoría democrática&amp;rdquo; y que implicarán &amp;ldquo;no solo la cohesión de la mayoría que nos va a llevar al triunfo sino la ampliación de esa mayoría&amp;rdquo;, vaticinó Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la plataforma opositora, que hace tres días decidió que la treintena de partidos que aglutina acuda a las elecciones &amp;ldquo;con una tarjeta única&amp;rdquo; de candidatos, también anunció que el control del Parlamento le permitirá promulgar una ley de amnistía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gracia parlamentaria beneficiará, sostuvo, &amp;ldquo;no solamente a los presos, perseguidos y exiliados de la oposición, sino también a las decenas y centenares de activistas, ecologistas, sindicales, comunitarios e indigenistas vinculados al oficialismo que también están siendo perseguidos o están presos&amp;rdquo;, sostuvo sin más detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente, prosiguió Torrealba, &amp;ldquo;vamos a interpelar a ministros responsables del desastre en materia de seguridad ciudadana, salud pública, de los apagones, del hambre y de las colas, los vamos a interpelar y si no nos satisface lo que nos digan, los vamos a censurar y los vamos a sacar del gabinete&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una AN &amp;ldquo;con amplia mayoría&amp;rdquo; opositora &amp;ldquo;podría perfectamente proceder a la restitución de los poderes públicos&amp;rdquo;, porque la actual mayoría de 99 diputados es insuficiente para elegir a miembros de otros poderes del Estado, porque para ello se requiere mayorías calificadas más numerosas, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La elección de miembros de poderes públicos exigen distintas &amp;ldquo;mayorías calificadas en la AN y eso no se cumplió&amp;rdquo;, y el presidente de la AN, el oficialista Diosdado Cabello, dijo &amp;lsquo;los vamos a elegir así (con 99 votos) porque nos da la gana&amp;rsquo; (&amp;hellip;), divorciado del espíritu de las leyes y de la Constitución&amp;rdquo;, reiteró Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, insistió, el Gobierno de Maduro &amp;ldquo;va a tener que definir si corre o se encarama, si se suma al conjunto de respuestas y soluciones que estará construyendo&amp;rdquo; la oposición a los problemas del país &amp;ldquo;o si se pone como un policía acostado para tratar de evitar el ritmo de las reformas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno, insistió, &amp;ldquo;puede contribuir&amp;rdquo; y apoyar a la oposición &amp;ldquo;o puede crear una suerte de guarimba (barricada) institucional para oponerse al avance del pueblo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa disyuntiva, previó que los oficialistas &amp;ldquo;pueden intentar ganar en los escritorios el apoyo que no tienen en la base popular&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó que en las últimas semanas la MUD celebró elecciones primarias en 34 de los 87 circuitos electorales en los que está dividido el país para designar a parte de sus candidatos en diciembre, y admitió que en ellas participaron 600.000 venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo propio hizo el Partido Socialista Unido de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; (PSUV) que lideran Maduro y Cabello, pero lo hizo en los 87 circuitos con una partición de un millón de votantes, lo cual vaticina, remató Torrealba, que &amp;ldquo;están fritos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Adolescente estaría involucrado en muerte de expresidenta del Ateneo de Valencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/adolescente-estaria-involucrado-en-muerte-de-expresidenta-del-ateneo-de-valencia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/adolescente-estaria-involucrado-en-muerte-de-expresidenta-del-ateneo-de-valencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para un adolescente de 17 años, por presuntamente estar involucrado en la muerte de la expresidenta del Ateneo de Valencia, Tibisay Useche Uzcátegui (72), quien fue localizada sin vida el pasado viernes en el estado Carabobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 26º auxiliar de esa jurisdicción, Dixon Pérez, imputó al joven por la presunta comisión de los delitos de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y resistencia a la autoridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el Tribunal 3° de Control del estado Carabobo, sección de Responsabilidad Penal del Adolescente, acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento Dr. Alberto Ravell, ubicado en Naguanagua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que el hoy imputado fue aprehendido el día del hecho, luego que funcionarios de la policía regional le dieran voz de alto a la altura de la avenida Cedeño de Valencia. Sin embargo, el joven intentó huir e impactó el vehículo que conducía contra un transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el procedimiento, los efectivos policiales se percataron que el adolescente tenía rastros de sangre en su vestimenta y al solicitarles los documentos del automóvil no suministró ninguna información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, los funcionarios precisaron que el vehículo era propiedad de Useche Uzcátegui y dentro de él hallaron algunas pertenecías de la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razón, los uniformados notificaron de la situación a los funcionaros del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, quienes se trasladaron a la residencia de la septuagenaria, donde el personal de seguridad indicó que ella se estaba mudando a la casa de su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, se dirigieron al domicilio ubicado en la urbanización El Trigal, donde la abogada fue hallada sin vida dentro del baño de una habitación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razón, el adolescente fue aprehendido y puesto a la orden del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murió mujer tras procedimiento estético en los glúteos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/murio-mujer-tras-procedimiento-estetico-en-los-gluteos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:08:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/murio-mujer-tras-procedimiento-estetico-en-los-gluteos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A la morgue de Bello Monte fue trasladado para exámenes forenses el cadáver de Mabel Colorado (50), docente de educación media que se habría sometido a un procedimiento estético en sus glúteos, en el interior de su vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer vivía en una residencia de la avenida Fuerzas Armadas. El jueves, un familiar llegó a la casa y la encontró seminconsciente. Casi no podía hablar y era acompañada por dos hombres, de quienes se sospecha que fueron los que realizaron las inyecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El familiar la trasladó hasta el hospital Vargas, donde la entubaron. Su condición física fue agravándose y posteriormente falleció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los médicos confirmaron los pinchazos que tenía en los glúteos, destacó una fuente extraoficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la vivienda se vio salir a las dos personas con las que estaba la mujer. Su celular y otros documentos no aparecen; no se descarta que los hombres se los hayan llevado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la autopsia determinarán la sustancia inyectada que le causó la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía científica investiga los contactos de la mujer para conocer la identidad de los sospechosos, así como de alguna persona que se los haya recomendado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La docente daba clases en un liceo. Dejó dos hijos mayores de edad y un nieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allegados contaron que solía cuidarse con alimentación sana y ejercicios en gimnasi&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henry Ramos Allup critica a Pastor Maldonado: Noticia es cuando no choca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/henry-ramos-allup-critica-a-pastor-maldonado-noticia-es-cuando-no-choca/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:26:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/henry-ramos-allup-critica-a-pastor-maldonado-noticia-es-cuando-no-choca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El secretario del partido Acción Democrática, Henry Ramos Allup, calificó este domingo al piloto venezolano Pastor Maldonado, como “un parasito que pagamos todos los venezolanos”, en referencia a la participación del criollo en el Gran Premio  de Hungria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un mensaje publicado en su cuenta en Twitter, Ramos Allup señaló que Maldonado es noticia cuando no choca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tuit del dirigente político y diputado al Parlamento Latinoamericano fue escrito en respuesta a la cuenta del diario El Nacional (@ElNacionalWeb), ante la noticia de que el criollo de la escudería Lotus chocó al mexicano Sergio Pérez (Force India) al salir del trazado del GP de Hungría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer más: Vettel da la sorpresa con Ferrari en el GP de Hungria, Maldonado terminó en el puesto 14&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la carrera se presentaron varios incidentes, entre los que se incluye la salida en falso, por la que fue penalizado Felipe Massa y el toque entre el venezolano y el mexicano, por el que fue castigado Pastor, y un accidente de Nico Hulkenberg, que obligó a la salida del Safety Car.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usuarios se quejan por falta de billetes en los cajeros automáticos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/usuarios-se-quejan-por-falta-de-billetes-en-los-cajeros-automaticos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 15:25:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/usuarios-se-quejan-por-falta-de-billetes-en-los-cajeros-automaticos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los usuarios experimentan dificultades para poder retirar efectivo. Para el profesor Gustavo Machado, la solución del problema se encuentra en la emisión de billetes de 500 y mil bolívares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Banco Central de Venezuela despachará billetes de baja denominación a los bancos para sus operaciones en taquilla, con el fin de impulsar las opreciones a tarvés de los cajeros automáticos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que “peregrinar” para retirar efectivo de los cajeros automáticos. Así lo afirman los usuarios que visitan hasta 10 puntos en un día hasta encontrar uno que funcione correctamente. Gustavo Machado, profesor de la Facultad de Ciencias Económicas de LUZ, atribuye esta situación a la “falta de actualización de la familia de billetes y monedas por parte del Banco Central de Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las trabas tienen distintas presentaciones, desde la inoperatividad de las máquinas hasta un corto límite en la cantidad de dinero que puede ofrecer el cajero. Aracelys Montiel, profesora, afirma que las colas son recurrentes: “Si sirve uno, no sirve el otro y de repente el que sirve deja de servir, entonces haces colas y colas y uno tiene que vivir peregrinando de sitio en sitio para poder sacar lo que va a sacar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunas entidades bancarias, si se realizan tres transacciones de cuatro mil bolívares, se puede llegar a obtener 12 mil bolívares. En otras el monto descendió entre ocho mil y 600 bolívares. A esto se le suma que algunos bancos sólo permitan la extracción de dinero por parte de sus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es fatal y cuando se atraviesa un día feriado que agarre el fin de semana se pone peor. Si es de otro banco no te dan nada, tiene que ser del mismo banco y si funciona, funciona un solo cajero”, explica María Alonso, contador público, mientras espera su turno para llegar a la segunda taquilla a la que acudió en la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista asegura que este escenario es una consecuencia de la inflación y la desactualización de la familia de billetes y monedas: “El BCV para resolver este problema operativo, tiene que colocar en el mercado denominaciones superiores, ya no sólo una de 500, sino otra de mil”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problema efectivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que Bank of America pronostique una inflación de 172 por ciento para el cierre de año, persiste la negativa del BCV de introducir un billete de 500 bolívares. Machado explica que junto al aumento de precios, crece el requerimiento de más billetes para ejecutar cualquier transacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las dificultades también se presentan con la cantidad de billetes de menor denominación que los usuarios pueden retirar: “A veces conseguimos billetes de 100 o de 50, como también conseguimos a veces de 10, entonces hay que poner un monto menor para que puedan salir, sino se tranca el cajero”, comenta Gerardo Quintero, técnico en balsas, quien buscaba retirar efectivo pues experimenta dificultades con su tarjeta en algunos comercios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gustavo Machado asegura que los billetes de baja denominación no se utilizan con frecuencia para comprar bienes diferentes a los productos subsidiados como la gasolina: “Si la idea es comprar otro bien o pagar otro servicio, estas denominaciones resultan insuficientes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía La Verdad&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza  fase de impugnación de electores  para las elecciones parlamentarias del 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ya comienza la cuenta regresiva paras las parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) El cronograma para los comicios parlamentarias venezolanas del 6 de diciembre abrió ayer su fase de impugnación del Registro Electoral que el pasado 8 de julio cerró la inscripción, reubicación y actualización de datos de los electores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN) dio cuenta de que desde este sábado y por un lapso de 15 días los electores “tendrán la opción de presentar sus impugnaciones” a la lista de unos 20 millones de votantes preparada por el Consejo Nacional Electoral (CNE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la principal actividad del proceso en marcha desde que el pasado 22 de junio el ente rector del voto anunció que el 6 de diciembre se celebrarán los comicios que renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines al presidente, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente actividad del proceso será la campaña electoral de promoción de los candidatos que el CNE decidió que comience el 13 de noviembre y culmine la noche del 3 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las parlamentarias del 6 de diciembre mantendrán la misma estructura utilizada por el CNE en las elecciones precedentes de hace cinco años y en esta ocasión la autoridad electoral ha ratificado su invitación a la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) para que envíe a sus observadores electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular del organismo rector del voto de los venezolanos, Tibisay Lucena, subrayó al anunciar la fecha de los comicios que, la limpieza del sufragio “está garantizada” e insistió en que todo el proceso es “uno de los más seguros del mundo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, apostilló ese día, que Venezuela es “el único país del mundo que da resultados oficiales el mismo día” de la celebración de los comicios, a diferencia de otras naciones que para ello deben esperar no solo semanas sino “incluso meses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También destacó que los procesos electorales venezolanos se someten a auditorías públicas previas, posteriores e incluso en el mismo momento de la votación, con participación directa de técnicos de todas las fuerzas políticas involucradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El CNE organizó y efectuó recientemente las elecciones internas con las cuales los opositores simpatizantes de la alianza Mesa de la Unidad Democrática (MUD) y los del oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) decidieron con qué candidatos afrontarán unos y otros las parlamentarias de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respaldarán las OLP con leyes habilitantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/respaldaran-las-olp-con-leyes-habilitantes/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/respaldaran-las-olp-con-leyes-habilitantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este sábado por la tarde,  el presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que  están en proceso de creación de unas leyes habilitantes de apoyo a la Operación Liberación del Pueblo (OLP) para continuar con la ofensiva que han emprendido los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo este sábado en el Parque Los Caobos, en la ciudad capital, el Presidente Maduro adelantó que “las OLP van a continuar desplegándose con la unión cívico-militar, tenemos que liberar al pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la paz verdadera en el país  “se construirá en la calles, con cultura, deporte, incorporando a todos los venezolanos a un nuevo movimiento de socialismo bolivariano”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estaba hablando con (Ignacio) Ramonet de las OLP y hay una parte de ellas que es terrible, que debemos salir a proteger al pueblo, nos han metido un paramilitarismo que paga con dólares y no lo podemos permitir. La unión cívico-militar tiene que proteger al pueblo, basta de crímenes”, expresó el jefe de Estado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Subió a 90% cantidad  de presos  bajo régimen penitenciario”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/subio-a-90-cantidad-de-presos-bajo-regimen-penitenciario/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/subio-a-90-cantidad-de-presos-bajo-regimen-penitenciario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministra del Servicio Penitenciario de Venezuela, Iris Varela.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE).- La ministra del Servicio Penitenciario de Venezuela, Iris Varela, afirmó   que ha subido al 90% la cantidad de presos bajo el régimen penitenciario oficial, que incluye desde evaluaciones disciplinarias hasta controles periódicos de desarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los alrededor de 55.000 personas que conforman la población reclusa nacional, unos 49.500 acatan el régimen, que pasa por el uso de vestimentas propias de reclusos proporcionadas por el ministerio, según las cuentas que Varela proporcionó al conmemorar hoy cuatro años de la creación de su cartera de Estado por el ahora fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos demostrado en estos cuatro años que se puede llevar disciplina, que se pueden hacer las cosas con toda la autoridad legítima del Estado, y que también se puede mantener a la gente feliz y contenta (&amp;hellip;) bajo las normas del nuevo régimen disciplinario penitenciario, que ya alcanza al 90% de la población privada de libertad”, declaró Varela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Chávez dio la línea de máxima disciplina social en los centros penitenciarios” y ello ha dado frutos que se consolidan en la gestión de su sucesor, Nicolás Maduro, que impulsa una “gestión impecable”, añadió en declaraciones a la emisora estatal VTV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La buena conducta de los presos se premia desde el 27 de enero pasado con “espacios familiares” para que reciban visitas en “condiciones dignas”, principalmente a sus niños, anunció Varela ese día al inaugurar “casas de encuentro y espacios familiares” en una cárcel de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esos espacios se extenderán progresivamente hasta llegar a todas las cárceles donde se acate el régimen penitenciario, que se basa “en valores” tales como “el orden, la disciplina, el estudio, el trabajo”, remarcó entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los detractores de la ministra, ese régimen no pasa de ser “un régimen militar” que incluye obligar a los presos a marchar como soldados y “cantar loas” a Chávez, según denunció recientemente el director de la organización no gubernamental Observatorio Venezolano de Prisiones (OVP), Humberto Prado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con su “régimen militar”, Varela no ha dado, según Prado, “solución estructural a los graves problemas en las cárceles” del país, que exhiben altos niveles de violencia con alrededor de medio millar de muertos cada año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las cuentas del OVP, que han sido descalificadas por Varela, aunque no ha proporcionado cifras oficiales, en 2013 murieron 506 presos en las cárceles de Venezuela, 591 en 2012 y 560 en 2011.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia solicita ayuda a gobierno de Venezuela  para esclarecer presunta incursión militar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/colombia-solicita-ayuda-a-gobierno-de-venezuela-para-esclarecer-presunta-incursion-militar/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/colombia-solicita-ayuda-a-gobierno-de-venezuela-para-esclarecer-presunta-incursion-militar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Canciller de Colombia, María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bogotá (AFP)  El gobierno de Colombia le solicitó a su similar de Venezuela ayuda para aclarar la supuesta incursión de miembros de la Guardia Nacional Bolivariana a territorio colombiano el pasado jueves, informó este sábado la canciller María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos enviado una nota para que colaboren en esta investigación de aclarar qué fue lo que pasó. Vamos a seguir hasta tener claro lo sucedido”, dijo la canciller Holguín a periodistas en la ciudad de Barranquilla (norte), donde participó en un consejo de ministros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves la Defensoría del Pueblo de Colombia denunció que habitantes de la vereda San Luis Beltrán del municipio de Tibú, en Norte de Santander, aseguraron que miembros de la Guardia Nacional Venezolana protagonizaron una incursión armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias, “los presuntos militares vestidos con camuflados verdes y dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal” de la localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los lugareños le informaron a la Defensoría, que vela por la defensa de los derechos humanos en Colombia, que “los hombres armados habrían interrogado a los habitantes de la casa, a quienes acusaban de guerrilleros y les preguntaban sobre la presencia de grupos criminales” en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Defensoría le pidió a la cancillería que investigue lo sucedido y a las autoridades “reforzar y mantener su presencia” en las zonas fronterizas con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de incursiones de militares venezolanos en Colombia ya se han dado en ocasiones anteriores, a lo largo de la extensa frontera -de unos 2.200 kilómetros- que comparten ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Nacional de Venezuela es uno de los cinco componentes de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana de Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos se reencontró con su esposo luego de 15 días sin verlo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/patricia-de-ceballos-se-reencontro-con-su-esposo-luego-de-15-dias-sin-verlo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 23:15:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/patricia-de-ceballos-se-reencontro-con-su-esposo-luego-de-15-dias-sin-verlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A través de su cuenta de Twitter, la esposa de Daniel Ceballos, exalcalde de San Cristóbal, Patricia de Ceballos publicó una fotografía con la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reencuentro se produjo este domingo en el aniversario 448 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia de Ceballos recordó que llevaba 15 días sin ver al preso político, Daniel Ceballos, ya que la semana pasada se le habría negado el acceso al Helicoide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624969917641695232&#34;&gt;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624969917641695232&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>