<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 16:39:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Casa por cárcel para Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:39:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En audiencia le fue otorgada medida de arresto domiciliario a Daniel Ceballos, exalcalde de San Cristóbal, luego de que abogados defensores y el Ministerio Público hicieran una petición conjunta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Tribunal 15 de Juicio de Caracas dio la orden a favor del dirigente regional de Voluntad Popular, informó Juan Carlos Gutiérrez, abogado defensor, a través de su cuenta en la red social Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que la orden se ejecute hoy mismo y el exalcalde pueda estar junto a su familia en su domicilio en Caracas, explicó la abogada Ana Leonor Acosta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos se desconoce si Ceballos regresará a San Cristóbal o permanecerá en la capital de la República.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Daniel Ceballos se le sigue un juicio por los delitos de rebelión civil y agavillamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estuvo detenido incialmente en la cárcel de Ramo Verde hasta el 20 de mayo cuando fue trasladado al centro de reclusión 26 de Julio, en el estado Guárico, allí inició una huelga de hambre que se extendió por 20 días hasta que fue llevado a la sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin) en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También fue postulado como candidato por el circuito San Cristóbal de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) mediante elecciones primarias para las elecciones de la Asamblea Nacional, en diciembre de este año, pero la Contraloría lo inhabilitó por 12 meses.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;En la sesión del juicio contra &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;, se logró medida de arresto domiciliario a su favor. Petición conjunta Fiscalía y Defensa.&lt;/p&gt;
— Juan C. Gutiérrez (@juancgutierrezc) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/juancgutierrezc/status/631203706361483265&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
El Tribunal 15 de Juicio de Caracas ordenó arresto domiciliario en favor de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Juan C. Gutiérrez (@juancgutierrezc) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/juancgutierrezc/status/631204580672565248&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;En audiencia de hoy el Tribunal concedió medida cautelar a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;, hoy estará con su familia, permanecerá en su domicilio en ccs&lt;/p&gt;
— Ana Leonor Acosta (@AnaLeonorAcosta) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AnaLeonorAcosta/status/631204872529018880&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Hoy por petición d abogados defensores y del fiscal del Ministerio Público otorgan medida de casa por cárcel para mi esposo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/631203723272974337&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funerarias desmienten escasez de urnas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/funerarias-desmienten-escasez-de-urnas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:09:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/funerarias-desmienten-escasez-de-urnas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la cámara nacional de empresas funerarias, Tomas Rodríguez, indicó que ya no existe escasez de materia prima para la fabricación de urnas y se encuentran laborando con normalidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodíguez también explicó que los cementerios y las funerarias tienen precios similares por las estructuras de costos que mantienen, resaltó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cámara se rige por la Ley de control de prestación de servicios de cementerios, que determina los precios del sector.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que cada funeraria tenga en si esa estructura de costos, eso tiene que ser bien calificado para que la persona que busque no se altere con el alza que tenga el sector y nuestro sector no escapa”, informó el presidente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos representantes de empresas funerarias se han reunido recientemente con el Gobierno Nacional y Sidor para agilizar la producción de materiales como láminas de hierro pulido para las urnas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela lidera reservas de oro en América Latina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-lidera-reservas-de-oro-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 14:33:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-lidera-reservas-de-oro-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela es el país con mayor cantidad de reservas de oro en América Latina, según el último informe del Consejo Mundial del Oro (World Gold Council), con sede en Londres, que revela que Estados Unidos lidera esta lista mundial con 8.133,5 toneladas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela posee 361 toneladas de este metal precioso, un 68% de sus reservas, y ocupa el decimosexto puesto en el mundo pese a que la cantidad se redujo este mes desde las 367,6 toneladas en junio, reseñó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los datos del “World Official Gold Holdings”, correspondientes al mes de agosto, Estados Unidos cuenta con las mayores reservas de oro del mundo, con 8.133,5 toneladas, lo que representa un 73,7% de sus reservas totales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El precio de este metal precioso se encuentra en su nivel más bajo desde febrero de 2010 y su valor asciende a 1.072,30 dólares por onza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a las dudas del oro como refugio seguro debido a sus fuertes caídas, los analistas aseguran que el pronóstico a largo plazo es positivo y consideran que el metal sigue siendo el activo más fiable.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alemania y el Fondo Monetario Internacional (FMI) ocupan la segunda y tercera posición en la lista, con 3.381 toneladas y 2.814 toneladas, respectivamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;España se ubica en el vigésimo lugar, con 281,6 toneladas, lo que representa un 19,3 %de sus reservas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el informe, Venezuela, puesto número 16 en el mundo, es el país con mayor cantidad de reservas en América Latina, por delante de México, trigésimo en la lista, y Brasil, que ocupa la posición 42.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace cuatro años, el fallecido Hugo Chávez ordenó la repatriación de la mayor parte de las reservas de oro del país que estaban depositadas en bancos extranjeros como garantía de la deuda adquirida en la década de 1980.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;México es el segundo país de Latinoamérica en reservas de este metal precioso, con 122,2 toneladas (2,4 por ciento de sus reservas); Brasil el tercero, con 67,2 toneladas (0,7 por ciento); y Argentina el cuarto, con 61,7 toneladas (6,9 por ciento).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal asegura que 6007 personas fueron detenidas en plan contra el contrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-asegura-que-6007-personas-fueron-detenidas-en-plan-contra-el-contrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 11:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-asegura-que-6007-personas-fueron-detenidas-en-plan-contra-el-contrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fiscal general de la República, Luisa Ortega Díaz, informó que en un año de implementación del Plan Nacional Contra el Contrabando, 6.007 personas han sido detenidas, de las cuales 2.132 ha sido privadas de su libertad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su programa radial Justicia y Valores, Ortega precisó que a 3.500 personas les han sido dictadas medidas cautelares, 362 han quedado en libertad plena, 1.047 han sido acusadas y otras 156 sobreseídas, reseñó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fiscal, por otra parte, refirió que el pasado viernes fue imputado Ramón Celestino Rojas por los delitos de homicidio calificado con alevosía y motivos innobles en el caso de la Masacre de Yumare, un suceso por el cual ya fue condenado el general retirado Alexis Sánchez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su programa de radio, la fiscal criticó los comentarios de los expresidentes mexicanos Felipe Calderón y Vicente Fox, quienes se han dedicado a “desprestigiar internacionalmente” a Venezuela, pero no han emitido opinión sobre el asesinato de 103 periodistas en su país en el último año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno publicó en Gaceta creación del Estado Mayor Eléctrico </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-publico-en-gaceta-creacion-del-estado-mayor-electrico/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-publico-en-gaceta-creacion-del-estado-mayor-electrico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un decreto presidencial emanado de la presidencia de la República se constituye el Estado Mayor Eléctrico, que tendrá carácter permanente como Comisión Presidencial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto publicado en la Gaceta Oficial 40.720 refiere que el Estado Mayor Eléctrico dependerá de la presidencia de la República y será coordinado por el Vicepresidente Ejecutivo, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estará integrado por los ministro de Energía Eléctrica; Economía y Finanzas; Defensa; Relaciones de Interior, Justicia y Paz; Petróleo y Minería e Industrias. También formarán parte del Estado Mayor Eléctrico el vicepresidente sectorial para la planificación y conocimiento, el vicepresidente sectorial de desarrollo del socialismo territorial, el comandante general de la Guardia Nacional Bolivariana y los presidentes de Pdvsa y Corpoelec.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Estado Mayor Eléctrico, tendrá como atribuciones apoyar al Presidente en la toma de decisiones estratégicas de energía eléctrica, conocer y supervisar el estado de la situación eléctrica nacional en tiempo de crisis o emergencia así como informar al Presidente en casos de crisis o emergencia sobre la situación eléctrica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También deberán evaluar las propuestas que realice el ministerio para la Energía Eléctrica, elevar al Presidente las propuestas estudiadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Estado Mayor Eléctrico deberá diseñar y ejecutar las medidas necesarias y urgentes para que los órganos de la administración central y descentralizada paguen las deudas que mantienen con las empresas eléctricas del Estado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“La inflación al cierre de 2015 será de 198%”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/la-inflacion-al-cierre-de-2015-sera-de-198/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/la-inflacion-al-cierre-de-2015-sera-de-198/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la falta de publicación del Banco Central de Venezuela “BCV” respecto a las cifras e indicadores económicos, analistas siguen sacando sus propios cálculos y estiman un delicado pronóstico para el país al cierre del año 2015, debido a la caída de los precios petroleros y a la falta de planes por parte del Ejecutivo nacional para aplicar medidas que contengan la crisis actual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El panorama, según varios expertos, es el camino hacia la hiperinflación, incluso algunos apuestan a una peor situación en la que se alcance una maxi inflación. De acuerdo con información reseñada en el diario El Tiempo, el economista y director de la firma Ecoanalítica, Asdrúbal Oliveros, aseguró que 2015 cerrará con una inflación de 198%. Estima, además, que la caída de activos de la nación se situará por el orden de 8,6%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo agregó que la crisis se extenderá al 2016 cuando, “de continuar las tendencias”, podría darse una inflación superior a 150% y una caída del Producto Interno Bruto (PIB) del 6%. Este cálculo no sería de cifras superiores, porque la firma considera que en el primer trimestre del próximo año el gobierno debería aplicar un nuevo ajuste cambiario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el economista Francisco Faraco el escenario es peor al cierre del año. Afirmó que el 2015 culminará con un índice inflacionario ubicado entre 250 y 300% (número este que se corresponde a la hiperinflación según algunas teorías económicas), a la vez que pronostica una caída de la economía de 12%, aun superior a las proyecciones del Fondo Monetario Internacional, que la proyecta en 8% en su informe anual para Las Américas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faraco destacó que el período 2015 cerrará con un déficit en la balanza de pagos que se debe ubicar entre 5 mil y 7 mil millones de dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera que los expertos en la materia no ven un panorama alentador para el próximo año, por el contrario, apuntan a situaciones aun más difíciles de las que el país ha vivido durante este año. Y están conscientes que de no tomar los correctivos a tiempo o políticas que permitan frenar la inflación, la crisis será aun mayor, en detrimento de la calidad de vida de la población. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro presentará  pruebas de sabotaje de EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-presentara-pruebas-de-sabotaje-de-eeuu/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-presentara-pruebas-de-sabotaje-de-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de la República, Nicolás Maduro, aseguró este lunes tener en su poder pruebas de que funcionarios en la embajada de Estados Unidos en Caracas están involucrados en planes de sabotaje de la economía venezolana.
“Y lo tengo que decir por Venezuela, desde el imperio estadounidense, desde el Comando Sur, así lo digo, tengo pruebas, cómo el Comando Sur personalmente ha colocado funcionarios claves en la Embajada de Estados Unidos en Venezuela, a dirigir el “Plan Buitre” de sabotaje a la economía, de violencia”.
Maduro realizó esa afirmación durante su participación en el Consejo Político del ALBA. El jefe de Estado responsabilizó de la presencia de bandas delictivas y organizaciones de ultraderecha a quienes están detrás de lo que denominó una conspiración global contra  los procesos progresistas y revolucionarios de América Latina y el Caribe.
Anunció que se realizará una reunión especial entre representantes de Venezuela y Estados Unidos, para presentar pruebas sobre “los planes de ataques que realizan los organismos de inteligencia de Washington contra Caracas”.
“Cómo quisieran ellos que estos intentos de sabotaje terminaran en golpes de Estado (...) estoy seguro que las cosas apuntan hacia allá, por la brutalidad con que arremeten, articulando bandas criminales, atacando la economía, a la moneda desde adentro, desde afuera, atacando al pueblo, generando grupos de la ultraderecha (...) así que me parece muy bien el plan de acción que está aprobando el Consejo Político del ALBA para enfrentar estas conspiraciones”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedecámaras ve posible reunirse  con Maduro para presentarle su plan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fedecamaras-ve-posible-reunirse-con-maduro-para-presentarle-su-plan/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fedecamaras-ve-posible-reunirse-con-maduro-para-presentarle-su-plan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas (EFE).- El presidente de la principal patronal venezolana (Fedecámaras), Fernando Martínez, dijo este lunes que “ve factible” la posibilidad de entrevistarse con el jefe de Estado, Nicolás Maduro, para entregarle un plan encaminado a “crear confianza para la inversión y el emprendimiento” en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Pienso que sí sería factible, (...) sería muy bueno entregarle nuestra propuestas de agenda legislativa de primera mano (...) al presidente para nosotros comenzar a trabajar institucionalmente con las propuestas y la agenda de reuniones a partir de ese momento”, sostuvo Martínez en una entrevista con la emisora Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace un par de semanas la principal patronal venezolana dio a conocer lo que ha denominado “agenda legislativa” con el fin de “crear confianza para la inversión y el emprendimiento” en el país, así como para “apoyar la iniciativa privada estableciendo prioridades claras para la inversión pública”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martínez pidió hoy retomar el diálogo entre el Gobierno y los empresarios privados, unas conversaciones que, remarcó, “hemos estado esperando desde hace mucho tiempo todos los venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Diálogo con acuerdos y acuerdos con acción y acción con resultados (...), esa es la gran responsabilidad que tenemos actualmente tanto el sector público como el sector privado”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como lo ha dicho desde que asumió la Presidencia de Fedecámaras el mes pasado, Martínez defendió la necesidad de eliminar el control cambiario que existe en el país desde 2003, así como un adicional control estatal de fijación de precios de productos, dos decisiones que calificó de “cuello de botella” para la economía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reveló además que en la reunión que sostuvo la semana pasada con el vicepresidente de la Asamblea Nacional (AN), el oficialista Elvis Amoroso, se abordó “la necesidad y la importancia” de que el Banco Central de Venezuela (BCV) vuelva a publicar datos de la inflación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La publicación de esos índices es muy importante para que el país y las empresas puedan publicar sus balances y cumplir con las leyes del país”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los últimos datos de inflación facilitados por el BCV corresponden a los de 2014, cuando reveló que el indicador cerró en cerca del 70 % anual.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según fuentes extraoficiales, en los primeros seis meses de 2015 la inflación acumula un 74 % y cerrará el año con encarecimientos de los precios y las tarifas por encima del 100 %.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fedecámaras y sus representantes han sido señalados en varias ocasiones por el presidente Maduro de propiciar una “guerra económica” con el fin último de sacarlo del poder.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro ha acusado al gremio de los empresarios de esconder productos de primera necesidad y contribuir así a la fuerte escasez que existe desde hace varios meses, y también de especular con los precios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Gobierno tiene 70% de rechazo y el descontento sigue creciendo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-tiene-70-de-rechazo-y-el-descontento-sigue-creciendo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-tiene-70-de-rechazo-y-el-descontento-sigue-creciendo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.-  Este lunes, durante una Asamblea Popular realizada en el sector Valle Marín de la parroquia Cúa, municipio Urdaneta, el gobernador de Miranda, Henrique Capriles, dijo que según el último estudio de opinión efectuado por la encuestadora Datanálisis, 70.4% de los venezolanos manifiesta su descontento con el Gobierno de Nicolás Maduro, producto de la situación económica y social que atraviesa el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El venezolano está completamente claro con lo que está ocurriendo en el país. El mismo estudio de opinión indica que 87,1% de los venezolanos ve negativamente la situación del país. Estamos hablando de una bomba que no queremos que explote. ¿Los del gobierno querrán que esto explote? Este gobierno llegó a tener 80% del apoyo del pueblo, cuando estaba Chávez, y hoy tiene 70% de rechazo y la cifra sigue creciendo. En la misma encuesta hay un 20% que no emitió opinión, ese segmento tenemos que salir a conquistarlo para construir un solo país; basta de división”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, Capriles indicó que los candidatos del Partido Socialista Unido de Venezuela a la Asamblea Nacional, también registran baja popularidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los candidatos de Maduro y Cabello pierden por 26 puntos ante los de la Unidad. Por ejemplo en el circuito 6 de Miranda, conformado por cuatro municipios de Valles del Tuy, va ganando la Unidad, algo que nunca había ocurrido. No se trata de apoyar a un partido político, se trata de unirnos para evitar que el país siga cayendo, para detener esa caída y empezar a levantarlo. Eso depende solo de nosotros, los venezolanos. Errar es de humano, rectificar es de sabios. A pesar de la crisis tan dura que estamos viviendo, este es el mejor momento para el cambio que queremos los venezolanos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Mandatario regional también se mostró preocupado por el descenso de la cesta petrolera venezolana. “El petróleo bajó y ahora la cesta del crudo está en 42 dólares el barril, además no hay aumento de la producción petrolera y no hay otros ingresos para el país. No es verdad lo que dice el gobierno de que el petróleo puede bajar a cero y no pasará nada. Si la situación sigue así, la crisis empeorará de manera acelerada”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cancilleres de ALBA reunidos en Caracas  por “golpes blandos” contra los gobiernos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cancilleres-de-alba-reunidos-en-caracas-por-golpes-blandos-contra-los-gobiernos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cancilleres-de-alba-reunidos-en-caracas-por-golpes-blandos-contra-los-gobiernos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas (EFE).- Cancilleres y vicecancilleres de países de la Alternativa Bolivariana para los Pueblos de América (ALBA) iniciaron este lunes en Caracas una reunión extraordinaria para diseñar planes de contención de “golpes blandos contra gobiernos legítimos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo reveló en la inauguración de la cita la ministra de Exteriores de Venezuela, Delcy Rodríguez, quien añadió que la agenda de la reunión del organismo regional también contempla discusiones sobre asuntos “de defensa de la soberanía de nuestros países”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin identificar a los países afectados, la ministra anfitriona dijo que “los golpes suaves se están dado, acometiendo, contra gobiernos legítimos y constitucionales de nuestro continente”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto el presidente venezolano, Nicolás Maduro, como el ecuatoriano, Rafael Correa, han reiterado en los últimos días sus denuncias sobre supuestos intentos de golpes de Estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frente a ello se requiere, añadió Rodríguez, no solo reflexionar sino acordar “planes especiales” para contener intentonas que atribuyó a una “agenda post Panamá”, en alusión a una reciente cumbre continental en el país centroamericano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La agenda post Panamá” con “golpes suaves” es “producto” de que los presidentes y gobernantes de América Latina y del Caribe le dijeron a Estados Unidos y Canadá “no recibimos instrucciones de nadie, somos países independientes”, añadió la jefa de la diplomacia venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La reunión de Caracas “va a acordar”, agregó, “planes especiales” que luego serán sometidos a consideración de cada uno de los jefes de Gobierno y de Estado de los países de la ALBA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su discurso, Rodríguez también felicitó a Cuba “por el proceso de regularización de relaciones con Estados Unidos” y dijo que así se hace “justicia” a un pueblo “que se plantó con dignidad frente a los poderes imperiales más grotescos, más criminales, y más burdos que hemos podido conocer”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ALBA está integrada por Antigua y Barbuda, Bolivia, Cuba, Dominica, Ecuador, Granada, Nicaragua, Santa Lucía, San Vicente y las Granadinas y Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La reunión extraordinaria de la ALBA en Caracas fue anunciada de manera sorpresiva luego de que la canciller y el vicepresidente de Venezuela, Jorge Arreaza, visitaron en los últimos días varios países caribeños para informar de tensiones con Guyana a raíz de una antigua disputa territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arreaza escribió al respecto en Twitter que las autoridades de los gobiernos del Caribe visitados “reconocieron la importancia de la diplomacia de paz” para resolver la controversia, pero no hizo alusión a que la reunión de la ALBA tenga relación con el asunto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez aseguró el viernes en un contacto telefónico desde la isla de Santa Lucía con la estatal venezolana VTV haber recibido el respaldo caribeño para defender la postura de su país sobre la disputa por la zona denominada del Esequibo.
En esta disputa territorial hay “planes” del Pentágono estadounidense para propiciar, dijo entonces Rodríguez, “una escalada entre países hermanos y vecinos como Venezuela y Guyana”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La disputa entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa del Esequibo tiene más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre un territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales y que supone dos terceras partes del territorio guyanés.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La zona está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966, pero la disputa se ha agudizado después de que la compañía Exxon Mobil descubrió en mayo pasado yacimientos de petróleo en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saab rechazó el uso de uniformes por parte de bachaqueros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/saab-rechazo-el-uso-de-uniformes-por-parte-de-bachaqueros/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 17:27:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/saab-rechazo-el-uso-de-uniformes-por-parte-de-bachaqueros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El defensor del pueblo, Tarek William Saab, se mostró en desacuerdo que en algunas partes del país, como Puerto Cabello, se uniforme y se obligue a barrer las calles a los llamados “bachaqueros” o a quienes revenden los alimentos, medicinas y productos de higiene personal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista para Globovisión explicó que los tribunales son los únicos que pueden reprender a los “bachaqueros” o dictar un castigo y no una alcaldía. “Allí hay una usurpación de funciones (por parte de la alcaldía)”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo que este tipo de castigos dañan “nuestra imagen como un pueblo”, representan una humillación y escarnio público para quienes cometen estos delitos. Sin embargo, afirmó que los “bachaqueros” le están haciendo un grave daño no solo a la economía nacional, sino al prójimo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estoy de acuerdo con que se enfrente el delito del bachaqueo, pero dentro del marco de la ley y dándole competencias a quien la tiene (…) Si cometió un delito, póngalo a la orden del Ministerio Público y esto no debe ser tomado para bullying”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomiendan cruzar datas penales en OLP&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Defensor del Pueblo dijo que aspira a que la Operación Libertad del Pueblo (OLP) dé resultados. No obstante, recomendócruzar datas penales y dar con la ubicación de los presuntos delincuentes, “para que sea más fácil a la hora de las detenciones”, y no hacer redadas para que quede detenido solo 5% de los sospechosos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se mostró en desacuerdo en que las comunidades tomen las justicia por sus propios medios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mismo sentido, aseguró que el ministerio de Interior, Justicia y Paz, y demás autoridades están claros en que es urgente el castigo a los funcionarios que infrinjan la ley y violen los Derechos Humanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No hay crisis humanitaria por escasez de alimentos&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saab aseguró que en Venezuela no hay una crisis humanitaria por la escasez y desabastecimiento de alimentos. Dijo que los calificativos como “crisis” solo buscan en época electoral golpear al Estado venezolano y dañar la democracia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que la Defensoría hizo recomendaciones a las cadenas de supermercados y hasta ahora se han mantenido las mesas de trabajo con el Ministerio de Alimentación y locales comerciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Otros temas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;– Sugirió que la televisión venezolana también es responsable de los antivalores que se puedan dar en los jóvenes.  “Muchos medios resaltan el heroismo a la delincuencia, (por ejempo) “El Capo” ¿Cómo puede ser esto posible? bombardean desde pequeño al niño”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;– Informó que familiares del presidente de la &lt;span class=&#34;st&#34;&gt;Federación Venezolana d&lt;/span&gt;e Licoreros y Afines (Fevelif), Fray Roa, han acudido a su despacho para que medie en la detención del representante del sector licorero. Sin embargo, no dio más detalles. Roa está detenido en la sede del Sebin tras declaraciones en las que llamaba a los licoreros a un paro por falta de materia prima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planta de cerveza de San Joaquín se paralizará por falta de materia prima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planta-de-cerveza-de-san-joaquin-se-paralizara-por-falta-de-materia-prima/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 17:07:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planta-de-cerveza-de-san-joaquin-se-paralizara-por-falta-de-materia-prima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Federación Nacional de Trabajadores de la Industria de la Bebida (Fentribeb) informó que la planta cervecera de Polar en San Joaquín se paralizará este miércoles por la falta de materia primer para producir.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pablo Castro, presidente de Fentribeb, alertó que la situación afecta a más de 11500 empleados directos, publicó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre la llegada de la cebada al país, Castro indicó que no es suficiente para cubrir la demanda de cerveza y malta. Por otra lado, aseguró que el abastecimiento de envases de vidrios, plásticos y tapas también se encuentra en situación crítica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedecámaras ve factible reunión con el Presidente Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fedecamaras-ve-factible-reunion-con-el-presidente-maduro/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:49:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fedecamaras-ve-factible-reunion-con-el-presidente-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo representante de la cúpula empresarial, Francisco Martínez, reiteró que un encuentro allanaría el camino para solucionar problemas de producción .
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo pienso que sí sería factible tener una reunión con el presidente Maduro, al vicepresidente de la Asamblea Nacional Elvis Amoroso le dijimos que sería efectivo entregarle nuestra agenda legislativa al Presidente de la República”, expresó Martínez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el programa A Tiempo de Unión Radio, Martínez, afirmó que los empresarios están haciendo lo posible para reponer inventarios “Y esto es lo que hay que informar a la población en general les pedimos que tengan paciencia porque tanto los trabajadores como nuestras empresas están haciendo lo humanamente posible para brindarle el mejor servicio de acuerdo a las limitaciones”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para finalizar Martínez reiteró a mantener la calma y el comportamiento cívico, esto en referencia a situaciones de violencia registradas en algunos expendios de productos básicos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejo Político del Alba se reunirá en Caracas este lunes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/consejo-politico-del-alba-se-reunira-en-caracas-este-lunes/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:34:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/consejo-politico-del-alba-se-reunira-en-caracas-este-lunes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información la dio a conocer la canciller de la República, Delcy Rodríguez quien dio a conocer que algunos cancilleres que participarán del encuentro ya están en el país
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Describió que en este Consejo Político del Alba se abordarán importantes temas y decisiones de relevancia, informa Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El ALBA, legado invaluable del Comandante Hugo Chávez para la integración de los pueblos de Nuestramérica”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que en esta reunión esté presente el presidente de la República, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vicepresidente de Fedecámaras cuestiona apoyo del gobierno a inversión china</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/vicepresidente-de-fedecamaras-cuestiona-apoyo-del-gobierno-a-inversion-china/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/vicepresidente-de-fedecamaras-cuestiona-apoyo-del-gobierno-a-inversion-china/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;sumariointerna&#34; id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Larrazábal, primer vicepresidente de la organización empresarial, lamentó que las autoridades gubernamentales no cumplan con el pago a los proveedores internacionales, pero si faciliten las condiciones a empresarios chinos.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Mientras algunos sectores del gobierno, como la Asamblea Nacional, están preocupados por reactivar el aparato productivo, el ejecutivo, en cabeza del presidente, Nicolás Maduro, en vez de reunirse con los venezolanos para crear empresas y bienestar, facilita que venga la inversión extranjera y sin licitación&#34;, indicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista para Unión Radio Larrazábal recordó que quienes solicitan las divisas no son los empresarios, sino los proveedores que confiaron una vez en el país, cuando iniciaron las autorizaciones para arrancar la importación, y ahora no les transfieren las divisas prometidas. &#34;No estamos en contra de la inversión extranjera, pero ¿en cuánto tiempo se van a concretar esos planes?, cuestionó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Propuestas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fedecámaras tiene prácticamente listo el documento que presentará en los próximos días al primer mandatario nacional con propuestas &#34;transversales&#34; de cada sector y que, según aseguran, ayudarán a reactivar la economía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Lo vamos a hacer público próximamente para que de esta manera tengamos una agenda concreta que debatir. Fundamentalmente, dejando de lado las ideologías políticas&#34;. reiteró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
