<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 15:27:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asesinan a escolta de Gustavo Dudamel en Lara</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/asesinan-a-escolta-de-gustavo-dudamel-en-lara/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:27:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/asesinan-a-escolta-de-gustavo-dudamel-en-lara/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En horas de la mañana de este sábado fue asesinado José Luis Pérez Mendoza, funcionario de Protección Civil Lara, quien también cumplía funciones de escolta del director de orquesta, Gustavo Dudamel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un disparo en la cabeza, causó que el funcionario perdiera la vida. El hecho ocurrió en una posada de la población de Sanare del estado Lara, mientras Pérez se encontraba compartiendo con un grupo de amigos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el momento de la reunión, llegaron dos sujetos sometiendo y golpeando a los amigos, luego se pudo conocer que se llevaron a Pérez Mendoza, para ajusticiarlo con un tiro en la cabeza. El asesinato ocurrió en una zona a 21 km de Sanare.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el sitito se trasladó una comisión del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc), para proceder a levantar el cadáver, realizar el peritaje para recabar las evidencias que puedan esclarecer los hechos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aeropostal ratifica continuidad de sus operaciones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aeropostal-ratifica-continuidad-de-sus-operaciones/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:21:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/aeropostal-ratifica-continuidad-de-sus-operaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado, la &lt;strong&gt;empresa Aeropostal Alas de Venezuela, ratificó la continuidad de sus operaciones aéreas&lt;/strong&gt;, así como la ejecución de su itinerario regular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misiva, &lt;strong&gt;corroboran sus operaciones en calidad de vuelos charters.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquí el comunicado:
&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Aeropostal Alas de Venezuela C.A., ente adscrito al Ministerio del Poder Popular para Transporte Acuático y Aéreo (MPPTAA) ratifica a los usuarios y usuarias su compromiso en el cumplimiento de las operaciones aéreas así como la ejecución del itinerario regular a nivel nacional desde y hacia los diferentes destinos operados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, la aerolínea garantiza la continuidad en las operaciones en calidad de vuelos charters aprobados por el Instituto Nacional de Aeronáutica Civil (INAC).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el marco de optimizar la atención durante el arribo de la temporada vacacional, la aerolínea mantiene el operativo especial de asistencia al pasajero, con personal especializado en el área de calidad de servicio, facilitando el proceso de chequeo, atención prioritaria a personas de la tercera edad, mujeres embarazadas, personas con discapacidad, menores sin acompañantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el operativo los usuarios manifestaron su satisfacción con el servicio recibido. En este sentido, el usuario Miguel Marcan, viajero frecuente de la aerolínea, proveniente de Caracas y con destino a Maturín aseveró: “el servicio ha sido muy bueno tanto en mostradores como durante el vuelo, no tengo ningún inconveniente con el servicio de la aerolínea, siempre me ha respondido de forma satisfactoria”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Marta Larrazabal, pasajera con destino a Porlamar, expresó: “la atención ha sido excelente tanto en el centro de atención telefónica, como en los mostradores, me informan por mensaje de texto la hora de mi vuelo y en mostradores recibí buena atención”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual forma, el personal directivo mantiene su participación diaria en la sala situacional instalada bajo instrucciones del MPPTAA , en cumplimiento a las políticas de servicio emanadas por el Gobierno Revolucionario, con el fin de articular acciones entre los organismos públicos para lograr un sano disfrute de la temporada vacacional 2015.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabello: &#39;&#39;Hay que buscar a los bachaqueros y sacarlos de las colas, son una plaga&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cabello-hay-que-buscar-a-los-bachaqueros-y-sacarlos-de-las-colas-son-una-plaga/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cabello-hay-que-buscar-a-los-bachaqueros-y-sacarlos-de-las-colas-son-una-plaga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El presidente de la Asamblea Nacional y primer vicepresidente del Psuv, Diosdado Cabello, llamó este domingo a los candidatos del Gran Polo Patriótico (GPP) a dar la batalla por la victoria en las elecciones parlamentarias, previstas para el 6 de diciembre próximo, con una moral alta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una transmisión de Venezolana de Televisión, pidió a la militancia, a los abanderados de la revolución a los comicios legislativos, alcaldes, gobernadores, diputados y organismos de seguridad seguir actuando para hacer frente a la guerra económica, principal estrategia promovida por la derecha para tratar de crear caos en Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante un acto con los aspirantes revolucionarios en el estado Anzoátegui, reiteró que la derecha mantiene una campaña en el país para tratar de irritar al pueblo y desestabilizarlo. &#34;La tarea que nos toca ahora, es de vanguardia, de militantes, de batalladores y de victoria porque la derecha tiene una campaña desatada en toda Venezuela y nuestra gente pudiera flaquear en algún momento porque que van a un supermercado y no consiguen los productos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hay que buscar a los bachaqueros y sacarlos de las colas, porque son una plaga&#34; emplazó Cabello a la militancia, llamándolos a hacerle entender a las personas &#34;con quién deben estar molestos&#34;.
El vicepresidente del Psuv enfatizó que la militancia roja no puede confiarse ni caer en triunfalismo. “Lo que está ocurriendo en Venezuela es un golpe de estado, no pudieron con el comandante Chávez, no han podido con Maduro pero siguen intentándolo” dijo en alusión a la oposición.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna Vaccarella escribe conmovedor mensaje para su hija</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/anna-vaccarella-escribe-conmovedor-mensaje-para-su-hija/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:14:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/anna-vaccarella-escribe-conmovedor-mensaje-para-su-hija/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La periodista publicó una fotografía en la red social Instagram en la que aparece junto a una de sus hijas en el que le escribe un conmovedor mensaje antes de despedirse para ir al médico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace solo una semana, la periodista Anna Vaccarella anunció a través de sus redes sociales que padecía de cáncer. Vaccarella, esposa de Roman Lozinski señaló en un mensaje que esperaba un nuevo milagro de Dios para su vida, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Ayer en la mañana al despedirme de una de mis chiquitas para ir al médico me dijo: - Mami pásala bien y si hay un juguete juega con él! Hijita amada al sitio que fui me acompañaron tus palabras. Busqué y busqué juguetes... Encontré maravillosas enfermeras, amorosos doctores, inyectadoras, medicamentos.... ¡Hija encontré ropa azul como de doctor! Me la puse y pensé en ti! En casa jugamos a que tu me curas ¡ te encantaría un traje asi! Luego me encontré con un aparato grande que tiene como un túnel. Estoy segura de que para ti seria el mejor de los sitios para jugar al escondite mi pequeña! Te confieso que mami estaba un poco asustada hija, y no pude jugar. Aunque mientras yo estaba allí, los doctores comenzaron a buscar en mi cuerpo a los bichitos esos de los que papi te ha hablado. A ellos les gusta esconderse. Y los doctores los encontraron! Amada hija hoy mami honestamente no jugó. Pero cómo he aprendido de tu sabiduría. Para los niños la vida es ilusión y juego. Cuando crecemos todo se torna demasiado serio y formal... Se nos va la vida en responsabilidades y problemas, en intentar vivir y se nos olvida jugar... Gracias pequeña mía por tu maravilloso consejo! Gracias miles&#34;, resaltó Anna en sus palabras.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estados con mayor cantidad de electores elegirán menos diputados este 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/estados-con-mayor-cantidad-de-electores-elegiran-menos-diputados-este-6d/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 09:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/estados-con-mayor-cantidad-de-electores-elegiran-menos-diputados-este-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los resultados de las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre estarán condicionados por el desequilibrio numérico que existe entre la cantidad de votantes inscritos en los estados y la cantidad de parlamentarios que se deben elegir en ellos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 6 de diciembre los venezolanos escogerán a 113 candidatos nominales (por nombre y apellido), 51 diputados serán electos por el voto que se emita por las tarjetas de los partidos políticos en los 23 estados y en el Distrito Capital y tres representantes indígenas llegarán a la AN por el sufragio tipo lista en tres circunscripciones especiales, reseña El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el RE Preliminar el 6 de diciembre podrán votar 19.504.106 ciudadanos; de éstos 10.091.717 (51,74%) están inscritos entre el Distrito Capital y cinco estados (Zulia, Miranda, Carabobo, Lara y Aragua)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En estas jurisdicciones solo se elegirán a 64 diputados (39% del total de curules de la AN). De estos parlamentarios, 15 serán tipo lista y los 49 restantes electos por nombre y apellido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, en los 18 estados restantes, que aglutinan a 9.412.389 electores (48,26% del total), se elegirán a 100 diputados; 36 de éstos por listas y 46 por circunscripciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta distorsión provoca -como ilustran las investigaciones del politólogo Edgard Gutiérrez- que los sufragios tengan un valor distinto en el caso de comicios parlamentarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Técnicamente se conoce a esta distorsión como malapportionment y siempre ha existido en Venezuela, aunque fue potenciada con la eliminación de la Cámara del Senado en la en 1999 y posteriormente con la aprobación en el año 2009 de la Ley de Procesos Electorales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El desequilibrio numérico entre población y cantidad de diputados a elegir se puede ilustrar con los Indices Poblacionales publicados por el CNE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras en Amazonas, el estado con menos electores (0,52% del total del RE), cada diputado electo representará a 160.548 ciudadanos; en el Zulia, la entidad con más electores habilitados para el 6 de diciembre (12,34% del total del RE) cada diputado electo representará a 342.653 habitantes. Visto de otro manera, para que una fuerza política gane un diputado en el Zulia, requiere, aproximadamente, el triple de votos de los que se requieren en Amazonas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzará el Gobierno un plan para acabar con “bachaqueros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/lanzara-el-gobierno-un-plan-para-acabar-con-bachaqueros/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/lanzara-el-gobierno-un-plan-para-acabar-con-bachaqueros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Caracas) El presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció este sábado que va  a lanzar
un plan antibachaqueo con características similares a la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) y dirigido a combatir la “economía criminal y de sabotaje económico”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Voy saliendo a una reunión muy importante. Tenemos una batalla contra los bachaqueros, contra los saboteadores de la economía popular”, afirmó el mandatario nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pidió apoyo para lanzar un plan igual a la OLP. “Ustedes se van a enterar cuando lo vean con resultados”.
“No voy a anunciar ni día ni fecha, pero voy a lanzar un plan arrasador contra la economía criminal de los bachaqueros, contra los pelucones, vamos a un plan arrasador con el apoyo del pueblo”, informó el Presidente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto en  Caracas en el que juramentó a los aspirantes del PSUV a la Asamblea Nacional (AN) felicitó  a Diosdado Cabello y Jorge Rodríguez “por haber logrado la alianza perfecta del Gran Polo Patriótico (GPP) de cara a las parlamentarias”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Primera vez que no hay candidatos fuera de las listas, primera vez que vamos a las parlamentarias con una sola lista de candidatos de hasta el último rincón de Venezuela”, dijo, durante el acto realizado desde la Plaza O`leary en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A los diputados vagos de la oposición les decimos: están pagando el preaviso porque el 6D van pa` fuera”, dijo.
Entre los candidatos estuvo presente Haiman El Troudi, actual ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, quien señaló que la bancada opositora del estado Miranda recibe  órdenes desde el exterior para tomar decisiones en el Parlamento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si alguien está raspado a la enésima potencia es la bancada opositora de Miranda. Sabemos que tenemos problemas y estamos acá para buscarles solución. Vamos a construir voto a voto la victoria del 6D”, dijo.
Al tomar la palabra,  el candidato Ernesto Villegas, aseguró: “estamos hartos de la guerra económica, del bachaqueo contra la familia venezolana. Tenemos rabia, pero muchas ganas de amor para trabajar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Presidente Maduro aprovechó para felicitar a Ricardo Sánchez y su movimiento por haberse sumado a las filas del oficialismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos en la posibilidad de tender la mano a los venezolanos que quieran venir a sumar a la patria, por eso me siento orgulloso de recibir a un movimiento que fue de oposición y en el que está Ricardo Sánchez ¡Bienvenidos!”, manifestó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro anunció plan antibachaqueo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-plan-antibachaqueo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 17:05:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-plan-antibachaqueo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la república, Nicolás Maduro, anunció hoy el lanzamiento de un plan antibachaqueo con características similares a la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) y dirigido, según indicó, a combatir la &#34;economía criminal y de sabotaje económico&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El anuncio lo hizo  durante el acto de juramentación de candidatos a la Asamblea Nacional (AN), según reseña El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Voy saliendo a una reunión muy importante. Tenemos una batalla contra los bachaqueros, contra los saboteadores de la economía popular&#34;, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pidió apoyo para lanzar un plan igual a la OLP. &#34;Ustedes se van a enterar cuando lo vean con resultados&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;No voy a anunciar ni día ni fecha, pero voy a lanzar un plan arrasador contra la economía criminal de los bachaqueros, contra los pelucones, vamos a un plan arrasador con el apoyo del pueblo&#34;, informó el Presidente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin dar mayores detalles sobre el plan, explicó que va a tener características similares a la Operación de Liberación del Pueblo (OLP).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su alocución, aprovechó para felicitar a Ricardo Sánchez y su movimiento por haberse sumado a las filas del oficialismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estamos en la posibilidad de tender la mano a los venezolanos que quieran venir a sumar a la patria, por eso me siento orgulloso de recibir a un movimiento que fue de oposición y en el que está Ricardo Sánchez ¡Bienvenidos!&#34;, manifestó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, afirmó que solo en este Gobierno se inició el camino para cesar la discriminación contra la comunidad sexodiversa. &#34;Aquí están los candidatos que pertenecen a esa comunidad, sin hacer shows como los que hace la derecha. No quiero comiquitas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minutos después de iniciar su alocución comenzó a llover y manifestó su alegría porque con ella, aseguró, se hacía presente en el acto Hugo Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el alcalde y jefe de campaña del Gobierno de cara a las parlamentarias, Jorge Rodríguez, señaló que en el acto se juramentaban los candidatos de la campaña admirable, que defenderán el legado de Hugo Chávez y que acompañen a Maduro en el proceso de &#34;profundización de la revolución&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;A los diputados vagos de la oposición les decimos: están pagando el preaviso porque el 6D van pa` fuera&#34;, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En diez años Venezuela ha incautado 557,7 toneladas de droga</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-diez-anos-venezuela-ha-incautado-5577-toneladas-de-droga/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 14:52:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-diez-anos-venezuela-ha-incautado-5577-toneladas-de-droga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diez años después de la ruptura de Venezuela con la oficina de Administración Federal de Drogas (DEA, por sus siglas en inglés) de Estados Unidos, las autoridades policiales del país suramericano han incautado un total de 557,74 toneladas de droga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo aseguró hoy la estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN) al detallar que se decomisó &#34;un promedio anual de 55,7 toneladas de droga, para totalizar la cantidad de 557,74 toneladas&#34; entre 2005 y 2015, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ello significa &#34;un 60 % más&#34; de lo incautado entre 1995 y 2005 con la DEA al frente de los operativos nacionales, destacó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras acusar a la DEA de actuar como un cartel más de la droga y a sus agentes de dedicarse simultáneamente al espionaje político, el entonces presidente Hugo Chávez, fallecido en 2013, puso fin el 8 de agosto de 2005 al acuerdo que facultó a esa instancia estadounidense a comandar la lucha antinarcóticos en el país suramericano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante las dos décadas en las que la DEA operó en Venezuela &#34;no se registraron capturas de capos ni personas vinculadas en menor o mayor medida a organizaciones internacionales del narcotráfico&#34; y tampoco se registró alguna &#34;disminución en la movilización de drogas a otros países&#34;, destacó AVN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En contraste, recordó que entre 2005 y 2015 las autoridades venezolanas han capturado &#34;a más de 110 personas o capos ligados al tráfico de droga y legitimación de capitales&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre estos destacan el italiano Genco Fara Vito, acusado de ser uno de los integrantes de la mafia siciliana &#34;Cosa Nostra&#34;, y el colombiano Daniel Barrera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, sostuvo AVN, &#34;Venezuela es el único país en el continente que ha promulgado (en 2012) una ley para interceptar, inutilizar, inmovilizar y también para &#34;la disuasión de aeronaves que sirven al tráfico internacional de drogas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con ello, entre 2012 y 2015 han sido &#34;neutralizadas&#34; 92 aeronaves, la mayoría destruidas en tierra tras obligarlas a aterrizar, &#34;impidiendo el tránsito de 180 toneladas de droga desde territorio venezolano&#34;, calculó la fuente estatal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la Comisión de Estupefacientes de la ONU, Venezuela &#34;se ubica&#34; en la actualidad &#34;entre los seis países de mayor confiscación de estupefacientes&#34;, aseguró la AVN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La ruptura con la DEA -remató- no aisló a Venezuela de la lucha antidroga, pues mantiene en ese ámbito alrededor de 50 acuerdos internacionales con 37 países&#34; y &#34;colabora&#34; con instancias tales como la Interpol y la Comisión Interamericana para el Control del Abuso de Drogas de la Organización de Estados Americanos (OEA).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Protesta frente a Mercal en el estado Amazonas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotosprotesta-frente-a-mercal-en-el-estado-amazonas/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 14:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotosprotesta-frente-a-mercal-en-el-estado-amazonas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En horas de la mañana de este sábado se presentaron protestas frente al Mercal en la Avenida Perimetral, en Puerto Ayacucho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobernador del estado Amazonas, Liborio Guarulla fue quien dio a concoer la información a través de su cuenta en la red social Twitter. De acuerdo con sus mensajes en la plataforma digital, la protesta se generó porque limitaron los cupos de compra en Mercal, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/LiborioGuarulla/status/630047791436464128
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/LiborioGuarulla/status/630052053402914816
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operación Liberación del Pueblo llegó a Barinas este sábado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/operacion-liberacion-del-pueblo-llego-a-barinas-este-sabado/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 14:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/operacion-liberacion-del-pueblo-llego-a-barinas-este-sabado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Operación de Liberación y Protección del Pueblo (OLP) se activó este sábado en el Urbanismo Socialista Ciudad Tavacare, ubicado en el estado Barinas, con el objetivo de combatir la delincuencia informó el ministro para Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Gustavo González.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de su cuenta en Twitter, @GonzalezMPPRIJP, el ministro informó que como parte de las primeras acciones fueron recuperados apartamentos, armas, municiones, granadas y prendas de vestir de uso militar, así como incautaron droga, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cumplimos nuestro compromiso de liberar al pueblo de la violencia con paz&#34;, escribió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También precisó que la OLP se activó en los sectores A, B y C del sector, lo que permitió detener a personas y desmantelar bandas peligrosas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta política de seguridad entró en funcionamiento el pasado 13 de julio para recuperar zonas de paz en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la activación de la OLP, cuyo radio de acción comprende también los urbanismos construidos por la Gran Misión Vivienda Venezuela, se ha logrado la detención de personas involucradas en hechos delictivos, así como en actos relacionados con el paramilitarismo, además de la detención de personas que habían despojado de los apartamentos a sus dueños de origen, en aras de convertir esos espacios en centros de operaciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflación y “bachaqueo” agotan billetes de Bs 100</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/inflacion-y-bachaqueo-agotan-billetes-de-bs-100/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 10:29:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/inflacion-y-bachaqueo-agotan-billetes-de-bs-100/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La aceleración de la inflación y el “bachaqueo” generan que los &lt;strong&gt;billetes de 100 bolívares tengan una mayor circulación y que en algunos casos sean escasos en las taquillas&lt;/strong&gt; y cajeros automáticos de la red de bancos públicos y privados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la demanda y quejas de los usuarios, &lt;strong&gt;el Banco Central de Venezuela decidió aumentar la cantidad de remesas de papel moneda&lt;/strong&gt; de esta denominación al sistema financiero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las entidades bancarias reciben &lt;strong&gt;continuas quejas de clientes que requieren hacer retiros fuertes de bolívares y se molestan cuando les entregan billetes de baja denominación,&lt;/strong&gt; ante la incomodidad que significa contarlo y transportarlos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes relacionadas con la banca explicaron que &lt;strong&gt;el bachaqueo causa serios problemas a las instituciones financieras,&lt;/strong&gt; pues en la frontera las operaciones de compra y venta de productos básicos regulados se efectúan solo en efectivo con billetes de 100 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La situación es consecuencia de la devaluación de la moneda venezolana frente al peso colombiano y el dólar estadounidense&lt;/strong&gt;. De allí, que la demanda de dinero en efectivo, en altas cantidades y en esa denominación se multiplicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Algunos bancos han tenido que colocar –incluso– topes en los retiros diarios por taquilla para evitar quedarse sin efectivo&lt;/strong&gt; suficientes en billetes de 100 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El BCV diseñó un cronograma con todos los bancos para acelerar &lt;strong&gt;“la entrega de billetes y satisfacer la demanda de los usuarios en su totalidad&lt;/strong&gt;”, informó una fuente extraoficial cercana al instituto emisor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En los últimos días ha circulado una versión sobre un “corralito” bancario que impediría movilizar los depósitos&lt;/strong&gt;, sin embargo fue desmentida a &lt;em&gt;El Nacional&lt;/em&gt; por fuentes de la Asociación Bancaria de Venezuela y del  BCV.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, los números oficiales muestran un alza en la liquidez nunca antes visto:&lt;strong&gt;2,74 billones de bolívares en monedas, billetes y depósitos bancarios en circulación al cierre del 27 de julio de 2015.&lt;/strong&gt; La cifra representa un  incremento de 85% en los últimos 12 meses.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El petróleo pierde más de 2 dólares  y cierra la semana en 43,15 el barril</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-petroleo-pierde-mas-de-2-dolares-y-cierra-la-semana-en-4315-el-barril/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-petroleo-pierde-mas-de-2-dolares-y-cierra-la-semana-en-4315-el-barril/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El precio del barril de crudo venezolano mantuvo su tendencia a la baja y cerró en 43,15 dólares, una pérdida de más de 2 dólares, frente a los 45,87 de la semana anterior, informó hoy por el Ministerio de Petróleo y Minería del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los precios promedios semanales de los principales crudos marcadores terminaron a la baja en un mercado caracterizado por abundantes suministros en los principales centros consumidores y una menor demanda de crudos por parte de refinadores estadounidenses y asiáticos”, dice el informe semanal difundido por el ministerio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La bajada del precio del crudo también se reflejó en el de la cesta de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), de la que Venezuela es miembro fundador, que pasó de 51,24 a 48,86 dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La caída también se observó en el precio del Intermedio de Texas (WTI) en Estados Unidos, que pasó de 48,16 a 45,57 dólares, mientras que el Brent pasó de 53,62 a 50,17 dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el registro de esta semana, el precio de venta promedio en lo que va de año se sitúa en 49,46, muy por debajo de los 88,42 dólares del año pasado y de los 98,08 dólares de 2013.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cesta venezolana experimentó una curva de descenso que comenzó el pasado 12 de septiembre, cuando se cotizaba a 90,19 dólares el barril.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela, quinto exportador mundial de crudo, vende alrededor de 3 millones de barriles de petróleo diarios, en su mayor parte a Estados Unidos y China.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El petróleo proporciona más del 90 % de las divisas que recibe el país y la mitad de los ingresos del presupuesto fiscal, calculado para 2015 sobre un precio del barril de 60 dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El desplome sostenido del crudo venezolano obligó al Gobierno de Venezuela a aplicar medidas económicas para aminorar el impacto por la caída de los ingresos, que disminuyeron en al menos 30 %.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei se retira de los comicios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/copei-se-retira-de-los-comicios/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/copei-se-retira-de-los-comicios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente provisional del partido Copei, Pedro Urrieta, anunció hoy que no presentarán candidatos a las legislativas de diciembre, para con ello ganar “autoridad moral” y enfrentar a la plataforma opositora MUD, que esta semana expulsó a esa fuerza de sus filas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nosotros no vamos a postular candidatos (...), nosotros lo que hemos hecho en los últimos días es ganar autoridad moral ante el país para enfrentar a una MUD que no tiene principios, que no le importa el país”, dijo en una rueda de prensa Urrieta horas antes de que concluyera el plazo para postular candidatos para los comicios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El caballo de Troya es la actual cúpula que dirige la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) que ha asumido el encargo de destruir la unidad que con tanto esfuerzo hemos logrado entre todos”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta semana la MUD expulsó a Copei y retiró el respaldo a los 27 candidatos propuestos por esa fuerza, como rechazo a que la nueva directiva de ese partido fue designada por el Tribunal Supremo de Justicia venezolano (TSJ), lo que la alianza consideró el equivalente a abrir la puerta a una “intrusión” del Gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un sector de Copei del que forma parte Urrieta recurrió al TSJ ante una disputa con la directiva encabezada por Roberto Enríquez, la cual fue suspendida por el tribunal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hemos actuado con seriedad y con franqueza, ratificamos nuestro apoyo a la Unidad, a la Tarjeta Única y a los acuerdos nacionales”, dijo Urrieta al anunciar que Copei no tendrá candidatos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Urrieta, la decisión de la MUD sobre el partido socialcristiano puso en “evidencia” que el interés de la dirección de la alianza era “hacer una rapiña con los 27 candidatos que le corresponden a Copei”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD “se ha convertido en un instrumento al servicio de intereses mezquinos y personales”, dijo Urrieta, que afirmó además que para Copei “no tiene sentido seguir perteneciendo a un aparato que no responde a los intereses de la patria”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La posición de la MUD con respecto a Copei fue calificada por Urrieta como “un chantaje”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Chantajean diciendo que quien se sale de la MUD atenta contra la unidad cuando son ellos los que están destruyendo la unidad porque la ponen al servicio de sus intereses”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD había dejado la puerta abierta hasta hoy, cuando se cierra el periodo de inscripciones, para incluir a los “copeyanos” en su lista, si antes el partido lograba resolver sus diferencias desistiendo del recurso presentado ante el TSJ.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El próximo 6 de diciembre los venezolanos están llamados a las urnas para elegir a los 167 diputados que conformarán la Asamblea Nacional para los próximos cinco años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oposición convoca hoy a una marcha  por el “cambio democrático” en unidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/oposicion-convoca-hoy-a-una-marcha-por-el-cambio-democratico-en-unidad/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/oposicion-convoca-hoy-a-una-marcha-por-el-cambio-democratico-en-unidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La alianza opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) convocó hoy a todos los venezolanos “que quieren un cambio en democracia” y están “indignados” con la situación de Venezuela a sumarse a una marcha este sábado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todos los que estamos indignados con lo que está pasando en Venezuela, todos los que queremos un cambio, un cambio de verdad en democracia y libertad, todos los que queremos eso, salimos a la calle este sábado 8”, subrayó el secretario ejecutivo de la MUD, Jesús Torrealba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La marcha principal se realizará entre el centro y el este de Caracas “contra el hambre, contra el hampa, por la libertad, por la unidad”, pero la MUD invitó a realizar marchas en todo el país y también a los venezolanos que residen en el extranjero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba difundió un video en la cuenta de Twitter de la MUD, donde también se publican grabaciones de dirigentes de los diferentes partidos que la componen en las que animan a los venezolanos a participar en la movilización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El coordinador nacional encargado del partido Voluntad Popular (VP), Freddy Guevara también difundió un video en el que pidió marchar “para pedir soluciones ya “con base” en la lucha que ha planteado” Leopoldo López fundador de esta organización y preso desde hace año y medio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guevara invitó a los venezolanos a unirse “en un mensaje de cambio, contra la delincuencia, la inflación, la escasez” y para que se reafirme “el cambio que quiere nuestro país” mientras se construye “la victoria del 6 de diciembre” en alusión a las elecciones legislativas que se realizarán ese día.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mensaje se repite en las invitaciones en video de los dirigentes de los partidos Acción Democrática (AD) Henry Ramos Allup y Un Nuevo Tiempo, Enrique Márquez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La convocatoria se realiza el último día de inscripciones de candidatos a los comicios parlamentarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La oposición ha enfrentado diferentes obstáculos para poder inscribir a algunos de sus candidatos, entre los que se cuentan inhabilitaciones y medidas judiciales sobre uno de sus partidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periodista Milagros Socorro informó sobre disturbios en una alcaldía de Zulia </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/queman-cuadros-de-chavez-y-maduro-durante-saqueo-en-una-alcaldia-de-zulia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:52:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/queman-cuadros-de-chavez-y-maduro-durante-saqueo-en-una-alcaldia-de-zulia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una multitud ingresó a la alcaldía de Sinamaica, como protesta contra la escasez y el racionamiento de alimentos. Los habitantes de La Guajira venezolana protagonizaron una serie de disturbios en la sede del gobierno municipal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En medio del disturbio, los manifestantes, presuntamente, sacaron y quemaron los retratos del fallecido presidente Hugo Chávez y del actual jefe de Estado, Nicolás Maduro, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo reportó a través de Twitter la reconocida periodista venezolana, Milagros Socorro. De acuerdo con su relato de los hechos, los habitantes del sector manifestaron su descontento porque los establecimientos de la región tienen semanas sin ser abastecidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los hechos se iniciaron en la noche del martes y se extendieron hasta horas de la mañana, debido a que ninguna autoridad los recibió para escuchar sus quejas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sala situacional y los archivos del registro civil también fueron incinerados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reclaman por comida&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación irregular en Sinamaica inició cuando cuatro cavas llenas de alimentos producidos por Empresas Polar pasaron por la frontera, ante el puesto de la policía regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este hecho enfureció a los lugareños quienes procedieron a tomar por la fuerza el contenido de las cavas al recibir como respuesta de los funcionarios que dejaban pasar los productos por ódenes gubernamentales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según las versiones de los testigos, los militares decomisaron días atrás un cargamento de alimentos que prometieron vender a la comunidad, hecho que nunca ocurrió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Socorró explicó que en La Guajira viven en condiciones deplorables, pasando varios dáis sin energía eléctrica y sin conexión a internet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respuesta oficial&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta los momentos, el alcalde Hébert Chacón no ha ofrecido ninguna declaración al respecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Juan Morillo, miembro del Cuerpo de Policía Bolivariana del Estado Zulia (CPBEZ), responsabilizó a ciudadanos colombianos de causar caos en busca de productos para vender en su país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
