<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 20:36:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|Saquean gandola de refrescos en Tazón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotossaquean-gandola-de-refrescos-en-tazon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:36:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotossaquean-gandola-de-refrescos-en-tazon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usuarios de Twitter reportaron que una gandola de carga volcada en la Autopista Regional del Centro en Tazón es saqueada por vecinos de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paramédicos del ministerio del Transporte informaron en la red social que el hecho dejó una persona herida, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vehículo que transportaba jugos y refrescos restringue totalmente el paso hacía Caracas a la altura de Las Mayas. Además, el vuelco produjo un derrame de combustible en la vía sentido Caracas.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gandola volcada en la ARC altura Las Mayas mantiene restringido el paso vehicular sentido Caracas. &lt;a href=&#34;http://t.co/tOout9QPB1&#34;&gt;pic.twitter.com/tOout9QPB1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Paramedicos MPPTT (@paramedicosmtt) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt/status/626108683836084224&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Vehículo de carga volcado en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ARC?src=hash&#34;&gt;#ARC&lt;/a&gt; deja saldo de 1 lesionado &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt&#34;&gt;@paramedicosmtt&lt;/a&gt; BDC y &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CPNB_VE&#34;&gt;@CPNB_VE&lt;/a&gt; en el sitio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/FMCENTER&#34;&gt;@FMCENTER&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/HaBtBiC0GQ&#34;&gt;pic.twitter.com/HaBtBiC0GQ&lt;/a&gt;

— Paramedicos MPPTT (@paramedicosmtt) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt/status/626115420609740801&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Jorge Arreaza: &#34;95.4% de los Venezolanos comen 3 veces al día o más. Así Saquearon Gandola con alimentos en Tazón. &lt;a href=&#34;http://t.co/CgE8GAMGwu&#34;&gt;pic.twitter.com/CgE8GAMGwu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Maihen (@MaihenH) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MaihenH/status/626124944196390913&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n&#34;&gt;@Imag3n&lt;/a&gt;: Gandola saqueada en Tazón &lt;a href=&#34;http://t.co/6a5T2ZdPJM&#34;&gt;pic.twitter.com/6a5T2ZdPJM&lt;/a&gt;

— traffic MIRANDA (@trafficMIRANDA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMIRANDA/status/626116577679777793&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bella_Luna00&#34;&gt;@bella_luna00&lt;/a&gt;: Saqueo en tazon genera larga cola, no hay paso &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVZLA&#34;&gt;@trafficVZLA&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/otLB2z4jRI&#34;&gt;pic.twitter.com/otLB2z4jRI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— traffic MIRANDA (@trafficMIRANDA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMIRANDA/status/626115972999553024&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Gandola saqueada en Tazón &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Leojosealvarez&#34;&gt;@Leojosealvarez&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LucioQuincioC&#34;&gt;@LucioQuincioC&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/traffiCARACAS&#34;&gt;@traffiCARACAS&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GenPenaloza&#34;&gt;@GenPenaloza&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/traficovv&#34;&gt;@traficovv&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa&#34;&gt;@ReporteYa&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MaihenH&#34;&gt;@MaihenH&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/7P0REiqG13&#34;&gt;pic.twitter.com/7P0REiqG13&lt;/a&gt;

— Imagen (@Imag3n) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n/status/626110109932896256&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;RT &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bella_Luna00&#34;&gt;@Bella_Luna00&lt;/a&gt; Y a esta hora (2:43 pm &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/28JL?src=hash&#34;&gt;#28JL&lt;/a&gt; ) saquean gandola en tazón &lt;a href=&#34;http://t.co/0oHb3mlJ3F&#34;&gt;pic.twitter.com/0oHb3mlJ3F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— susana colucci (@horoscopia) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/horoscopia/status/626109071452688384&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta en 800 bolívares el kilo de café revendido por bachaqueros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta 800 bolívares piden los bachaqueros por un kilo de café marca Fama de América, el cual está regulado en Bs. 52 pero no se deja ver con frecuencia en los anaqueles de supermercados y abastos altomirandinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es de terror lo que estamos viviendo. No se tratará de un producto de primera necesidad, pero en mi caso estoy tan acostumbrada a mi guayoyito al despertarme que cuando no lo tomo paso todo el día con dolor de cabeza”, afirmó Yomaira Ledezma, vecina de los bloques de El Paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Antes del operativo de fiscalización que hicieron hace casi un mes en el mercado municipal, vendían el café con sendo cartelón que marcaba Bs. 200. Ahora lo ofrecen a escondidas pero cuatro veces más caro del sobreprecio que ya marcaba. En vez de mejorar con las acciones de supervisión, lo que hacen es empeorar todo. Ahora nos quedamos sin chivo y sin mecate”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marisela Castro dijo que la última vez que vio el cotizado producto en Los Teques tuvo que hacer una cola de cuatro horas pero al menos logró su cometido: adquirir los cuatro paquetes de un cuarto de kilo que estaban ofreciendo y no gastas ni Bs. 60.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2Ese día fue una locura, hubo conatos de pelea y todo en la cola que fueron controlados por los vigilantes del supermercado. Cada vez la situación con los alimentos se vuelve más insostenible”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal Ortega: 352 fallecidos ingresados a morgue de Bello Monte en 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 352 cadáveres por hechos violentos, no constitutivos de delitos, han sido ingresados a la morgue de Bello Monte desde enero hasta el 12 de julio de 2015, informó la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa radial Justicia y Valores transmitido por Unión Radio, indicó que de esta cifra, 255 cuerpos fueron contabilizados en la medicatura forense por accidentes de tránsito; 73 por caídas de altura; 3 por quemaduras y otros 21 cadáveres por asfixia mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que estas son muertes violentas no fueron ocasionadas por delito, “por lo que es importante que esta matriz con fines de magnificar un hecho, sea vista con objetividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el Ministerio Público “ha dado muestras con sancionar a los responsables” de hechos violentos que sean constitutivos de delitos. “Trabajamos incansablemente para hacer justicia (…) Somos servidores públicos y nos debemos a la colectividad”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferida audiencia de Antonio Ledezma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Antonio Ledezma, exalcalde Metropolitano de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue diferida la audiencia del exalcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma ante tribunales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su esposa, Mitzy Capriles de Ledezma, escribió en la cuenta del político que para el 25 de agosto fue programada la presentación del líder opositor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se preguntó, a través de la red social: &amp;ldquo;¿Hasta cúando tanto abuso?&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Soy Mitzy: Otra vez diferida &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AudienciaDeLedezma?src=hash&#34;&gt;#AudienciaDeLedezma&lt;/a&gt; para el 25 de agosto. ¿Hasta cuando tanto abuso?&lt;/p&gt;
— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626035500864901120&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;Más temprano Capriles de Ledezma dijo que esperaba que su audiencia preliminar no fuera diferida nuevamente, reseñó el portal del diario El Nacional. “Soy Mitzy: @alcaldeledezma esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preliminar. No más diferimientos”, precisó en la red.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Soy Mitzy: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma&#34;&gt;@alcaldeledezma&lt;/a&gt; esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preeliminar. No mas diferimientos.

— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626012589865205760&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;El alcalde está siendo acusado por supuesta conspiración contra el presidente de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno venezolano anuncia actos por 61 años del nacimiento de Chávez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-venezolano-anuncia-actos-por-61-anos-del-nacimiento-de-chavez/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-venezolano-anuncia-actos-por-61-anos-del-nacimiento-de-chavez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El Gobierno venezolano anunció este lunes talleres, eventos de poesía o fuegos artificiales para conmemorar este martes los 61 años del nacimiento del fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013), quien murió el 5 de marzo de 2013 a causa de un cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente Nicolás Maduro reveló en un acto matutino que “a las 00.00 (4.30 GMT) -del martes- sonarán cohetes, canciones en todo el país” para recordar que Chávez estaría celebrando el 28 de este mes 61 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el Cuartel de la Montaña, lugar donde se encuentran los restos del líder, en el oeste de Caracas, tendrá lugar hoy a las 22.00 (2.30 GMT) una serenata y mañana se llevarán a cabo talleres, obras musicales y teatrales, informó la Fundación Comandante Eterno “Hugo Chávez” en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rosa Virginia Chávez, su hija mayor, y quien está al frente de esta organización, anunció la semana pasada parte de estas actividades en una carta dirigida a su padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para celebrar tus 61 años, queremos rememorar tu infancia feliz, esa que tantas veces recordaste y nos contaste, de tal manera que éramos capaces de visualizar y sentir cada episodio”, escribía la primogénita del líder de la autodenominada “revolución bolivariana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Demostraremos que aún estás presente (&amp;hellip;). Seguiremos formándonos para defender esta patria que nos dejaste, por la que tanto luchaste”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La esposa del vicepresidente, Jorge Arreaza, aseguró en esas líneas que, desde donde se encuentre, su padre verá “esa buena cosecha que sembraste y te darás cuenta que valió la pena cada esfuerzo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medios locales informaron que en Sabaneta de Barinas (oeste), pueblo donde nació y vivió en su infancia Chávez, también se desarrollarán una serie de actos conmemorativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el Ministerio para Ecosocialismo y Aguas también ofrecerá el evento “Poesías para un gigante” con el fin “de declamar desde el sentimiento, el amor infinito a nuestro líder eterno”, según informaciones facilitadas por este despacho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo Chávez, quien llegó al poder en 1999, falleció a los 58 años, el 5 de marzo de 2013, tras 20 meses de batalla contra el cáncer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro dice que Capriles busca caos articulando paramilitares con maleantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-dice-que-capriles-busca-caos-articulando-paramilitares-con-maleantes/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-dice-que-capriles-busca-caos-articulando-paramilitares-con-maleantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, acusó este lunes al líder opositor y gobernador del estado Miranda (centro), Henrique Capriles, de articular bandas de paramilitares con narcotraficantes y maleantes para “crear el caos” en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los caminos nos conducen (&amp;hellip;) a alguien que como gobernador no inaugura ni una obra en este estado que sí recorre, pero no para inaugurar obras sino para articular a paramilitares con maleantes, narcotraficantes, para hacerle daño al pueblo y crear el caos”, manifestó Maduro durante un acto de gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del presidente coincidieron con una visita de Capriles a la sede de la Organización de Estados Americanos (OEA) en Washington, donde se reunió con el secretario general, Luis Almagro, a quien pidió que designe observadores para las elecciones legislativas de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oposición venezolana, con asesoramiento de Estados Unidos, ha puesto en marcha, dijo Maduro, “la táctica” de combinar la “guerra económica para desesperar al pueblo” con desabastecimiento de productos, con “el ataque paramilitar, los crímenes, secuestros y asesinatos brutales, muy violentos, para traer el caos”, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos piensan, así lo piensan en Washington y sus representantes en Venezuela, que así Venezuela va a implosionar, que vamos a explotar en mil pedazos y se va a acabar la patria y la revolución bolivariana”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha previsto como “siguiente paso”, sostuvo, “pedir la intervención gringa (estadounidense), la intervención de la OEA (&amp;hellip;), planes macabros que tenemos que denunciar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela pidió este domingo al titular de la OEA “aclarar” si “va a impulsar la democracia, el respeto a los pueblos y a condenar las conspiraciones o va a seguir el mismo jueguito (&amp;hellip;), la misma línea intervencionista de la derecha y de (el chileno José Miguel) Insulza”, el antecesor del uruguayo Almagro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La OEA tiene 67 años de creada y no sirve para nada. La OEA lo que ha hecho es aprobar invasiones, golpes de Estado” y en su secretaría general “hay un maleficio” que convierte a esa instancia en “una guarida de conspiración contra los procesos progresistas nobles, revolucionarios y auténticamente populares”, manifestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin aludir al encuentro con Almagro, que Capriles dijo que es para pedir que la OEA envíe observadores electorales a los comicios parlamentarios de diciembre próximo, Maduro sostuvo que la oposición “no ganará al pueblo” en las urnas aunque utilice “indebidamente” los problemas de la inseguridad ciudadana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro reveló en el mismo acto transmitido por la televisión estatal que la llamada Operación Liberación y Protección del Pueblo (OLP) contra la delincuencia, en marcha desde inicios de mes en Caracas y otras zonas céntricas, logró ayer la captura de veinte extranjeros y adelantó que “no los vamos a deportar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los involucrados en paramilitarismo, narcotráfico, trata de blancas, bachaquerismo (contrabando de productos de consumo masivo) irán presos y bien presos a unas cárceles bien seguras y muy severas que yo estoy montando en el centro del país; son cárceles especiales para la OLP”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miranda “es el estado donde se han hecho más operativos OLP y ¿saben por qué?, porque el gobernador de este estado, tengo las pruebas, es el articulador de las bandas criminales para atacar y afectar al pueblo y tratar de crear el caos”, insistió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periódico Correo del Caroní será  un semanario a partir de agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/periodico-correo-del-caroni-sera-un-semanario-a-partir-de-agosto/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/periodico-correo-del-caroni-sera-un-semanario-a-partir-de-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El diario Correo del Orinoco anunció en su editorial de este lunes que circulará solamente una vez a la semana por la crisis de papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periódico, que hasta la primera semana de septiembre de 2014, marcó una tradición diaria de circulación de más de 14 mil ediciones, se redujo a una difusión en físico de lunes a viernes. A principios del año pasado se recortó de tres a dos cuerpos, hasta quedar en uno solo por la crisis del papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su editorial, David Natera Febres, presidente-director del periódico, anuncia que &lt;b&gt;“&lt;/b&gt;mientras se cumple el proceso que adelanta el pueblo venezolano para el rescate de nuestra democracia y la vigencia de la Constitución, Correo del Orinoco  circulará una vez a la semana, los días viernes, a partir del próximo mes de agosto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestras reservas de papel y otros insumos permiten permanecer en el tiempo con la edición semanal. La información seguirá permanente a través de nuestra dinámica página web  correodelcaroni.com, para garantizar -como siempre hemos proclamado- que no podrán silenciar la voz de nuestro pueblo”, afirmó Natera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las ediciones diarias se cumplirán hasta el próximo viernes 31 de julio. Comenzaremos las ediciones semanales el viernes 7 de agosto… mientras tanto”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela niega la incursión  de tropas en territorio colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-niega-la-incursion-de-tropas-en-territorio-colombiano/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-niega-la-incursion-de-tropas-en-territorio-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vladimir Padrino López, ministro de Defensa venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El ministro de Defensa venezolano, Vladimir Padrino López, negó este lunes la supuesta incursión de tropas de la Guardia Nacional Bolivariana de su país (GNB, policía militarizada) en territorio colombiano, tal como aseguraron campesinos de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No hay tal incursión en ningún sector de la frontera ni ningún paso de tropas venezolanas hacia el lado colombiano”, aseguró Padrino López durante un acto de su despacho transmitido por la televisión estatal VTV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro aseguró que “la incursión que se denuncia en Colombia, allá en Tibú, al norte de Santander, que hace frontera con el estado Zulia, esa incursión por parte de la Fuerza Armada Nacional, está totalmente negada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos negados por Padrino se refieren a una supuesta incursión armada que habría sucedido el pasado jueves y denunciada por campesinos colombianos ante la Defensoría del Pueblo de ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Campesinos del lugar aseguraron que “los presuntos militares vestidos con camuflados verdes, dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal”, explicó en su momento la Defensoría del Pueblo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias de los habitantes de la zona, los presuntos agresores “retuvieron irregularmente a un joven de 18 años, a quien previamente lanzaron al suelo y le hicieron un disparo cerca de la cabeza, así como a un hombre de 28 años”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la denuncia, la Defensoría del Pueblo pidió a la Cancillería colombiana “realizar las averiguaciones necesarias a fin de determinar la veracidad de las denuncias y establecer mecanismos de cooperación para garantizar los derechos de quienes viven en la zona limítrofe”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cancillería envió una nota al Gobierno venezolano para que le ayudara a aclarar si supuestos agentes de la GNB realizaron la incursión armada en territorio colombiano, según informó el pasado sábado la canciller colombiana, María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela y Colombia comparten una frontera de 2.219 kilómetros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro anunció que prepara nuevas leyes habilitantes &#34;para apretar la mano&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Maduro durante la inauguración de un mercado en Guarenas. (Foto: @corpomirandavp)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que está preparando nuevas leyes habilitantes para apretar la mano contra la delincuencia, a propósito de la Operación Liberación del Pueblo (OLP), de la que reiteró está dispuesto a expandir las operaciones por todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció un balance del despliegue de la OLP en la urbanización caraqueña de Montalbán, donde se desalojaron 20 apartamentos en los que se encontraron bandas de narcotraficantes, un centro de bachaqueo y hasta un apartamento empleado como casa de citas, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo mismo estoy al frente de eso”, dijo y afirmó que a esta hora (1:35 pm) siguen las inspecciones en la Gmvv en Montalbán y Juan Pablo II.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que fueron detenidos 20 extranjeros, quienes serán enviados a centros de reclusión severos en el interior del país y no van a ser deportados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, declaró que apretará “duro la tuerca” y a quien utilice a Misión Vivienda para delitos le quitarán el techo otorgado para entregárselo a una familia que quiera prosperar y vivir en paz. “La paz o la paz, no tenemos alternativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró su llamado a las bandas delictivas para que entreguen las armas y faciliten el tabaco que por ley corresponde al gobierno y agregó que su administración ha salido a buscar la paz por todos los medios y no permitirán que la “ultraderecha” haga más daño al país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También acotó que no va a adelantar información, pero hay una comisión técnica que trabaja sobre la Policía de Miranda y habrá mano dura “chille quien chille”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado de Curupao no puede ser “depósito de buhoneros”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro asistió a la reinauguración del Mercado Municipal Curupao, en la población de Guarenas. Desde allí, pidió que este tipo de mercado no sea un depósito de buhoneros, sino en centros de economía productiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Presidente estuvo acompañado por el ministro de Comunas, Elías Jaua, y el alcalde de Guarenas, Rodolfo Sanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua apuntó que la obra del mercado se realizó en un tiempo récord de 10 meses y aseguró que en el estado Miranda se levantan otras 6 mercados más. Por su parte, Sanz precisó que este mercado albergará a 123 comerciantes de la economía informal y que con otro que se inaugurará con capacidad para otros 300, quedará resuelto el problema del comercio en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recursos para obras especiales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro anunció la aprobación de recursos para obras especiales en Guarenas, Guatire y Araira. De igual manera, aprobó la entregada de recursos por 289 millones de bolívares para la recuperación del tren de El Encanto en Miranda antes de que termine 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya no es necesario que ambos padres estén presentes para expedir pasaporte a menores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 18:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Saime, Dante Rivas, ofreció una rueda de prensa para anunciar los resultados de la gestión en la reducción de los lapsos para la tramitación y entrega de pasaportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas informó que las citas para la solicitud del documento tienen una demora de un día en todo el país, a excepción de los estados Monagas y Falcón, donde se concreta la cita en 5 días, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario notificó que la entrega del documento se toma en la actualidad tres días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director Saime, por otra parte, anunció la eliminación del requisito de la presencia de los dos padres para otorgar el pasaporte a los menores de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas indicó que durante los fines de semana, de 8 de la mañana a 2 de la tarde, a lo largo de las vacaciones escolares, estarán habilitadas 140 oficinas en todo el país para que los niños, niñas y adolescentes pueden sacarse la cédula de identidad. Los únicos requisitos para tramitar este documento serán tener más de 9 años y el original de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desalojaron del Hospital Militar a Leocenis y lo llevaron a su casa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desalojaron-del-hospital-militar-a-leocenis-y-lo-llevaron-a-su-casa/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desalojaron-del-hospital-militar-a-leocenis-y-lo-llevaron-a-su-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Lilian Tintori visitó a Leocenis García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE).- El periodista venezolano Leocenis García, editor y dueño del grupo editorial 6to Poder, fue sacado del hospital donde se encontraba detenido y en huelga de hambre y llevado a su residencia, informó la opositora Lilian Tintori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La activista y cónyuge del detenido líder opositor Leopoldo López informó de la excarcelación de García en la red social Twitter, donde puso una fotografía en la que se le ve junto al periodista, procesado por legitimación de capitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Leopoldo me dijo: ‘antes de visitarme a mí quiero que visites a Leocenis y le des todo el apoyo’”, escribió Tintori, que en una gráfica sostiene una mano de este que evidencia pérdida de peso, fruto de su huelga de hambre en demanda de ser juzgado en libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Lucía García, hermana del editor, de 35 años, reveló a Efe el jueves pasado que el editor bajó de unos 90 a 59 kilos con el ayuno voluntario en demanda de que el proceso judicial en marcha, desde diciembre de 2013 por legitimación de capitales y otros delitos, le reconociera el beneficio de ser juzgado en libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periodista, editor y dueño de 6to Poder se declaró en huelga de hambre el 5 de mayo en el Hospital Militar de Caracas, adonde debió ser trasladado en los últimos días debido a que su medida de fuerza “lo ha afectado mucho”, remarcó entonces María Lucía García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró que el tribunal que juzga a García ordenara, además de su detención en abril, la congelación de cuentas bancarias del Grupo 6to Poder y las personales de este, “tras no poder justificar los altos montos de dinero que maneja, los cuales no declaró” al Fisco, según dijo la Fiscalía en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Grupo informó el 4 de mayo que funcionarios de la estatal Oficina Nacional contra la Delincuencia Organizada y Financiamiento al Terrorismo ejecutaron ese día una medida judicial de incautación de bienes, lo que llevó al “cierre forzoso” de la empresa, “dejando sin empleo a más de 70 trabajadores directos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bancada oficialista en el Parlamento denunció a García ante el Ministerio Público el 17 de julio de 2013 por evasión fiscal, defraudación tributaria y legitimación de capitales y afirmó que el empresario tenía una cuenta en Suiza “con fondos millonarios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García, que se declara “empresario y periodista de oposición”, ha vivido varios incidentes con el Gobierno en los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En junio de 2013 fue detenido de manera temporal por protagonizar una protesta en la que denunciaba supuestas presiones gubernamentales contra compañías de cable para que sacaran del aire la señal de un canal de televisión que intentaba comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El editor mantuvo entonces además una huelga de hambre inicial que acabó a los pocos días, cuando fue liberado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles viaja a Estados Unidos a pedir observadores de la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-viaja-a-estados-unidos-a-pedir-observadores-de-la-oea/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-viaja-a-estados-unidos-a-pedir-observadores-de-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas. (EFE). El dos veces candidato presidencial de la oposición venezolana, Henrique Capriles, anunció este domingo que este lunes pedirá en Washington, al secretario general de la Organización de los Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores electores para las elecciones legislativas de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy con el planteamiento de la observación electoral de este organismo en los próximos comicios parlamentarios y también expondremos la situación de los derechos humanos y económicos”, dijo Capriles en declaraciones a periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El uruguayo Almagro “tuvo la gentileza de abrir un espacio en su agenda para atendernos” en la sede de la OEA en la capital estadounidense, añadió en un poblado del céntrico estado de Miranda, del cual es gobernador, desde donde se dirigió al aeropuerto internacional que sirve a Caracas para viajar a Washington.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La autoridad electoral venezolana ha invitado a la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) para que designe a expertos que formen parte de lo que denomina “acompañamiento electoral” y no ha respondido a peticiones para que también invite a otras instancias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios parlamentarios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines al presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capriles dijo que también pondrá a Almagro al tanto de las inhabilitaciones de dirigentes opositores que aspiran a ser candidatos en las elecciones de diciembre, pero que la Contraloría General se los impide debido a supuestas irregularidades tributarias que les achaca, lo que la oposición tilda de triquiñuelas y falsedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es necesario que afuera estén conscientes de la realidad nacional y que no se dejen llevar por las mentiras del Gobierno (&amp;hellip;); el país está como una bomba y nosotros no queremos que explote; todo lo contrario”, añadió el dirigente opositor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos que desactivar esa bomba; para hacerlo, el proceso electoral del 6 de diciembre debe contar con un acompañamiento internacional” más amplio para evitar el fraude que Capriles asegura le arrebató un supuesto triunfo en las presidenciales oficialmente ganadas por Maduro en abril de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular del organismo rector del voto de Venezuela, Tibisay Lucena, reiteró al anunciar recientemente la fecha de celebración de las parlamentarias que la limpieza del sufragio “está garantizada”  dentro de un proceso que es “uno de los más seguros del mundo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Es oportuno hacer en el Esequibo  un Consejo Federal de Gobierno”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/es-oportuno-hacer-en-el-esequibo-un-consejo-federal-de-gobierno/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/es-oportuno-hacer-en-el-esequibo-un-consejo-federal-de-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El gobernador progresista de Lara, Henri Falcón, instó al Gobierno nacional a realizar un Consejo Federal de Gobierno en el territorio del Esequibo, para reforzar la defensa y  “avanzar más allá de la necesaria protesta contra los abusos del Gobierno de Guyana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El líder progresista consideró indispensable elevar el sentido nacionalista por encima de lo partidista; “tenemos que ‘operativizar’ con más contundencia nuestra defensa, los indígenas que allí habitan son venezolanos y no los podemos dejar solos ante el Gobierno de Guyana, que violentó el tratado de Ginebra y el Derecho Internacional Público, al iniciar la exploración y explotación de nuestro petróleo, tenemos que defenderlo. Hay que reclamar a nivel internacional nuestros derechos históricos en el territorio en reclamación, es necesaria la defensa de nuestra soberanía”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esa zona la estamos reclamando desde la época de la colonia con pruebas suficientes, pero han logrado revés como el Laudo Arbitral de París de 1899, que al final fue nulo e írrito y gracias al Acuerdo de Ginebra de 1966, se entró a una nueva etapa en la reclamación. Nosotros somos partidarios de la defensa contundente a nivel internacional por mecanismos establecidos para este asunto, como la intermediación de la Secretaría General de la ONU”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El líder progresista enfatizó en la necesidad de accionar con más fuerza y contundencia ante la agresiva posición de Guyana y manifestó: “tenemos que izar la bandera nacional en ese territorio, porque es nuestro y no tiene discusión. En Lara estamos organizados y dispuestos a acompañar la defensa del Esequibo, frente a la pretensión de Guyana de apropiarse de un territorio venezolano, aprovechándose de nuestra posición pacifista y de nuestra defensa del derecho internacional público”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además. Henri Falcón exhortó a la Fuerza Armada Venezolana a estar alerta para la defensa nacional, con sentido nacionalista y patriótico; “esta vez hay que estar atentos con las trampas y componendas que trate de armar Guyana para tratar de quitarnos nuestro territorio, nuestras Fuerzas Armadas deben estar alertas para defender nuestra soberanía”, finalizó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD asegura que si gana las parlamentarias destituirá ministros de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La alianza opositora venezolana anticipó hoy que si gana los comicios legislativos de diciembre destituirá a los ministros del presidente Nicolás Maduro y a funcionarios de otras oficinas públicas supuestamente nombrados de manera irregular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), dijo en entrevista a &lt;em&gt;Televen&lt;/em&gt; de la televisión privada que &amp;ldquo;la perspectiva de victoria es muy clara&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;el impacto&amp;rdquo; del triunfo opositor en las parlamentarias &amp;ldquo;va a modificar el panorama político&amp;rdquo; nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos ganado en todas las mediciones de intenciones de voto al oficialismo&amp;rdquo;, cuyos dirigentes &amp;ldquo;tienen razón de preocuparse&amp;rdquo; de las &amp;ldquo;medidas que va a tomar la AN con mayoría democrática&amp;rdquo; y que implicarán &amp;ldquo;no solo la cohesión de la mayoría que nos va a llevar al triunfo sino la ampliación de esa mayoría&amp;rdquo;, vaticinó Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la plataforma opositora, que hace tres días decidió que la treintena de partidos que aglutina acuda a las elecciones &amp;ldquo;con una tarjeta única&amp;rdquo; de candidatos, también anunció que el control del Parlamento le permitirá promulgar una ley de amnistía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gracia parlamentaria beneficiará, sostuvo, &amp;ldquo;no solamente a los presos, perseguidos y exiliados de la oposición, sino también a las decenas y centenares de activistas, ecologistas, sindicales, comunitarios e indigenistas vinculados al oficialismo que también están siendo perseguidos o están presos&amp;rdquo;, sostuvo sin más detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente, prosiguió Torrealba, &amp;ldquo;vamos a interpelar a ministros responsables del desastre en materia de seguridad ciudadana, salud pública, de los apagones, del hambre y de las colas, los vamos a interpelar y si no nos satisface lo que nos digan, los vamos a censurar y los vamos a sacar del gabinete&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una AN &amp;ldquo;con amplia mayoría&amp;rdquo; opositora &amp;ldquo;podría perfectamente proceder a la restitución de los poderes públicos&amp;rdquo;, porque la actual mayoría de 99 diputados es insuficiente para elegir a miembros de otros poderes del Estado, porque para ello se requiere mayorías calificadas más numerosas, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La elección de miembros de poderes públicos exigen distintas &amp;ldquo;mayorías calificadas en la AN y eso no se cumplió&amp;rdquo;, y el presidente de la AN, el oficialista Diosdado Cabello, dijo &amp;lsquo;los vamos a elegir así (con 99 votos) porque nos da la gana&amp;rsquo; (&amp;hellip;), divorciado del espíritu de las leyes y de la Constitución&amp;rdquo;, reiteró Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, insistió, el Gobierno de Maduro &amp;ldquo;va a tener que definir si corre o se encarama, si se suma al conjunto de respuestas y soluciones que estará construyendo&amp;rdquo; la oposición a los problemas del país &amp;ldquo;o si se pone como un policía acostado para tratar de evitar el ritmo de las reformas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno, insistió, &amp;ldquo;puede contribuir&amp;rdquo; y apoyar a la oposición &amp;ldquo;o puede crear una suerte de guarimba (barricada) institucional para oponerse al avance del pueblo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa disyuntiva, previó que los oficialistas &amp;ldquo;pueden intentar ganar en los escritorios el apoyo que no tienen en la base popular&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó que en las últimas semanas la MUD celebró elecciones primarias en 34 de los 87 circuitos electorales en los que está dividido el país para designar a parte de sus candidatos en diciembre, y admitió que en ellas participaron 600.000 venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo propio hizo el Partido Socialista Unido de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; (PSUV) que lideran Maduro y Cabello, pero lo hizo en los 87 circuitos con una partición de un millón de votantes, lo cual vaticina, remató Torrealba, que &amp;ldquo;están fritos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Adolescente estaría involucrado en muerte de expresidenta del Ateneo de Valencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/adolescente-estaria-involucrado-en-muerte-de-expresidenta-del-ateneo-de-valencia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/adolescente-estaria-involucrado-en-muerte-de-expresidenta-del-ateneo-de-valencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para un adolescente de 17 años, por presuntamente estar involucrado en la muerte de la expresidenta del Ateneo de Valencia, Tibisay Useche Uzcátegui (72), quien fue localizada sin vida el pasado viernes en el estado Carabobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 26º auxiliar de esa jurisdicción, Dixon Pérez, imputó al joven por la presunta comisión de los delitos de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y resistencia a la autoridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el Tribunal 3° de Control del estado Carabobo, sección de Responsabilidad Penal del Adolescente, acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento Dr. Alberto Ravell, ubicado en Naguanagua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe destacar que el hoy imputado fue aprehendido el día del hecho, luego que funcionarios de la policía regional le dieran voz de alto a la altura de la avenida Cedeño de Valencia. Sin embargo, el joven intentó huir e impactó el vehículo que conducía contra un transporte público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el procedimiento, los efectivos policiales se percataron que el adolescente tenía rastros de sangre en su vestimenta y al solicitarles los documentos del automóvil no suministró ninguna información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, los funcionarios precisaron que el vehículo era propiedad de Useche Uzcátegui y dentro de él hallaron algunas pertenecías de la mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razón, los uniformados notificaron de la situación a los funcionaros del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, quienes se trasladaron a la residencia de la septuagenaria, donde el personal de seguridad indicó que ella se estaba mudando a la casa de su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, se dirigieron al domicilio ubicado en la urbanización El Trigal, donde la abogada fue hallada sin vida dentro del baño de una habitación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esta razón, el adolescente fue aprehendido y puesto a la orden del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>