<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 15:39:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Embarazadas serán censadas para garantizarles acceso a medicamentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/embarazadas-seran-censadas-para-garantizarles-acceso-a-medicamentos/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:39:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/embarazadas-seran-censadas-para-garantizarles-acceso-a-medicamentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La viceministra de Salud Colectiva, Claudia Morón, informó que las mujeres embarazadas serán censadas a través del Sistema de Captación y Seguimiento Materno Infantil (Sicam). “No debe quedar una mujer en Venezuela que no se capte en este registro”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que el Sicam es un registro que tiene como fin garantizar el control y seguimiento prenatal y suministro de medicamentos, como ácido fólico y vitaminas especiales, según información de la Agencia Venezolana de Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que el Sicam es parte de los 5 programas de atención médica comunal. El segundo programa trata de la atención a los pacientes con enfermedades crónicas no transmisibles y previsibles, como lo son las cardiovasculares, cáncer, cerebrovasculares, accidentes y hechos violentos y diabetes, consideradas primeros causales de muerte en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El programa ampliado de inmunizaciones garantiza a niños y niñas del país las vacunas requeridas y el esquema de vacunaciones que incluyen segundas y terceras dosis, dándole prioridad a las poblaciones indígenas y apartadas de los centros urbanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro de los programas es el de salud respiratoria, en particular casos de tuberculosis, mediante el cual se captan a las personas que la padecen y se aborda adecuadamente la patología.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente está el control de vectores, como el dengue, la chikunguña y la malaria, que se basa principiante en el saneamiento ambiental, como medida prioritaria para combatirlas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|PNB y GNB controlan situación irregular en Makro Valencia por supuesto intento de saqueo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotospnb-y-gnb-controlan-situacion-irregular-en-makro-valencia-por-supuesto-intento-de-saqueo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:02:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotospnb-y-gnb-controlan-situacion-irregular-en-makro-valencia-por-supuesto-intento-de-saqueo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este martes, se produjo un tumulto entre funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y compradores que esperaban desde las 5:00 de la mañana para adquirir mercancía en el establecimiento Makro de Valencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los efectivos intentaron llevarse detenido a un muchacho pero las personas que se encontraban a las afueras del establecimiento lo impidieron, informó el diario El Carabobeño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Testigos contaron que más temprano hubo intento de saqueo, lo que motivó la presencia de los cuerpos de seguridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agredido reportero de El Carabobeño&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Andrews Abreu, reportero gráfico de El Carabobeño fue agredido por un funcionario de la PNB, quien lo golpeó en la pierna con un bastón extensivo y lo despojaron de su cámara, reseñó el medio regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Minutos más tarde, a través de su cuenta en Twitter, Abreu publicó que fue obligado a borrar las fotografías que había tomado.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/URGENTE?src=hash&#34;&gt;#URGENTE&lt;/a&gt; Un funcionario de la PNB me golpeo con un baston extensivo en la pierna y me quitaron la camara.&lt;/p&gt;
— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628589151647047680&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
El funcionario de la PNB me hizo borrar las fotos y me regreso la camara. Identificado como prensa igual arremetió contra mi persona.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628593465815920640&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AHORA?src=hash&#34;&gt;#AHORA&lt;/a&gt; 10:50 Gran cantidad de personas en Makro Valencia. &lt;a href=&#34;http://t.co/BggsquuF8D&#34;&gt;pic.twitter.com/BggsquuF8D&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628589144810364928&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/%C3%9ALTIMO?src=hash&#34;&gt;#ÚLTIMO&lt;/a&gt; 10:40 Situación irregular en Makro de Valencia. GNB trata de controlar la situación. &lt;a href=&#34;http://t.co/WIu8rKSUSv&#34;&gt;pic.twitter.com/WIu8rKSUSv&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Andrews Abreu (@AndrewsAbreu) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/AndrewsAbreu/status/628583303889743872&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;¿Con hambre y sin empleo con Maduro me Resteo? El pueblo no come cuentos [Makro &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Valencia?src=hash&#34;&gt;#Valencia&lt;/a&gt; ] &lt;a href=&#34;http://t.co/kR6tfPNk47&#34;&gt;pic.twitter.com/kR6tfPNk47&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Twittar (@twittar27) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/twittar27/status/628628850948329472&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UltimaHora?src=hash&#34;&gt;#UltimaHora&lt;/a&gt; Varios detenidos tras intento de saqueo en Makro &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Valencia?src=hash&#34;&gt;#Valencia&lt;/a&gt; (+ Video) &lt;a href=&#34;http://t.co/zo8Y1Zl9Td&#34;&gt;http://t.co/zo8Y1Zl9Td&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/jVmiZDCOOg&#34;&gt;pic.twitter.com/jVmiZDCOOg&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Brian Fincheltub (@BrianFincheltub) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/BrianFincheltub/status/628627979401342978&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/villafrancaluis&#34;&gt;@villafrancaluis&lt;/a&gt;: Así sucedieron las cosas en Makro Valencia. Video por &lt;a href=&#34;https://twitter.com/marupita&#34;&gt;@marupita&lt;/a&gt;. &lt;a href=&#34;http://t.co/mn9GHG11kj&#34;&gt;pic.twitter.com/mn9GHG11kj&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— traffic VALENCIA (@trafficVALENCIA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVALENCIA/status/628627056310358016&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
desespero de la gente en el saqueo de Makro Valencia. &lt;a href=&#34;http://t.co/bucgUVtwWG&#34;&gt;pic.twitter.com/bucgUVtwWG&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Paolo Manzo (@pmanzo70) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pmanzo70/status/628624125616107520&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;La gente se montaba en los estantes y agarraba lo que fuera vea &lt;a href=&#34;http://t.co/muP9w9z1US&#34;&gt;http://t.co/muP9w9z1US&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/4AG?src=hash&#34;&gt;#4AG&lt;/a&gt; en Makro Valencia &lt;a href=&#34;http://t.co/ztaIxweXYo&#34;&gt;pic.twitter.com/ztaIxweXYo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— ROOUTEK (@ROUTEK) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ROUTEK/status/628607706874683392&#34;&gt;agosto 4, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esposa de Maduro es candidata a la Asamblea Nacional por lista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/esposa-de-maduro-es-candidata-a-la-asamblea-nacional-por-lista/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/esposa-de-maduro-es-candidata-a-la-asamblea-nacional-por-lista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La primera dama de Venezuela, Cilia Flores, a quien el chavismo prefiere llamar “la primera combatiente”, será candidata a las elecciones legislativas de este país que se llevarán a cabo en diciembre, informó el presidente venezolano, Nicolás Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Cilia Flores va a la batalla por la Asamblea Nacional (AN, Parlamento) a petición del pueblo y del movimiento revolucionario de Cojedes (centro)”, dijo Maduro durante un encuentro con las fuerzas del chavismo agrupadas en el llamado Gran Polo Patriótico (GPP).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La candidatura de la primera dama al frente de un circuito de dicho estado céntrico fue iniciativa, según el mandatario, de los movimientos sociales y de la gobernadora de Cojedes, la chavista Erika Farías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Le han dicho que asuma una nueva responsabilidad al frente del estado Cojedes, su estado natal, de (la ciudad de) Tinaquillo”, afirmó el mandatario venezolano, quien además manifestó su satisfacción con la decisión de Flores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ella me consultó y yo le dije ‘usted es libre de ir a la batalla porque usted tiene su propio liderazgo, su propio espacio, aquí no hay machismo que la vaya a limitar’”, dijo al respecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Flores se unió a Maduro, diez años menor que ella, desde los primeros años de militancia chavista, a principios de los 90.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actual primera dama ha sido parlamentaria, presidente de la Asamblea Nacional y procuradora general de la República, y conoció a Maduro durante la fundación del Movimiento político MBR-200, uno de los primeros organizados por el fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de “la primera combatiente”, el presidente socialista presentó los nombres de todos los candidatos de la llamada revolución bolivariana para los comicios legislativos, una lista que incluye a ministros, cantantes y deportistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los nombres están los ministros de Petróleo, Asdrúbal Chávez; de Infraestructura, Haiman El Troudi; de Comunas, Elías Jaua; de Educación, Héctor Rodríguez; de Pueblos Indígenas, Aloha Nuñez, y de Viviendas, Ricardo Molina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se suman también a las postulaciones los exministros Aníbal Chávez, hermano del fallecido Hugo Chávez, así como Nancy Pérez y Miguel Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, integrarán las listas de varios circuitos los cantantes Cristóbal Jiménez y Roque Valero; el medallista olímpico Rubén Limardo (esgrima), la presentadora de televisión Érika Ortega y el cineasta Carlos Azpúrua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mayoría de los candidatos del chavismo fueron elegidos en un proceso de primarias que se realizó en todo el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno dice que recuperó 15 apartamentos durante OLP en La Paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-dice-que-recupero-15-apartamentos-durante-olp-en-la-paz/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 14:42:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-dice-que-recupero-15-apartamentos-durante-olp-en-la-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El ministro para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz, M/G Gustavo González López, informó que &lt;strong&gt;se recuperaron 15 apartamentos y se desmanteló a una banda, &lt;/strong&gt;entre otros delitos, durante una intervención de la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) realizada este viernes en el urbanismo de la GMVV La Paz Socialista, en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López informó también que en este operativo, donde participaron más de 1.000 efectivos,&lt;strong&gt; se detuvieron a 38 personas, entre ellas cuatro extranjeros.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La banda que fue desmantelada se dedicaba a la estafa, a través de la oferta de apartamentos en el urbanismo&lt;/strong&gt;, y era liderada por una ciudadana colombiana, según dio a conocer el Ministro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reveló que se encontraron dos vehículos solicitados por robo, partes y piezas de motos,&lt;/strong&gt; y se detuvo a una mujer que estaba solicitada por hurto de vehículo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los ciudadanos detenidos tenía porte ilícito de armas de fuego, a quien además le fue incautado un revolver y un chaleco antibalas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entre los detenidos también se encuentran cuatro sujetos por riña colectiva, y otros cuatro por microtráfico de drogas,&lt;/strong&gt; a los que se les incautó 70 gramos y 30 pitillos de marihuana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se detuvo una venta clandestina de licores donde hallaron 173 cajas de cerveza&lt;/strong&gt;, así como apartamentos donde se practicaba el “bachaqueo”&lt;strong&gt;,&lt;/strong&gt; por lo que retuvieron productos de primera necesidad, además de un equipo de sonido que dificultaba la convivencia ciudadana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció a la comunidad por la confianza depositada y afirmó que &lt;strong&gt;durante el fin de semana y hasta el lunes se conducirán cuatro operaciones en todo el territorio nacional.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió en que “nuestra victoria es la paz”, y aseguró que estas operaciones “buscan proteger, liberar al pueblo. Son garantías de paz. Las fuerzas que la conducen buscan garantizar en primera instancia los derechos humanos de todas las personas que actúan, y luego todos los procedimientos policiales”.
&lt;h3&gt;OLP en Monagas&lt;/h3&gt;
El M/G González López dió a conocer que en el estado Monagas, a las 4:30 am de este viernes, en la vía Maturin-Cumaná, específicamente entre Caripe y San Antonio, la OLP detuvo a cuatro ciudadanos por robo agravado, tres damas cooperantes, aprovechamiento de objetos robados, dos armas de fuego, y varios vehículos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ford Motors de Venezuela ratifica que se queda en el país </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ford-motors-de-venezuela-ratifica-que-se-queda-en-el-pais/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 14:22:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ford-motors-de-venezuela-ratifica-que-se-queda-en-el-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ford Motor de Venezuela aseguró este jueves a través de un comunicado que continuará trabajando “para mantener los cerca de 30 mil empleos de forma directa e indirecta que genera” en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacaron que actualmente operan a máxima capacidad de acuerdo a la materia prima disponible, para garantizar la producción de vehículos y atender al mercado nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presentes en el país desde hace más de 50 años, Ford Motor reiteró que continuarán operando por el futuro previsible, buscando siempre las mejores alternativas que les permitan la sostenibilidad del negocio y mantener su compromiso con cada uno de sus colaboradores, generando desarrollo social y económico para el país, ofreciendo a los venezolanos vehículos de primera calidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con este comunicado, la automotriz sale al paso a información que ha circulado en algunos medios de comunicación sobre su presunta paralización y salida del país por falta de divisas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro rechazó los hechos violentos en San Félix y aseguró que se hará justicia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-rechazo-los-hechos-violentos-en-san-felix-y-aseguro-que-se-hara-justicia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:17:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-rechazo-los-hechos-violentos-en-san-felix-y-aseguro-que-se-hara-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Presidente de la República, Nicolás Maduro, rechazó los hechos violentos que ocurrieron la mañana de este viernes en la población de Chirica en San Félix, estado Bolívar, en donde resultó muerta una persona, y aseguró que se hará justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo expresó el Jefe de Estado durante el Diplomado de Planificación Local en el Plan de Desarrollo Comunal, en el que se gradúan 236 comuneros, acto que se realiza en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Primer Mandatario estos sucesos violentos se deben a una campaña orquestada por la oposición venezolana para evitar la realización de los próximos comicios. “Llueva, truene o relampagueé el 6 de diciembre habrá elecciones y el pueblo le dará una lección a la derecha maltrecha. No quiero shows ni comiquitas, derecha maltrecha “, manifestó Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, informó que darán con los responsables que “pretenden sembrar caos” en la población.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polar pide reconsiderar medida  de expropiación de distribuidora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/polar-pide-reconsiderar-medida-de-expropiacion-de-distribuidora/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/polar-pide-reconsiderar-medida-de-expropiacion-de-distribuidora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El director de la sección de alimentos de la venezolana Polar, Manuel Larrazábal, informó que la empresa pidió al Gobierno reconsiderar la expropiación de las instalaciones en Caracas desde las cuales son distribuidos alimentos a 19 municipios, incluyendo toda la capital y dos estados vecinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Quedarían estos 19 municipios sin alimentos? La verdad es que tendríamos que evaluar otras opciones, que no son fáciles, pero nosotros estamos absolutamente confiados en que va a privar la sensatez, y por eso pedimos que se reconsidere la medida”, dijo Larrazábal a Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero de Polar, la mayor empresa privada de alimentos del país, narró que el miércoles por la noche fue recibida la notificación de un tribunal para el desalojo inmediato de estas instalaciones que cubren unos 70.000 metros cuadrados, con el fin de destinar el terreno a la construcción de viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Larrazábal explicó que tras conversaciones con representantes del Gobierno venezolano se dio el plazo de 60 días para el desalojo, aunque adelantó que la empresa no se ha ocupado de buscar nuevos espacios porque confía en que “privará la sensatez” en los organismos del Estado y se reconsiderará la medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que estas instalaciones, ubicadas en una zona industrial del oeste de la capital, representan el “único centro de distribución” tanto de Alimentos Polar como de Pepsi Cola Venezuela, “que abastece a 19 municipios de la Gran Caracas, del estado Vargas (centro costero), del estado Miranda (centro) y zonas aledañas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos espacios, además, funcionan los centros de distribución de otras grandes empresas de alimentos como Nestlé Venezuela, Cargill de Venezuela y Cola Cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El directivo resaltó que en lo que respecta a Alimentos Polar y Pepsi Cola, son distribuidos mensualmente desde esas instalaciones 12 millones de kilos de alimentos, incluyendo harina de maíz, arroz, pasta, margarina, avena y salsas, y 6 millones de litros de bebidas como agua, refrescos y jugos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serían, dice Larrazábal, más de 9.900 comercios que son clientes de esta red de distribución que se verían privados de estos productos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Además, en esas instalaciones laboran más de 600 trabajadores directos y adicionalmente se generan alrededor de 1.400 empleos indirectos, fundamentalmente de las empresas que nos prestan el servicio de transporte para llevar el producto a los clientes”, señala y asegura que estos empleados disfrutan de “excelentes beneficios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Larrazábal, la discusión “de fondo” debe centrarse en “¿por qué expropiar sitios de trabajo que están activos y productivos?” mientras existen otros terrenos baldíos donde se pueden construir casas en el marco del programa social del Estado Gran Misión Vivienda Venezuela (GMVV) y que acarrean “menos costo país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La reflexión es que los planes de construcción de viviendas no deberían contemplar el desalojo de zonas industriales que generan empleo y abastecen de los productos a los ciudadanos”, agregó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petróleo venezolano cayó 4,2 %</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/petroleo-venezolano-cayo-42/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/petroleo-venezolano-cayo-42/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (AFP).- La cesta petrolera venezolana de crudo y derivados descendió 4,2 % durante la presente semana y cerró en 45,87 dólares por barril, informó este viernes el ministerio de Petróleo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el reporte, la caída se debió a las preocupaciones por la “desaceleración de la actividad económica de China y las señales de exceso de crudo a nivel global”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la octava semana consecutiva en que la cesta venezolana experimenta un declive en su cotización, siendo la caída más pronunciada el 7,4 % registrado entre el 6 y 9 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la primera semana de junio, en la que cerró a 56,73 dólares por barril, ha experimentado un descenso de 19,1 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El precio promedio para el año 2015 está medido en 49,84 dólares, lo que cubre poco más de 80 % del presupuesto nacional, elaborado a partir de un cálculo de ingresos con un barril de petróleo valorado en 60 dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El petróleo venezolano permanecía sobre la barrera de los 50 dólares por barril desde abril, cuando revirtió levemente el franco desplome que inició en junio de 2014, cuando estaba cerca de los 100 dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En enero cayó por debajo de los 40 dólares, lo que llevó al presidente Nicolás Maduro a visitar países productores y aliados políticos como China, Irán, Arabia Saudí, Catar, Argelia y Rusia, en busca de una estrategia conjunta que responda al desplome.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela, que obtiene 96 % de sus divisas de las exportaciones de hidrocarburos, padece desde finales de 2012 una sequía de ese rubro que se ha agudizado y causado la acumulación de deudas comerciales por miles de millones de dólares con proveedores y empresas transnacionales en sectores como alimentos, medicinas, aerolíneas y ensambladoras de autos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto ha desatado una severa crisis de abastecimiento, con la escasez de productos básicos como alimentos y medicinas, por falta de divisas para importar, y ha alimentado una inflación de 68,5 % durante 2014, la última cifra suministrada por el Banco Central.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un muerto y 27 detenidos por disturbios  en un supermercado en San Félix</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/un-muerto-y-27-detenidos-por-disturbios-en-un-supermercado-en-san-felix/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/un-muerto-y-27-detenidos-por-disturbios-en-un-supermercado-en-san-felix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En total fueron cuatro los negocios saqueados en la población de San Félix, del estado Bolívar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caos se apoderó de la avenida Manuel Piar, de San Félix, desde las 8:00 de la mañana de este viernes, cuando un grupo de personas saqueó el depósito del supermercado Uniferia, ubicado en la vía, en el cual la gente rumoraba sobre la existencia de productos como leche, pañales, café, arroz, harina, entre otros rubros escasos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y de la Policía del estado Bolívar (PEB) se aproximaron al sitio a las 8:30 de la mañana. También se reportó el ataque de una unidad de transporte de Transbolívar. El revuelo obligó a los comerciantes de la vía a cerrar sus negocios, entre ellos el Mercado Municipal de Chirica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Policía del estado Bolívar (PEB) confirmó el reporte de un fallecido entre los manifestantes. Este fue identificado como Gustavo Patinez Gómez, de 21 años, quien recibió un tiro en el pecho y fue hallado a unos 60 metros, doblando la esquina del supermercado Uniferia. En medio de la conmoción, los ciudadanos acusaban a la GNB de haberle disparado al hombre, pese a que los uniformados estaban concentrados frente al local comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 9:00 de la mañana el rebullicio se trasladó hacia el centro de San Félix, donde reportaban intentos de saqueo, además de la presencia de motorizados armados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fotógrafo Carlos León, del diario Nueva Prensa de Guayana, le fue robada su cámara por un sujeto armado. A la periodista le arrebataron su libreta de anotaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comandante del Destacamento de Seguridad Ciudadana (Desur) de Vista al Sol, Ramón Cedeño Silva, confirmó la detención de personas durante la revuelta: 33 por parte de la GNB y 27 por parte de la Policía del estado Bolívar (PEB). Informó que pronto serán puestas a la orden de la Fiscalía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario también precisó que el altercado devino en cuatro comercios saqueados, todos en la avenida Manuel Piar, hacia la ruta 2 de Vista al Sol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres de los locales (Comercial Victoria, Comercial Vista Mundo, Comercial Uniferia) fueron saqueados totalmente. Solo uno de los establecimientos, el Comercial Progreso y Fortuna, fue víctima de un saqueo parcial. También desmintió el supuesto toque de queda para las 4:00 de la tarde, como se rumoró por mensajería y redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;En contexto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada hubo dos protestas de usuarios por la escasez de unidades de transporte público, que les hace esperar más de dos horas para abordar una unidad. La primera se registró en Alta Vista, en la avenida Churún Merú, y la segunda en la avenida Ciudad Bolívar, en el CC El Trébol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hubo un intento de saqueo en el Pdval de Alta Vista por la inconformidad de los usuarios, que luego de hacer más de 12 horas de cola no fueron atendidos. Lo propio ocurrió después en el abasto Bicentenario. (Información del Correo del Caroní)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Gobernador Rangel: fue una acción  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;completamente planificada e inducida&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el gobernador del estado Bolívar, Francisco Rangel Gómez, el saqueo a los depósitos del supermercado Uniferia de San Félix fue “completamente planificado e inducido”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rangel Gómez declaró a los medios de comunicación que “si el pueblo va a saquear porque tiene una necesidad, no van a entrar armados. Estos estaban armados completamente y le dispararon a una persona que estaba atendiendo, que le dicen el “verdurero”. Le quitaron su vida, y me atrevo a decir que con fines políticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos en tiempo electoral, y en estos tiempos se va la luz a cada rato, aumentan los saqueos, el índice delictivo (&amp;hellip;) ya es como un libro que uno se lo sabe de memoria”, dijo en el programa de Vladimir Villegas por Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el gobernador, las personas que irrumpieron el establecimiento de unos hermanos asiáticos forman parte de una banda de entre 30 y 40 personas. Dijo que 27 están detenidos y van a llegar “hasta el fondo, con toda la fuerza, para proteger al pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional reconoció que el país afronta una situación económica “difícil”. A su juicio, se debe a la caída de los precios del petróleo de $100 por barril a $40, pero indicó que los sectores públicos y privados hacen “un esfuerzo gigantesco para que nadie esté pasando hambre”. Dijo que “el alimento está llegando, no hay escusas para que esto (un saqueo) se presente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó que la situación en el estado se ha normalizado. “Para eso están los cuerpos de la policía, la Guardia Nacional Bolivariana, el Ejército, si fuese necesario. La población puede estar tranquila”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Importación de café no logrará satisfacer el consumo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/importacion-de-cafe-no-lograra-satisfacer-el-consumo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/importacion-de-cafe-no-lograra-satisfacer-el-consumo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La importación de más de 27.000 toneladas de café que anunció el Gobierno solo paliará temporalmente la escasez del rubro, aseguró Fedeagro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la importación de 600.000 quintales de café, que serán distribuidos a las torrefactoras, tanto públicas como privadas, se podrá paliar las fallas de este producto en el mercado, aun cuando solo alcanza para cubrir cinco meses de consumo en condiciones normales; informó a medios nacionales Vicente Pérez, director del sector café en Fedeagro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pérez, quien participó la semana pasada en las reuniones que sostuvo el ministerio de Agricultura y Tierras con representantes de los rubros arrocero, hortalizas, papas y café, espera que en las próximas semanas se distribuyan los primeros 200.000 quintales provenientes de Nicaragua. Mientras llegan de Brasil los 400.000 quintales restantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cifras de Fedeagro muestran que el consumo nacional de café en 2014 se situó en 1,8 millones de toneladas y que la producción fue de 550.000 toneladas, con la que se cubrió 31 % de la demanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este año proyectan que el consumo subirá a 2 millones de toneladas, pero si no les suministran los insumos que requieren, la cosecha de octubre producirá 600.000 toneladas, con lo que se registrará un retroceso y se cubrirá solo el 30 % de la demanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con Pérez, el Gobierno reconoce que la cadena tiene problemas por resolver y necesita innovación, por lo cual el gremio le entregó al ministro Yván Gil un borrador técnico sobre las medidas que hay que tomar. Agregó el caficultor que si bien no se ha hablado expresamente de liberar los precios, las autoridades entienden que debe garantizarse la rentabilidad del rubro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El café molido es el único alimento cuyo precio no ha recibido aumentos desde hace tres años, cuando se fijó en Bs. 46 el kilogramo, a pesar de que, en diciembre pasado, el precio del café verde se ajustó a un costo máximo de 4.500 bolívares el quintal, que poco después se incrementó hasta Bs. 5.040 el quintal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, el café regulado sigue desaparecido de los anaqueles y lo único que llega ocasionalmente es la presentación gourmet. Pero en los mercados populares, bodegas e incluso con amigos, el producto se puede conseguir hasta en 800 bolívares el kilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesas de trabajo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el encuentro con los productores de café también se acordó instalar esta semana mesas de trabajo para analizar la situación del sector, con la intención de “relanzar la caficultura nacional bajo un nuevo esquema”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero apuntó que además afecta a los industriales y productores que el Gobierno sea el único autorizado para comprar la cosecha, por lo que también solicitaron flexibilizar este esquema, aunque reconocen que los controles son necesarios para evitar la salida del alimento a Colombia. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TSJ suspendió a la directiva nacional de Copei</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/tsj-suspendio-a-la-directiva-nacional-de-copei/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:56:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/tsj-suspendio-a-la-directiva-nacional-de-copei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Tribunal Supremo de Justicia. (Foto: AVN)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) suspendió provisionalmente la actual mesa directiva nacional y la dirección política nacional de Copei y acordó el nombramiento de una junta ad hoc integrada temporalmente por  miembros de ese partido, encabezados por Pedro Urrieta Figueredo, como presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este jueves, el TSJ se pronunció respecto de la acción de amparo en tutela de intereses colectivos ejercida por integrantes electos de la dirección política nacional y presidentes de las mesas directivas estadales de Copei, en los estados Anzoátegui, Aragua, Delta Amacuro, Nueva Esparta, Táchira, Yaracuy y Zulia, contra lo que denominaron “vías de hecho ejecutadas por la Dirección Política Nacional de ese partido político”, reseñó una nota de prensa de la institución judicial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pedro Urrieta, Ibis Alemán, Alexis Gutiérrez, Wilgen Fernández, Silvia Melina Vásquez, Orlando Medina y Miguel Salazar denunciaron la presunta vulneración de los derechos a la participación política y a la asociación con fines políticos dentro del partido:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al seleccionar candidatos sin que las direcciones estadales fueran consultadas previamente, lo que calificaron de ejercicio abusivo, antidemocrático y desleal de las atribuciones conferidas a los miembros de la Mesa Directiva Nacional y la Dirección Política Nacional”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la máxima instancia judicial ordenó la realización de la consulta estatutaria a las Direcciones Políticas Estadales de Copei sobre las postulaciones en los comicios parlamentarios, con carácter de urgencia, y, finalmente, se ordenó al CNE abstenerse de aceptar cualquier postulación que no sea de las acordadas conforme a los procedimientos establecidos por la Mesa Directiva ad hoc designada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El TSJ señaló que esta decisión “debe ser acatada y ejecutada inmediata e incondicionalmente por quien hasta el momento de publicarse esta decisión cautelar se desempeñaba como Presidente y como miembros de la Dirección Política Nacional de Copei, so pena de incurrir en desacato”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los accionantes señalaron en su solicitud “que el presidente nacional del partido Copei ha colocado sus intereses personales por encima de los del partido, comprometiendo a su organización en eventos y determinaciones políticas no debatidas por ellos y asignando candidaturas inconsultas con una mayoría precaria de la Dirección Política Nacional”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planta de Cervecería Polar en Carabobo cerrará por falta de cebada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planta-de-cerveceria-polar-en-carabobo-cerrara-por-falta-de-cebada/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 19:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planta-de-cerveceria-polar-en-carabobo-cerrara-por-falta-de-cebada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La planta de Cervecería Polar en San Joaquín, estado Carabobo, se paralizará el próximo lunes por falta de cebada importada. Los trabajadores mantienen sus esperanzas en un buque de materia prima que viaja hacia Venezuela, aún así la paralización es inminente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario general del Sindicato de Cervecería Polar Metalgráfica, Jhonny Magdaleno, dijo una vez que llegue la materia prima, se tendría que esperar entre 70 y 80 días para que la cerveza pueda salir al mercado, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese tiempo van a estar los trabajadores suspendidos con salario básico y eso merma el salario en la mitad. San Joaquín es la planta matriz tiene 1500 trabajadores, pero con las agencias hace un total de cuatro mil trabajadores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los sindicalistas exigieron además una respuesta ante la paralización de la planta Superenvases por falta de materia prima, y aseguraron que ninguna otra planta podrá suplir este rubro en Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el caso de Superenvases viene de Alemania y Holanda. Pareciera que va a estar un largo tiempo paralizada. La única planta en Venezuela que produce chapas es Metalgráfica y la que produce las latas de aluminio es Superenvases”, agregó Magdaleno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los trabajadores exigen soluciones al Gobierno; la agenda de acciones de calle está prevista para los próximos días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La planta se encarga de la producción de más de 20 mil litros semanales de cerveza y malta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lista|Nucita y Pirulín publicaron nuevos precios de sus productos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/listanucita-y-pirulin-publicaron-nuevos-precios-de-sus-productos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:55:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/listanucita-y-pirulin-publicaron-nuevos-precios-de-sus-productos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Notiminuto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa Nucita Venezolana (Nuciven) dio a conocer la lista del precio de venta justo (PVJ) de sus productos en distintas presentaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía publicó en su portal web que la Nucita oscila desde 30 hasta 290 bolívares que corresponde a la “copa nucita”, reseñó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por tanto el Pirulín comprende un valor que va desde los Bs 30 (estuche 3) hasta los Bs 390 que corresponde al “combo Nucita/Pirulín”.&lt;/p&gt;

&lt;iframe class=&#34;scribd_iframe_embed&#34; data-aspect-ratio=&#34;undefined&#34; data-auto-height=&#34;false&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;600&#34; id=&#34;doc_85528&#34; scrolling=&#34;no&#34; src=&#34;https://www.scribd.com/embeds/273139327/content?start_page=1&amp;amp;view_mode=scroll&amp;amp;show_recommendations=true&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oposición acusa a Gobierno nacional de promover caos antes de elecciones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/oposicion-acusa-a-gobierno-nacional-de-promover-caos-antes-de-elecciones/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/oposicion-acusa-a-gobierno-nacional-de-promover-caos-antes-de-elecciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas (EFE).- La alianza opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD) acusó este jueves al Gobierno venezolano de promover un clima de inestabilidad para evitar la contienda electoral parlamentaria del próximo 6 de diciembre al tiempo que reiteró que los adversarios del chavismo están cohesionados para esos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno está promoviendo inestabilidad, ¿qué está buscando (el presidente Nicolás) Maduro construyendo esta especie de tormenta perfecta entre finales de agosto y principios de septiembre?”, se preguntó en rueda de prensa el secretario ejecutivo de la MUD, Jesús Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero de la MUD se dirigió a Maduro y preguntó: “¿Estás buscando una explosión social para que te sirva de pretexto para sacarle el cuerpo al reto electoral? Pues mira, ni con eso ni con nada, el pueblo venezolano va a garantizar la estabilidad para infligirte la derrota que te mereces”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó, en este sentido, que los empresarios de los diferentes sectores productivos del país han anunciado que ya no queda inventario para proveer al país de alimentos, de medicamentos y de repuestos para vehículos, entre otras áreas, una escasez que, dijo, forma parte del supuesto plan de inestabilidad del Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró que la oposición está lista para ir a las elecciones con una tarjeta única en la boleta electoral y con una campaña única centrada en la necesidad de un cambio de Gobierno, de modelo político y de un “régimen que genera y produce miseria, que genera y produce hampa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que tras la victoria que asegura obtendrá la MUD en las parlamentarias, la oposición empezará a trabajar de inmediato para atender la “crisis demasiado profunda” por la que atraviesa el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba afirmó que entre los convenios a los que llegó la MUD para lograr ir unida a las elecciones se encuentran “un acuerdo de la función parlamentaria” desde el 2016 hasta el 2021, lapso que dura la gestión a elegirse, pactos que fueron anunciados hace una semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata, sostuvo, de un trabajo parlamentario “que garantice, en efecto, tomar las decisiones que permitan, en un plazo perentorio, introducir los cambios que permitan el cambio de Gobierno (&amp;hellip;) y de allí la solución de la crisis”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piden al TSJ admitir demanda contra el BCV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/piden-al-tsj-admitir-demanda-contra-el-bcv/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/piden-al-tsj-admitir-demanda-contra-el-bcv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Organización No Gubernamental Transparencia Venezuela espera que la Sala Político Administrativa del Tribunal Supremo de Justicia “TSJ” admita la demanda introducida contra el Banco Central de Venezuela (BCV), debido al incumplimiento de la rendición de cuentas de las cifras macroeconómicas en 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mercedes de Freitas, presidenta de la ONG, declaró a medios nacionales que el BCV ha violado el artículo 319 de la Constitución que establece lo relativo a la rendición de cuentas. De acuerdo con la normativa legal, el ente emisor debe informar sobre sus actuaciones, metas y resultados de sus políticas ante la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“También rendirá informes periódicos sobre el comportamiento de las variables macroeconómicas del país y sobre los demás asuntos que se le soliciten, e incluirá los análisis que permitan su evaluación”, señala el texto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BCV no ha publicado información sobre la tasa de inflación desde diciembre de 2014, mientras que la data sobre la balanza de pagos se ha publicado hasta el tercer trimestre de 2014, al igual que el Producto Interno Bruto y el índice de escasez y de diversidad de productos, del cual solo se presentan algunos informes hasta febrero 2014; variables que asegura Transparencia Venezuela “son vitales para tener un diagnóstico de la economía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Freitas agregó que la demanda involucra al presidente del BCV, Nelson Merentes, por su responsabilidad en la violación de los propios reglamentos del Banco Central. “El BCV se tiene que poner a derecho urgentemente. La falta de información genera dudas, tiene paralizada la economía e impide la toma de decisiones a gobierno, empresas y ciudadanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En efecto, son muchos los analistas que han recurrido a analizar el índice de inflación con base en la fluctuación de los precios y las constantes quejas de los consumidores, que en cada visita al supermercado pagan más y llevan menos productos. Incluso algunas instituciones como Bank of America se han atrevido a señalar que la inflación en el país ya ronda los tres dígitos y pudiera cerrar el año en 170%. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
