<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 21:05:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Venebarómetro: 32,6% de los votantes prefiere votar por la oposición, 20,8% por el oficialismo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venebarometro-326-de-los-votantes-prefiere-votar-por-la-oposicion-208-por-el-oficialismo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 21:05:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venebarometro-326-de-los-votantes-prefiere-votar-por-la-oposicion-208-por-el-oficialismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El descenso sostenido que ha experimentado la popularidad del chavismo desde el año pasado ha hecho que un sector creciente de la población busque alternativas electorales diferentes a la oposición y al gobierno, advierte la encuesta más reciente de la firma Venebarómetro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio, basado en 1.200 entrevistas realizadas por el Instituto Venezolano de Análisis de Datos entre el 28 de mayo y el 11 de junio de 2015, revela que la oposición ocupa el primer lugar de preferencia con 32,6%, mientras que 27,6% del electorado se inclina por candidatos independientes ante las próximas elecciones parlamentarias del 6 de diciembre y el chavismo queda relegado al tercer puesto, con 20,8%. El resto se declara indeciso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se polariza la intención de voto entre opositores y chavistas, el primer grupo sube a 41,8% y el segundo a 22,1%, mientras que los indecisos llegan a 20,6%. El resto, 15,6% y más de la mitad de los inclinados hacia los independientes, asegura que no votará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los números muestran una realidad: el descalabro del chavismo se agudiza y se van reduciendo las opciones de triunfo de este bloque, pero la Mesa de la Unidad Democrática no termina de asegurar la victoria debido a que no crece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Está operando más un voto castigo que un voto a favor de algo. La oposición debe avanzar más en brindar sus propuestas específicas y debe aumentar su nivel de penetración social en las comunidades”, asegura Edgard Gutiérrez, Coordinador de Venebarómetro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la encuesta de junio, 48% de los entrevistados evaluó positivamente la labor de la MUD, un repunte de 4,3 puntos respecto a los números de mayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, 27,4% calificó de “buena” la gestión del presidente Nicolás Maduro por el bienestar del país, la cual fue valorada como mala por 71,2%; 3,9 puntos porcentuales más que en mayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los problemas del gobierno han influido negativamente en la popularidad del chavismo. 27,2% de los entrevistados se definió como “oficialistas” en junio; 5,8 puntos menos que en la últimas encuesta de mayo, cuando se ubicó en 33%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por primera vez en años este bloque pasó a ser la tercera fuerza del país. Está por detrás de la oposición, que tiene 35,9%, y de los neutrales, que pasaron de 24,3% a 30,7%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las causas. Dos problemas se presentan como grandes piedras que hunden la gestión de Maduro y la intención de voto por el oficialismo: la escasez y la criminalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al preguntar sobre los tres principales problemas que afronta el país, 74% de los entrevistados mencionó el desabastecimiento y la escasez de alimentos y 73%, la inseguridad. Por debajo estuvo el alto costo de la vida (43%), el desempleo (20%) y los servicios de salud (8%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La inseguridad es un mayor inconveniente para los estratos A, B y C, mientras que el desabastecimiento aumenta su importancia para las clases D y E, donde se ubica la base de apoyo del chavismo. Por consiguiente, la escasez de productos parece ser directamente proporcional a la merma de votos para el PSUV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mayor problema de Maduro es que no logra vender el discurso de la “guerra económica”, aunque habla de ella en 70% de los días que aparece en televisión desde que comenzó su tercer año de gestión, según un conteo de El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;57,3% de los interrogados por Venebarómetro, 3,8 puntos más que en mayo, consideró que el gobierno y el modelo socialista son los principales responsables de los aumentos de precios de los alimentos, mientras que 31,5% señaló a los comerciantes, productores y empresarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el chavismo no logra revertir esa tendencia con argumentos que hagan creíble la guerra económica, parece imposible que triunfe en las elecciones de diciembre, a juzgar por la importancia que tiene este problema para su base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gutiérrez espera que el gobierno adelante algunas acciones en los próximos meses para reducir los niveles de descontento y mejorar sus opciones electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera ya fue activada: la Operación Liberación y Protección del Pueblo, la cual intenta desarticular bandas delincuenciales en varias zonas populares del país. El plan comenzó el lunes 13 de julio con la toma mediática de la Cota 905, la cual recibió cobertura de todos los medios oficiales, que no tienden a cubrir las noticias de sucesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Intentarán introducir algunos cambios, pero no pasarán de ser cosméticos. Una solución a la inseguridad está lejos de atacar las zonas de paz. Tiene que ver con oportunidades, progreso, educación y crecimiento económico, en adición a un sistema integral de justicia. Lo último es inalcanzable en Venezuela en este momento”, advierte coordinador de Venebarómetro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la economía, Gutiérrez considera que no parece haber una solución viable en el corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se tendrían que reinventar y aplicar otro programa de políticas, pero esto significaría más fragmentación interna”, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Tendencia-voto-elecciones-legislativas_NACFIL20150727_0001.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Tendencia-voto-elecciones-legislativas_NACFIL20150727_0001&#34; class=&#34; wp-image-425469 aligncenter&#34; height=&#34;450&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/Tendencia-voto-elecciones-legislativas_NACFIL20150727_0001-300x225.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesimismo de cara al futuro
&lt;/strong&gt;La encuesta de Venebarómetro señala que 83,9% de los entrevistados considera que la situación general del país es negativa, 2,7 puntos más que en mayo y 41 puntos más que en marzo de 2013, justo antes de que Nicolás Maduro llegara al poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;67% de los interrogados piensa que las circunstancias continuarán mal en el futuro, contra 21,7% que tiene la esperanza de que mejoren. Está percepción está ligada a la economía. Por ejemplo, más de 80% de los interrogados dijo que el dinero no le alcanza ni para ropa, comida o medicinas. A más de 70% no le es suficiente para útiles y productos de limpieza, gastos de educación y de transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al plantear alternativas de poder distintas al gobierno de Maduro, 35,4% de los encuestados cree que una opción independiente es la más idónea, mientras que 27,8% considera a la MUD y 20,5% a un cambio dentro del chavismo. 4% ve como opción a los militares y 12% no sabe o no responde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, las instituciones con mayor valoración positiva actualmente son el movimiento estudiantil (72,8%) y la Iglesia Católica (64,4%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ficha técnica
Muestra:&lt;/strong&gt; 1.200 personas
&lt;strong&gt;Cobertura:&lt;/strong&gt; Urbano-rural
Entrevistados en hogares
&lt;strong&gt;Margen de error:&lt;/strong&gt; +/- 2,37%
&lt;strong&gt;Nivel de confianza:&lt;/strong&gt; 90%
&lt;strong&gt;Trabajo de campo:&lt;/strong&gt; 28 de mayo al 11 de junio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los tres principales problemas:
Escasez:&lt;/strong&gt; 74%
&lt;strong&gt;Inseguridad:&lt;/strong&gt; 73%
&lt;strong&gt;Costo de la vida:&lt;/strong&gt; 43%&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habrían sido despedidos 800 trabajadores de centrales azucareros del gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/habrian-sido-despedidos-800-trabajadores-de-centrales-azucareros-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 19:04:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/habrian-sido-despedidos-800-trabajadores-de-centrales-azucareros-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.
&lt;p class=&#34;tblock&#34;&gt;“Los trabajadores de los centrales azucareros del gobierno son objeto de persecución laboral por parte de las juntas directivas interventoras designadas por el ejecutivo, al punto de que 800 empleados, incluyendo dirigentes obreros, han sido despedidos en los últimos meses”, informó Reinaldo Bastida, representante del sindicato de la central Pío Tamayo en el estado Lara.&lt;/p&gt;
&amp;ldquo;Todos los centrales del Estado producen a 30% y 40% de su capacidad instalada por la mala administración, burocracia y corrupción de sus directivas, además de que no se realizan las inversiones necesarias para modernizar las plantas&amp;rdquo;, señaló Bastida, quien fue despedido pese a tener el fuero sindical que le da inamovilidad laboral conforme a la Ley Orgánica del Trabajo, según publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que “el terrorismo laboral tiene en vilo a 7.800 trabajadores, pues los patronos se han saltado el fuero maternal de la LOT, entre las despedidas hay mujeres embarazadas o en permiso pre y postnatal, además del decreto vigente de inamovilidad laboral que garantiza la estabilidad laboral e impide los despidos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastida destacó que hace tres meses el presidente Nicolás Maduro, en un acto en Sucre, ordenó el reenganche de los trabajadores expulsados, pero las directivas siguen reacias a la incorporación de esos trabajadores a sus puestos. Respecto a la producción, explicó que de una capacidad de 4.500 sacos, de 50 kilos cada uno, al día en la actualidad se procesa diariamente 2.000-2.100 sacos de un azúcar en su mayoría de origen importado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sindicalista indicó que la zafra nacional de caña de azúcar de 93 días de duración y concluida hace un mes alcanzó apenas 34.000 toneladas. &amp;ldquo;En el central Pío Tamayo la producción de azúcar terminada fue  450 toneladas métricas diarias cuando la capacidad instalada es de 1.800 toneladas al día&amp;rdquo;, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra irregularidad señalada por Bastida, es que pese a que los centrales azucareros disponen de inventarios suficientes de bolsas de un kilo de azúcar de capacidad, envase ideal para el consumidor de a pie, sin embargo, la instrucción de las autoridades es empacar el producto en sacos, de los que &amp;ldquo;no se sabe su destino final porque no llevan ningún tipo de indicación al respecto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela y Grecia fortalecieron lazos de cooperación bilateral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-y-grecia-fortalecieron-lazos-de-cooperacion-bilateral/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-y-grecia-fortalecieron-lazos-de-cooperacion-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este martes el viceministro de Cooperación Económica de la cancillería venezolana, Calixto Ortega, sostuvo un encuentro con el secretario general de Relaciones Económicas y de Cooperación de Desarrollo de la cancillería de Grecia, Giorgos Tsipras, con el objetivo de fortalecer lazos de integración bilateral entre ambas naciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actividad, en la que también participó el viceministro del Despacho para Europa, Ramón Gordils, se discutieron temas de interés orientados al establecimiento de líneas de acción en el área económica y energética, en función de profundizar las relaciones de cooperación entre Grecia y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este encuentro se enmarca dentro de las acciones que lleva a cabo el Estado venezolano para profundizar las relaciones con Grecia a un máximo nivel, que contempla convenios en ámbitos como el comercial, cultural, turístico y educativo, afirma AVN.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatido funcionario que atracaba taxistas en Maracaibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/abatido-funcionario-que-atracaba-taxistas-en-maracaibo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:38:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/abatido-funcionario-que-atracaba-taxistas-en-maracaibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El tiroteo ocurrió en el barrio Calendario, parroquia Antonio Borjas Romero, de Maracaibo. Es el segundo caso de oficiales de la PNB de la entidad involucrados en delitos desde que inició el proceso de intervención a puertas abiertas, que arrancó el pasado 15 de julio, tras dos polémicos asaltos que causaron revuelo en menos de 96 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un nuevo escándalo puso a la Policía Nacional Bolivariana Zulia de regreso en el ojo del huracán: un oficial activo y otro expulsado de ese organismo cayeron abatidos, a las 11:45 de la noche del pasado lunes, al enfrentarse a comisiones del Eje de Vehículos del Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades policiales identificaron a los abatidos como Danyerson Valderrama, de 22 años y quien era oficial activo de la PNB; Iván José Contreras Ramos, de 23 años, (expulsado y presunto familiar de Valderrama), Robinson José Polo de La Hoz, de 23, y Donnialí Sebriant, una mujer de 20 años. Habían despojado de su Focus, vinotinto, a un taxista, el mismo lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La mujer se prestaba de señuelo para atracar. Junto a Robinson, quien fungía como su pareja, tomaba la ‘carrerita’ a su salida de centros comerciales y locales de comida ubicados en la avenida La Limpia”, indicó una fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hampones cazaban a sus ‘presas’, a diario, entre 3:00 y 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Les pedían que los llevara a la Curva de Molina, pero en el trayecto los amenazaba de muerte para que desviara la ruta y los conducían hasta un lugar desolado vía a La Concepción. Ahí los esperaban los otros dos compinches”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego del atraco, la víctima avistó a una comisión policial. Los uniformados recibieron la novedad e iniciaron la búsqueda de los hampones. Horas después, dieron con su paradero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los delincuentes fueron sorprendidos al momento que realizaban las llamadas para cobrar el rescate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el sitio había, al menos, cuatro caparazones de vehículos que habían sido desvalijados. También fueron incautados un revólver, una pistola y dos escopetas recortadas”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de 15 denuncias, en los últimos tres meses, tenía el cuarteto hamponil ante el Cicpc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ARC estará parcialmente cerrada entre el 4 y 8 de agosto por trabajos de construcción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/arc-estara-parcialmente-cerrada-entre-el-4-y-8-de-agosto-por-trabajos-de-construccion/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:15:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/arc-estara-parcialmente-cerrada-entre-el-4-y-8-de-agosto-por-trabajos-de-construccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A través de su cuenta en la red social Twitter, el Ministro Haiman El Troudi indicó que la restricción se ejecutará por la construcción de columnas que estabilizarán un tramo de la vía que presenta falla estructural&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el 4 hasta el 8 de agosto realizarán cierre parcial de la pista norte de la Autopista Regional del Centro a la altura del sector Maitana, estado Miranda, informó el ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, Haiman El Troudi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de su cuenta en la red social Twitter, indicó que la restricción se ejecutará por la construcción de columnas que “estabilizarán un tramo de la vía que presenta falla estructural”, por lo que indicó que los trabajos implican la intervención de las pistas norte y sur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó el ministro que durante los trabajos, los usuarios de la pista norte serán desviados a la pista sur donde estarán habilitados tres canales de circulación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó que durante el cierre contará con el apoyo de la GNB y autoridades civiles para la coordinación del tránsito. Ofreció disculpas por las molestias que esto podría causar y recordó que &amp;ldquo;con estos trabajos le daremos una solución definitiva a esta falla estructural&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;De 4pm a 4am habilitaremos 2 canales sent -Valencia. En este horario el recorrido en sent Valencia-&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/CCS?src=hash&#34;&gt;#CCS&lt;/a&gt; se hará por un canal&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376392163356672&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;

Durante los trabajos los usuarios de la pista norte serán desviados a la pista sur donde estarán habilitados tres canales de circulación

— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376233241198592&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;Estos trabajos implican la intervención d las pistas norte y sur, por lo q trabajaremos en 2 tapas para reducir la afectación&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376155839504384&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;

Durante este CIERRE construiremos unas columnas q estabilizarán un tramo d la vía q presenta una falla estructural

— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626376075455647744&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34; xml:lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ATENCI%C3%93N?src=hash&#34;&gt;#ATENCIÓN&lt;/a&gt; del 04 al 08 d agosto CIERRE parcial d pista norte d la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ARC?src=hash&#34;&gt;#ARC&lt;/a&gt; a la altura del sector Maitana Edo Miranda&lt;/p&gt;
— Haiman El Troudi (@HaimanVZLA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/HaimanVZLA/status/626375974452625410&#34;&gt;julio 29, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Postulaciones de candidatos a la AN iniciarán la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/postulaciones-de-candidatos-a-la-an-iniciaran-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 14:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/postulaciones-de-candidatos-a-la-an-iniciaran-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del 3 al 7 de agosto los candidatos a las elecciones parlamentarias, pautadas para el próximo 6 de diciembre, deberán postularse ante el Consejo Nacional Electoral.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la Ley Orgánica de Procesos Electorales (Lopre), las organizaciones con fines políticos, los grupos de electores, los ciudadanos por iniciativa propia, las comunidades y organizaciones indígenas tendrán derecho a postular a los aspirantes a una curul en la Asamblea Nacional (AN).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los circuitos electorales en los que la Mesa de la Unidad Democrática y el Partido Socialista Unido de Venezuela realizaron elecciones primarias, el pasado mes de mayo y junio, respectivamente, se respetarán los resultados y se les permitirá hacer postulaciones con un mínimo de 40% y un máximo de 60% por grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las candidaturas designadas fuera de los comicios internos deberán cumplir con la paridad de género y postular a 50% mujeres y 50% hombres, como lo establece el reglamento especial aprobado el 25 de junio de este año por el Poder Electoral para garantizar la composición paritaria en los venideros comicios parlamentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según dispone el cronograma electoral, del 3 al 9 de agosto será la subsanación de recaudos de las postulaciones de los candidatos a las parlamentarias, mientras que del 4 hasta el 12 se realizará la admisión o el rechazo de dichas inscripciones, informa AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del 4 de agosto al 6 de noviembre se hará la sustitución o modificación de las postulaciones lista y entre el 4 de agosto y el 26 de noviembre se hará lo propio con las postulaciones nominales. Para el 13 de agosto está fijada el acta de cierre de las postulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro: &#39;&#39;No permitiremos observadores internacionales en las parlamentarias&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-no-permitiremos-observadores-internacionales-en-las-parlamentarias/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-no-permitiremos-observadores-internacionales-en-las-parlamentarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, descartó la posibilidad de que observadores internacionales supervisen las elecciones legislativas de diciembre y dijo que Venezuela &amp;ldquo;no es monitoreada ni será monitoreada por nadie&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No lo aceptaremos jamás, por nadie&amp;rdquo;, dijo Maduro consultado por la posibilidad de que los comicios cuenten con vigilancia por parte de alguna organización como las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano se expresó así un día después de que el dirigente opositor Henrique Capriles pidiese al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores para las elecciones de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela no es monitoreada ni será monitoreada por nadie&amp;rdquo;, subrayó Maduro en declaraciones a los periodistas tras reunirse en la sede de la ONU con el secretario general de la organización, Ban Ki-moon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano viajó a Nueva York para abordar el conflicto que su país mantiene con Guyana por la zona del Esequibo y defender la necesidad de una mediación por parte de las Naciones Unidas.
&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;http://unionradio.net/actualidadur/nota/visornota.aspx?id=205010&amp;amp;tpCont=1&amp;amp;idSec=3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;Unión Radio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>