<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comienza  fase de impugnación de electores  para las elecciones parlamentarias del 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/comienza-fase-de-impugnacion-de-electores-para-las-elecciones-parlamentarias-del-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ya comienza la cuenta regresiva paras las parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) El cronograma para los comicios parlamentarias venezolanas del 6 de diciembre abrió ayer su fase de impugnación del Registro Electoral que el pasado 8 de julio cerró la inscripción, reubicación y actualización de datos de los electores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN) dio cuenta de que desde este sábado y por un lapso de 15 días los electores “tendrán la opción de presentar sus impugnaciones” a la lista de unos 20 millones de votantes preparada por el Consejo Nacional Electoral (CNE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la principal actividad del proceso en marcha desde que el pasado 22 de junio el ente rector del voto anunció que el 6 de diciembre se celebrarán los comicios que renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines al presidente, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La siguiente actividad del proceso será la campaña electoral de promoción de los candidatos que el CNE decidió que comience el 13 de noviembre y culmine la noche del 3 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las parlamentarias del 6 de diciembre mantendrán la misma estructura utilizada por el CNE en las elecciones precedentes de hace cinco años y en esta ocasión la autoridad electoral ha ratificado su invitación a la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur) para que envíe a sus observadores electorales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La titular del organismo rector del voto de los venezolanos, Tibisay Lucena, subrayó al anunciar la fecha de los comicios que, la limpieza del sufragio “está garantizada” e insistió en que todo el proceso es “uno de los más seguros del mundo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, apostilló ese día, que Venezuela es “el único país del mundo que da resultados oficiales el mismo día” de la celebración de los comicios, a diferencia de otras naciones que para ello deben esperar no solo semanas sino “incluso meses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También destacó que los procesos electorales venezolanos se someten a auditorías públicas previas, posteriores e incluso en el mismo momento de la votación, con participación directa de técnicos de todas las fuerzas políticas involucradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El CNE organizó y efectuó recientemente las elecciones internas con las cuales los opositores simpatizantes de la alianza Mesa de la Unidad Democrática (MUD) y los del oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) decidieron con qué candidatos afrontarán unos y otros las parlamentarias de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respaldarán las OLP con leyes habilitantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/respaldaran-las-olp-con-leyes-habilitantes/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/respaldaran-las-olp-con-leyes-habilitantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Este sábado por la tarde,  el presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que  están en proceso de creación de unas leyes habilitantes de apoyo a la Operación Liberación del Pueblo (OLP) para continuar con la ofensiva que han emprendido los cuerpos de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo este sábado en el Parque Los Caobos, en la ciudad capital, el Presidente Maduro adelantó que “las OLP van a continuar desplegándose con la unión cívico-militar, tenemos que liberar al pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la paz verdadera en el país  “se construirá en la calles, con cultura, deporte, incorporando a todos los venezolanos a un nuevo movimiento de socialismo bolivariano”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estaba hablando con (Ignacio) Ramonet de las OLP y hay una parte de ellas que es terrible, que debemos salir a proteger al pueblo, nos han metido un paramilitarismo que paga con dólares y no lo podemos permitir. La unión cívico-militar tiene que proteger al pueblo, basta de crímenes”, expresó el jefe de Estado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Subió a 90% cantidad  de presos  bajo régimen penitenciario”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/subio-a-90-cantidad-de-presos-bajo-regimen-penitenciario/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/subio-a-90-cantidad-de-presos-bajo-regimen-penitenciario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministra del Servicio Penitenciario de Venezuela, Iris Varela.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE).- La ministra del Servicio Penitenciario de Venezuela, Iris Varela, afirmó   que ha subido al 90% la cantidad de presos bajo el régimen penitenciario oficial, que incluye desde evaluaciones disciplinarias hasta controles periódicos de desarme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los alrededor de 55.000 personas que conforman la población reclusa nacional, unos 49.500 acatan el régimen, que pasa por el uso de vestimentas propias de reclusos proporcionadas por el ministerio, según las cuentas que Varela proporcionó al conmemorar hoy cuatro años de la creación de su cartera de Estado por el ahora fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos demostrado en estos cuatro años que se puede llevar disciplina, que se pueden hacer las cosas con toda la autoridad legítima del Estado, y que también se puede mantener a la gente feliz y contenta (&amp;hellip;) bajo las normas del nuevo régimen disciplinario penitenciario, que ya alcanza al 90% de la población privada de libertad”, declaró Varela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Chávez dio la línea de máxima disciplina social en los centros penitenciarios” y ello ha dado frutos que se consolidan en la gestión de su sucesor, Nicolás Maduro, que impulsa una “gestión impecable”, añadió en declaraciones a la emisora estatal VTV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La buena conducta de los presos se premia desde el 27 de enero pasado con “espacios familiares” para que reciban visitas en “condiciones dignas”, principalmente a sus niños, anunció Varela ese día al inaugurar “casas de encuentro y espacios familiares” en una cárcel de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esos espacios se extenderán progresivamente hasta llegar a todas las cárceles donde se acate el régimen penitenciario, que se basa “en valores” tales como “el orden, la disciplina, el estudio, el trabajo”, remarcó entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los detractores de la ministra, ese régimen no pasa de ser “un régimen militar” que incluye obligar a los presos a marchar como soldados y “cantar loas” a Chávez, según denunció recientemente el director de la organización no gubernamental Observatorio Venezolano de Prisiones (OVP), Humberto Prado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con su “régimen militar”, Varela no ha dado, según Prado, “solución estructural a los graves problemas en las cárceles” del país, que exhiben altos niveles de violencia con alrededor de medio millar de muertos cada año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las cuentas del OVP, que han sido descalificadas por Varela, aunque no ha proporcionado cifras oficiales, en 2013 murieron 506 presos en las cárceles de Venezuela, 591 en 2012 y 560 en 2011.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia solicita ayuda a gobierno de Venezuela  para esclarecer presunta incursión militar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/colombia-solicita-ayuda-a-gobierno-de-venezuela-para-esclarecer-presunta-incursion-militar/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/colombia-solicita-ayuda-a-gobierno-de-venezuela-para-esclarecer-presunta-incursion-militar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Canciller de Colombia, María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bogotá (AFP)  El gobierno de Colombia le solicitó a su similar de Venezuela ayuda para aclarar la supuesta incursión de miembros de la Guardia Nacional Bolivariana a territorio colombiano el pasado jueves, informó este sábado la canciller María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos enviado una nota para que colaboren en esta investigación de aclarar qué fue lo que pasó. Vamos a seguir hasta tener claro lo sucedido”, dijo la canciller Holguín a periodistas en la ciudad de Barranquilla (norte), donde participó en un consejo de ministros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves la Defensoría del Pueblo de Colombia denunció que habitantes de la vereda San Luis Beltrán del municipio de Tibú, en Norte de Santander, aseguraron que miembros de la Guardia Nacional Venezolana protagonizaron una incursión armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias, “los presuntos militares vestidos con camuflados verdes y dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal” de la localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los lugareños le informaron a la Defensoría, que vela por la defensa de los derechos humanos en Colombia, que “los hombres armados habrían interrogado a los habitantes de la casa, a quienes acusaban de guerrilleros y les preguntaban sobre la presencia de grupos criminales” en la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Defensoría le pidió a la cancillería que investigue lo sucedido y a las autoridades “reforzar y mantener su presencia” en las zonas fronterizas con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de incursiones de militares venezolanos en Colombia ya se han dado en ocasiones anteriores, a lo largo de la extensa frontera -de unos 2.200 kilómetros- que comparten ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Nacional de Venezuela es uno de los cinco componentes de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana de Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos se reencontró con su esposo luego de 15 días sin verlo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/patricia-de-ceballos-se-reencontro-con-su-esposo-luego-de-15-dias-sin-verlo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 23:15:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/patricia-de-ceballos-se-reencontro-con-su-esposo-luego-de-15-dias-sin-verlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A través de su cuenta de Twitter, la esposa de Daniel Ceballos, exalcalde de San Cristóbal, Patricia de Ceballos publicó una fotografía con la familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reencuentro se produjo este domingo en el aniversario 448 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia de Ceballos recordó que llevaba 15 días sin ver al preso político, Daniel Ceballos, ya que la semana pasada se le habría negado el acceso al Helicoide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624969917641695232&#34;&gt;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624969917641695232&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro aprobará &#34;paquete&#34; de leyes para reforzar plan OLP</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-aprobara-paquete-de-leyes-para-reforzar-plan-olp/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:38:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-aprobara-paquete-de-leyes-para-reforzar-plan-olp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El anuncio fue durante el acto de la 6° Feria del Libro en el Parque Los Caobos (Foto: Captura VTV/El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, aseguró que está trabajando en un “paquete” de leyes habilitantes para reforzar el plan Operación Liberación de la Patria (OLP) para continuar con las operaciones policiales en diferentes puntos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ya Cilia Flores, la ministra de servicios Penitenciarios, Iris Varela, y mi persona estamos trabajando en organizar unas leyes y darle todo el apoyo a las OLP en todo el país para seguir combatiendo a todas las bandas criminales en el país”, declaró el mandatario nacional desde la 6° edición de la Feria del Libro en Caracas, que se realiza en el Parque Los Caobos, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro aseguró que “pronto” publicará las pruebas que existen bandas paramilitares que operan en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro preside Feria del Libro de Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, preside el acto de la 6° Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo en el Parque Los Caobos, por motivo del aniversario de los 448 años de la ciudad capital, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diócesis de Cabimas celebró 50 años de fe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diocesis-de-cabimas-celebro-50-anos-de-fe/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diocesis-de-cabimas-celebro-50-anos-de-fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Catedral de Cabimas. (Foto: Noticia al Día)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto asistieron los arzobispos de Maracaibo y Coro, monseñor Ubaldo Santana y monseñor Roberto Lückert, respectivamente; el obispo de Los Teques, Freddy Fuenmayor; del gobernador del Zulia, Francisco Arias Cárdenas y la presidenta del ClEZ, Magdely Valbuena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fe y el amor a Dios crecen día a día en cada una de las parroquias, por eso estamos presentes en cada lugar de esta subregión zuliana, donde tenemos fieles con mucha vocación espiritual, afirmó monseñor William Delgado, durante su intervención en la ceremonia especial con motivo de los 50 años de la creación de la Diócesis de Cabimas, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estuvo acompañado de los arzobispos de Maracaibo y Coro, monseñor Ubaldo Santana y monseñor Roberto Lückert, respectivamente; del obispo de Los Teques, Freddy Fuenmayor; del gobernador del Zulia, Francisco Arias Cárdenas; la presidenta del Clez, Magdely Valbuena; diputados y ediles del parlamento regional y de la cámara municipal, alcaldes de los municipios de la Costa Oriental del Lago y demás miembros del tren ejecutivo y representantes de diversas instituciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monseñor William Delgado afirmó que &amp;ldquo;para mí es una gran alegría participar en esta celebración de la iglesia de Cabimas, un templo para toda la Costa Oriental&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los actos comenzaron con la procesión de Nuestra Señora del Rosario y de San Benito de Palermo, quienes fueron llevados desde la Catedral hasta el Domo de Cabimas, junto a numerosos devotos y grupos de chimbangueles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sesión por las Bodas de Oro, se entregaron reconocimientos y se anunció la donación de más de 900 mil bolívares por parte del gobierno regional, para apoyar las obras benéficas de esta diócesis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos aquí para acompañar a este pueblo lleno de fe y con entusiasmos&amp;rdquo;, dijo el gobernador Francisco Arias Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que &amp;ldquo;los cinco obispos que han estado en la Diócesis han ejercido un trabajo constante, para mantener e impulsar la fe en nuestro pueblo y han sido parte de las mejores obras de crecimiento y desarrollo de los municipios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la sesión Monseñor Delgado recibió distinciones por parte del CLEZ y de los alcaldes, por la labor que ha desempeñado en la sede eclesiástica de Cabimas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Director del gremio licorero será presentado el lunes en tribunales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/director-del-gremio-licorero-sera-presentado-el-lunes-en-tribunales/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/director-del-gremio-licorero-sera-presentado-el-lunes-en-tribunales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fray Roa, director de la Federación Venezolana de Licorerías y Afines. (Foto: Coolchanneltv)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fray Roa, director general de la Federación Venezolana de Licorerías y Afines, detenido por el Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional en el Helicoide desde el viernes en la mañana, será llevado a tribunales el lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una fuente cercana a Roa afirmó que todavía se desconoce por qué motivo tienen retenido al directivo, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Está en una cárcel como un preso común, mucho se dice sobre las causas de la retención, pero oficialmente no se nos ha informado nada. Solo sabemos que lo llevaran a tribunales, pero no a cuál será”, aseguró. Dijo que a Roa se le ha permitido hacer llamadas cortas para notificar cómo se encuentra y aseguró que la familia lo pudo visitar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Él tiene buen estado de salud y sus abogados están trabajando, atentos al caso”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron equipos de la Facultad de Veterinaria en la Universidad del Zulia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/robaron-equipos-en-la-facultad-de-veterinaria-en-la-universidad-del-zulia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 18:40:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/robaron-equipos-en-la-facultad-de-veterinaria-en-la-universidad-del-zulia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Delincuentes robaron Facultad de Veterinaria de la Universidad del Zulia (LUZ), informó el profesor Wilfido Briñez, director de la Escuela de Veterinaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los delincuentes requirieron de varias horas y camionetas para trasladar los equipos robados, reseñó el Diario La Verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Briñez señaló que entre los objetos sustraídos están 15 aires acondicionados y computadoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También causaron destrozos en los departamentos de Investigación y postgrado, Gerencia, Farmacología, Inmunologia, Reproducción, Agrorcología, Salud Pública, Zootecnia, Nutrición, Genética, PPII producción animal, Extensión, Consejo de Facultad y Administración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/MEDICOSVET/status/624935728447922176&#34;&gt;https://twitter.com/MEDICOSVET/status/624935728447922176&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/MEDICOSVET/status/624971898829578241&#34;&gt;https://twitter.com/MEDICOSVET/status/624971898829578241&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desde hoy se podrá impugnar datos incorrectos del Registro Electoral </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desde-hoy-se-podra-impugnar-datos-incorrectos-del-registro-electoral/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:51:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desde-hoy-se-podra-impugnar-datos-incorrectos-del-registro-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Desde el 25 de julio hasta el 08 de agosto, se activará el período de impugnación a la información del Registro Electoral, preliminar de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lapso de tiempo se dispone para los ciudadanos que tengan errores en la información del sistema que pueda condicionar o limitar la participación de sufragio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este proceso es alterno e independiente a la auditoria que realizan los diferentes partidos políticos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas son algunas de las irregularidades que usted debe verificar para impugnar el Registro Electoral:
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;1) Ciudadanos que se hayan inscrito y no aparezcan incorporados en el registro de votantes.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;2) Electores que este inscritos con antigüedad y fueran excluidos o cambiados de su centro de votación&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: left;&#34;&gt;3) Personas que estén fallecidas, pero aún aparecen como electores activos.&lt;/p&gt;
&lt;strong&gt;Qué hacer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padrón de votación preliminar puede verificarse a través del módulo de consulta del RE en la página web del organismo, llamando al número telefónico 0800-VOTEMOS (0800-8683667) o enviando un SMS al 2637 incluyendo el número de cédula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez consultado el RE Preliminar se detectan errores, el elector (a) deberá descargar de la página web del organismo comicial la Planilla de Reclamos desde el siguiente url (&lt;a href=&#34;http://www.cne.gov.ve/web/documentos/registro_electoral/rep_reclamo.pdf&#34;&gt;http://www.cne.gov.ve/web/documentos/registro_electoral/rep_reclamo.pdf&lt;/a&gt;) ó puede solicitar esta planilla en las Oficinas Regionales Electorales ubicadas en la capital de cada estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de familiares de fallecidos es necesario consignar ante el CNE el acta original de defunción y una copia legible, cédula de identidad del fallecido u otra identificación válida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los recaudos deben entregarse en las oficinas regionales del CNE hasta el 8 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta salario y medio cuesta hacer una parrilla </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-salario-y-medio-cuesta-hacer-una-parrilla/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-salario-y-medio-cuesta-hacer-una-parrilla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La cultura de cada país se destaca por sus tradiciones, y en Venezuela las fiestas nacionales, cumpleaños o fines de semana son el pretexto perfecto para reunir a familias y amigos en torno a la típica parrilla compuesta de carne, chorizo, yuca, bollitos, ensalada, guasacaca y bebidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Eso siempre ha sido así. Mis abuelos lo hacían, mis padres continuaron la tradición y yo la había mantenido hasta ahora. El problema es que ya no me alcanza el dinero para invitar a algún conocido o pariente a comerse un trozo de carne en mi casa, porque me quedaría sin dinero para hacer las compras y pagar los servicios”, expresó Manuel Santamaría, distribuidor de pastas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que si tomamos como referencia los precios en que algunas cadenas de supermercados, expendios de hortalizas y el mercado municipal de Puerto La Cruz ofertan los ingredientes de este plato, se calcula que el costo promedio de una parrillada para ocho personas oscila entre 8.292 y 11.525 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benito Gómez, expresidente de la Federación de Administradores de Venezuela, señaló que un trabajador que gane sueldo mínimo, es decir, Bs 7.421,68, “tendría que invertir hasta un salario y medio para darse el lujo de comer un asado con su grupo familiar, lo cual es prácticamente imposible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que este gasto representaría un “duro golpe” al presupuesto mensual de ese 30% de empleados formales que tienen ingresos básicos, e incluso para quienes reciben el doble de ese monto, porque no les quedaría suficiente dinero para cubrir sus otras necesidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es por ello que cada vez más, la clase trabajadora se ve obligada a prescindir de la recreación, y se está concentrando sólo satisfacer únicamente sus requerimientos alimentarios, lo cual no es recomendable para una sociedad sana y con calidad de vida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demanda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santamaría hacía parrillas cada 15 días, la última fue el pasado Día del Padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En tres kilos de solomo, dos pollos, chorizos, morcilla, ingredientes para el aderezo, vegetales para la ensalada, yuca, una caja de cervezas y carbón gastamos cerca de 11.000 bolívares, y lo tuvimos que pagar entre cuatro miembros de la familia. Antes uno podía costear este gasto, pero los precios han aumentado demasiado. Creo que por este año no la haremos más”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las carnicerías La Cava de Lechería, y los frigoríficos La Punta y La Hacienda de Nueva Barcelona, especialista en la preparación de carnes para parrilla, la demanda se había reducido hasta hace dos semanas entre 30% y 50%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta cifra podría ser mayor, ya que tienen más de 15 días que no reciben despachos de reses, debido a los problemas que tienen los mayoristas con la comercialización del rubro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denny Amundaray, carnicarnicero de La Punta, dijo que en condiciones normales, en un fin de semana podían tener hasta 50 pedidos completos, con solomo, pollo, cochino, chorizos, morcillas, cazabe, yuca y carbones, pero ya no pasan de 10, “y este fin de semana largo no tuvimos ninguno”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de la escasez del producto base del tradicional plato, el aumento progresivo de los precios ha precionado las ventas hacia la baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vendedora de La Hacienda Vanesa Urbano, recordó que en enero el corte de primera estaba en Bs 350 el kilo, ahora oscila entre 1.300 y 1.430. “En algunos establecimientos se consigue hasta en 1.700, dependiendo de la calidad del ganado y de su procedencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la lista de precios del mercado porteño el solomo está en Bs 1.200, aunque los puestos están cerrados por no poder mantener el margen de ganancia sin ser objeto de multas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace siete meses, en los negocios privados ofertaban el kilogramo de pollo en Bs 120, actualmente está entre Bs 420 y 440, el chorizo aumentó de Bs 250 hasta en 950 y la morcilla de Bs 250 subió a 700, el cerdo de Bs 300 a 560. En el expendio popular del municipio Sotillo se consigue a menor costo,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alternativas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efraín Brito, comerciantes de 55 años, también acostumbraba a comer carne asada con frecuencia. “Tengo tiempo que no lo hago. Primero porque ya no se consigue y segundo, porque todo está muy caro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El empresario dice que aunque tiene ingresos superiores al salario básico, la situación económica afecta a todos por igual. Considera que una parrilla debe ser de buena calidad para que se pueda disfrutar, pero “además no se trata sólo de carne y embutidos, hay que incluir ensalada y bebidas, lo que aumenta el costo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro comprador, Raulmer Barreto, de 28 años, comentó que consumir alguna proteina es costoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Conseguir carne ya es un problema, y si se encuentra es muy cara. A la hora de cuadrar una reunión con los amigos, ya no es como antes que el dueño de la casa compraba la mayoría de los productos. Ahora todos tenemos que colaborar. Preparar una parrilla en Venezuela se ha convertido en un lujo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven comentó que “las últimas que hemos hecho han sido muy austeras. Sólo con pollo, yuca y chorizo. Los otros contornos los obviamos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ama de casa María García (34), señaló que mantener esta tradición es muy difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo siempre apartaba parte del dinero de las compras semanales, para la parrillita con la familia, porque era la mejor forma de reunirnos. Este año no he podido hacerlo. No me queda un bolívar, y aún así no logró llevar todo lo que necesito para la comida”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García vive con su pareja, cinco hijos y su madre. En total son ocho comensales. “Por más sencilla que la hagamos, sólo en carne nos gastaríamos 2.000 bolívares y eso es prácticamente la tercera parte de la quincena de mi esposo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al igual que el resto de los consultados, estima que la parrilla quedó para el recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cambios
Algunos consumidores están comprando carne, directamente en las zonas de producción, ya que en los expendios tradicionales no se consigue. “Nosotros se la preparamos para parrilla a un costo simbólico, por el empaque y el servicio”, dijo el vendedor Denny Amundaray.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planteles entregarán a estudiantes notas y títulos ya certificados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planteles-entregaran-a-estudiantes-notas-y-titulos-ya-certificados/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/planteles-entregaran-a-estudiantes-notas-y-titulos-ya-certificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;sumariointerna&#34; id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro informó que desde el pasado año las instituciones educativas del país cuentan con sistema automatizado para cargar notas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Educación, Héctor Rodríguez, informó que la legalidad de las notas y títulos que otorgan las escuelas y liceos del país no necesitarán ser autentificadas por los estudiantes a través de trámites burocráticos, sino que serán certificados y legalizados por el propio Ministerio&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si el Estado entrega notas y títulos debe garantizar que éstos sean auténticos&amp;rdquo;, argumentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Estado no está para servirse de los ciudadanos, sino para servir al ciudadano&amp;rdquo;, afirmó en entrevista con medios de comunicación, al referirse a la medida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que la supresión de los trámites administrativos de certificación y legalización de los documentos probatorios de estudio que expide el Ministerio de Educación forma parte de una política estatal de combate a la burocracia y simplificación de procesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que esta decisión que aprobó este miércoles 22 de julio el presidente de la República, Nicolás Maduro, se aplicó tomando en consideración que &lt;strong&gt;&amp;ldquo;no hay ninguna razón para exigirle a los ciudadanos que el título y las notas que les entrega el Estado tengan que ser corroboradas a nivel central del Ministerio de Educación, para que un funcionario que no sabe si esas notas que están allí son ciertas o no, las certifique con su firma&amp;rdquo;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es un trámite engorroso, burocrático, e innecesario que no genera ningún efecto&amp;rdquo;, manifestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también vicepresidente para el Área Social, informó que desde el pasado año las instituciones educativas del país cuentan con un sistema automatizado para cargar sus notas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reafirmó que los documentos que expide el Estado venezolano en materia educativa son inexpugnables, ya que las escuelas que son parte de Ministerio de Educación y del Gobierno nacional, entregan notas y títulos que están certificadas con sellos y sistemas de seguridad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Por ejemplo el título de bachiller tiene un papel y una firmas (específicas) y cuando un estudiante quiere llevarlo a una universidad extranjera, ya no tienen que llevarlo a verificar para que sea legal, porque ese título tiene las mismas medidas de seguridad que tiene una cédula, no tienen porque legalizarse a través de un proceso que cuesta dinero y tiempo, y que sólo se hace en Caracas&amp;rdquo;, expuso el titular de Educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reiteró que todas las notas y títulos que otorgue el despacho de Educación en lo sucesivo ya tendrán carácter legal sin necesidad de certificación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro calificó a presidente de Guyana como un nuevo “Uribe”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-califico-a-presidente-de-guyana-como-un-nuevo-uribe/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-califico-a-presidente-de-guyana-como-un-nuevo-uribe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente de la República Nicolás Maduro encabezó el acto para conmemorar el natalicio del Libertador Simón Bolívar y la Batalla Naval del Lago de Maracaibo en el estado Vargas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Jefe de Estado aseguró desde el Patio de la Escuela Naval en el estado Vargas que el presidente de Guyana, David Granger, está asumiendo un papel similar al que tuvo hacia Venezuela el ex mandatario de Colombia  Álvaro Uribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este señor David Granger está jugando un papel similar, igual al que jugó Álvaro Uribe Vélez cuando intentó montar las siete bases militares en Colombia apuntando a Venezuela, provocando a Venezuela, yo dijo este David Granger es el Uribe de la derecha guyanesa, su papel es provocar a Venezuela”, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló el presidente Maduro que su homólogo de Guyana quiere “desconocer el derecho internacional, su papel es buscar fricciones, intrigas en América Latina, en la CELAC, en la UNASUR, en Petrocaribe, en el Caribe, y va mucho más allá, mal utilizar el diferendo histórico, el reclamo histórico de Venezuela por su Guayana Esequiba para generar un conflicto de alta dimensión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Primer Mandatario Nacional hizo un llamado al país, a Unasur, la CELAC, el ALBA a levantar una “conciencia de paz” en torno al diferendo con Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes se conmemoraron 232 años del natalicio del Libertador Simón Bolívar y los 192 años de la Batalla Naval del Lago de Maracaibo y Día de la Armada Venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detienen al director de la Federación Venezolana de Licoreros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/detienen-al-director-de-la-federacion-venezolana-de-licoreros/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/detienen-al-director-de-la-federacion-venezolana-de-licoreros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fray Roa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Federación Venezolana de Licoreros y Afines &lt;strong&gt;confirmó la detención de su director general, Fray Roa&lt;/strong&gt;, ocurrida en horas de la mañana de este viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informan que familiares pudieron hablar vía telefónica con Roa,&lt;strong&gt; quien les confirmó que funcionarios del Servicio Bolivariano de Inteligencia (SEBIN) lo detuvieron en las cercanías de su hogar y lo trasladaron a una de las sedes ubicada en el centro de Caracas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le informaron que será presentado ante los tribunales el lunes, pero h&lt;strong&gt;asta el momento no le han explicado los motivos de su detención&lt;/strong&gt;, algo que tratarán de conocer sus abogados, que se están trasladando hasta el lugar para intentar hablar con Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Justamente este jueves, Gabriela Frías, en su espacio &lt;strong&gt;“Portafolio Global”, habló con Fray Roa acerca de la emergencia que se ha declarado en el sector, ocasionado por la falta de divisas para comprar materia prima&lt;/strong&gt; y saldar deudas, entre otras necesidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante, en nombre del gremio, había declarado el pasado jueves que la federación de licoreros se declararía en ‘Hora Cero involuntaria’ ante la situación económica que enfrenta el sector.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>