<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 09:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Así será el cheque único que regirá en Venezuela desde octubre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/asi-sera-el-cheque-unico-que-regira-en-venezuela-desde-octubre/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/asi-sera-el-cheque-unico-que-regira-en-venezuela-desde-octubre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde el primero de octubre de este año, los bancos del país solo aceptarán cheques con formato estándar, según informó el Banco Central de Venezuela en un comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estandarización de cheques fue anunciada en julio, cuando se informó que el 30 de septiembre vencerá el plazo para comenzar a utilizar en todo el sistema financiero público y privado un formato que contará con un nuevo material y códigos de seguridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El representante de la Asociación Bancaria, José Grasso Vecchio, explicó en su momento las ventajas del cambio: &amp;ldquo;Es único, en el sentido de que las medidas de seguridad del cheque van a ser iguales para todas las instituciones financieras. En la práctica los ciudadanos no notarán ninguna diferencia&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El nuevo cheque fue diseñado entre la Asociación Bancaria y técnico del BCV.
Los bancos nacionales ya han solicitado a sus clientes que verifiquen sus chequeras y procedan al cambio en caso de no tener el nuevo formato.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vicente Bello: “La MUD alcanzó la paridad de género exigida por el CNE”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/vicente-bello-la-mud-alcanzo-la-paridad-de-genero-exigida-por-el-cne/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/vicente-bello-la-mud-alcanzo-la-paridad-de-genero-exigida-por-el-cne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El representante de la Mesa de la Unidad Democrática MUD ante el Consejo Nacional Electoral (CNE), Vicente Bello, aseguró que la alianza opositora alcanzó 40% en candidaturas femeninas según lo establecido por el CNE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por la MUD todas nuestras postulaciones están completas, fueron postulados 167 candidatos a todas las circunscripciones, cumpliendo a todo lo establecido por el CNE en cuanto a la paridad de género y todas la condiciones”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las representantes femeninas que conforman la lista de candidatos figuran Delsa Solórzano, Gaby Arellano, Nora Bracho, Tamara Adrián, Rumy Olivo y Manuela Bolívar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las verduras están por las nubes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/las-verduras-estan-por-las-nubes/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:11:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/las-verduras-estan-por-las-nubes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los precios de las verduras aumentaron 1.650% en los últimos tres meses. Una familia promedio, de cinco integrantes, debe invertir, por lo menos, medio salario mínimo (Bs. 3.700) cada 15 días para adquirir las frutas, verduras y tubérculos básicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mes pasado, la Asociación Venezolana de Empresas Semilleras (Avesem) informó que había existencias disponibles para los productores del 5,78% solamente para atender los cultivos de tomate, pimentón y cebolla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el sector importador de híbridos de semillas de distintas variedades acumula una deuda de unos 10 millones de dólares con proveedores externos, mientras que las liquidaciones de AAD y los permisos fitosanitarios son escasos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El caso del tomate pasó de costar en mayo 20 bolívares el kilo a 350 bolívares; es decir, más de un día de salario mínimo, reportó el periódico Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cebolla redonda blanca repuntó de Bs. 70 a 250 bolívares en dos meses, un aumento de más de 200% desde mayo. Asimismo, la papa subió de 80 bolívares a más de 300 bolívares, un incremento de 275% en menos de tres meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cebolla larga y cilantro pasaron de costar 100 bolívares el kilo a más de 250 bolívares, lo que representa un aumento de más de 150%. Mientras que el precio del ajoporro, que era de 100 se duplicó. La lechuga de 150 bolívares tuvo un incremento de 300 bolívares el kilo. El costo del brócoli y elcoliflor subió de 150 a 400 el kilo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tanto, la zanahoria repuntó de 50 bolívares a 150 bolívares, un aumento de 200%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medios Nacioanles&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles: operativos de la OLP son absolutamente represivos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-operativos-de-la-olp-son-absolutamente-represivos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/capriles-operativos-de-la-olp-son-absolutamente-represivos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- El gobernador del estado Miranda, Henrique Capriles, llamó la atención sobre la efectividad de las acciones  emprendidas por el gobierno nacional  en el marco de la Operación para la Liberación del Pueblo (OLP) que arroja, de acuerdo con el balance del despacho de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, 52 presuntos delincuentes abatidos y cerca de mil personas detenidas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¿Es la OLP una política pública para darle seguridad a los venezolanos, o algo absolutamente represivo, efectista, otro operativo más?”, preguntó Capriles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que los voceros del gobierno resaltan como un logro de estos operativos la recuperación de  mil 200 apartamentos construidos por la Misión Vivienda Venezuela que estarían, según la versión oficial, invadidos por delincuentes, y puso en duda la legalidad de estos supuestos desalojos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“¿Es acaso que todas las personas que vivían en esos apartamentos eran delincuentes?  ¿Quién hizo el censo, dónde estaba la orden judicial para llegar allí y sacar de un apartamento a la gente?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisó que esas actuaciones no se realizaron de acuerdo con las normas legales y, por tanto, no se pueden aceptar. “De esta manera, con operativos absolutamente represivos, no se construye una sociedad, ni se derrota la violencia”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adelantó que en los próximos días anunciará al país la actualización de la propuesta para combatir la violencia que presentó meses atrás.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Así como hicimos la propuesta en materia económica, en los próximos días vamos a reiterar la propuesta  para hacerle frente al problema de la violencia con responsabilidad, con resultados y en el marco de lo que señalan las leyes”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador de Miranda se refirió también a la muerte de dos jóvenes en el estado Aragua, que habrían sido ajusticiados por funcionarios de la policía de esa entidad, según muestra un video que circula por las redes sociales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó que este caso no sería conocido si no hubiese sido grabado y difundido por las redes sociales, pues el gobierno tiene contra la pared a los medios de comunicación social para evitar que trasciendan casos como este, al igual que pretende hacerlo con las colas para la compra de alimentos y medicinas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nada de eso sale por el canal 8. ¿Qué habría pasado si eso hubiese ocurrido en Miranda, o con otro cuerpo policial de un municipio o estado en el que el Estado no tenga el control? (…) Ahora andan también fabricando un caso político para tratar de tapar otras cosas, queriendo vincularme a mí con el autor intelectual de un hecho terrible. Para que ustedes vean las novelas que montan para tratar de evitar que la gente pueda conocer las propuestas de quienes estamos proponiendo soluciones”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banco Central abre licitación para comprar papel moneda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/banco-central-abre-licitacion-para-comprar-papel-moneda/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/banco-central-abre-licitacion-para-comprar-papel-moneda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas- La escasez de billetes de alta denominación en Venezuela, que obliga a portar enormes fajos en las carteras, llevó al Banco Central a abrir una licitación para adquirir papel de impresión de circulante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El organismo convocó a un concurso internacional en busca de una empresa con “capacidad propia y disponibilidad para el suministro de papel” para imprimir billetes de 50 y 100 bolívares; que son los que más escasean.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un país de inflación galopante, la gente lleva en sus bolsillos grandes fajos, a menudo de baja denominación, y gasta tiempo en contarlos en tiendas, supermercados y bancos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A falta de billetes de 50 y 100, una persona, por ejemplo, debe usar los de 5 y de 10 para comprar un periódico (100 bolívares) o adquirir un kilo de papas (300 bolívares).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La escasez de billetes de 50 y 100 se acentuó en las últimas semanas a raíz de las distorsiones que provoca la alta inflación que en 2014 alcanzó 68,5% (última cifra oficial).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cálculos independientes estiman, sin embargo, que el costo de vida en Venezuela está en tres dígitos, al superar una tasa anualizada de 100%.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En Venezuela se estableció un férreo control cambiario en 2003, que actualmente da lugar a cuatro tipos de cambio, de los cuales el del mercado negro es 110 veces mayor a la tasa oficial más barata de 6,30 bolívares por dólar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, el gobierno monopoliza las divisas en el país, que obtiene 96% de éstas del petróleo e importa al menos 50% de los alimentos que consume.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detrás de la ausencia de billetes de 50 y 100 también está el “bachaqueo”, como se denomina a la reventa de productos básicos cuyos precios “solidarios” son fijados por el gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación es particularmente notoria en la frontera con Colombia, donde contrabandistas tienen a su servicio a decenas de personas para comprar productos subsidiados y venderlos mucho más caros en el país vecino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello demandan billetes de 100 que pagan hasta en 140 bolívares de baja denominación, dijo a la AFP Pedro Palma, director de la consultora Ecoanalítica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esa alta demanda “ha hecho que los bancos estén limitando los retiros de las cuentas a 40.000 o 20.000 bolívares y eso tiene irritada a mucha gente que se queja porque les están limitando el acceso a sus ahorros”, indicó el analista. AFP&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petróleo cae por décima semana seguida y cierra en USD 41,40</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/petroleo-cae-por-decima-semana-seguida-y-cierra-en-usd-4140/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/petroleo-cae-por-decima-semana-seguida-y-cierra-en-usd-4140/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas - La cesta petrolera venezolana de crudo y derivados cayó 4% esta semana y cerró con un precio promedio de 41,40 dólares por barril, informó este viernes el ministerio de Petróleo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es la décima semana consecutiva en que el petróleo venezolano retrocede en su precio, una racha que inició tras negociarse en 56,73 dólares por barril a inicios de junio de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde entonces, el petróleo venezolano ha perdido 27% de su valor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el ministerio de Petróleo, durante esta semana “los precios promedio de los principales crudos marcadores bajaron presionados por la continua sobreoferta reinante en el mercado, así como por las preocupaciones en torno al desenvolvimiento de la economía de China”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el año 2015 la cesta petrolera venezolana tiene un precio promedio de 49,21 dólares por barril, lo que en una economía que obtiene 96% de sus divisas de las exportaciones petroleras se ha traducido en una fuerte reducción de los ingresos del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela ha intentado sin éxito que la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP) reduzca su producción para elevar los precios del petróleo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, Venezuela ha anunciado que lleva a cabo estrategias con países como Rusia -aliado político del gobierno- para lograr una mejora del precio en los mercados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el presidente socialista Nicolás Maduro, 100 dólares por barril es el precio apropiado para el crudo. AFP&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astrofísico venezolano podría ir al espacio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/astrofisico-venezolano-podria-ir-al-espacio/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:04:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/astrofisico-venezolano-podria-ir-al-espacio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pradiip Álvarez es un venezolano de 35 años que ha quedado seleccionado para poder convertirse en el primer astronauta venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es un honor inmenso estar entre este grupo selecto de jóvenes líderes&#34;, dijo Pradiip Álvarez, joven astrofísico venezolano, quien está incluido entre los 30 finalistas del programa Rising Stars, anunciado durante el Congreso One Young World 2014, en Dublín, capital de la República de Finlandia, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa tiene como propósito llevar al espacio y promover en el escenario internacional a un líder no descubierto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ganador del programa viajará a bordo de la Nave Espacial XCOR Aerospace´s Lynx(r), y experimentará el mundo desde una perspectiva completamente nueva, para inspirar luego una nueva visión sobre los problemas que afectan a la población mundial, y es aquí donde Pradiip está participando.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BCV llamó a concurso para adquirir papel moneda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-llamo-a-concurso-para-adquirir-papel-moneda/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/bcv-llamo-a-concurso-para-adquirir-papel-moneda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Banco Central de Venezuela informó a las empresas interesadas en el suministro de papel de seguridad, a través de su portal web que abrió un concurso para la compra del insumo que servirá en la impresión de nuevos billetes de 50 y de 100 bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ente emisor precisó en un cronograma de actividades que el pliego de condiciones estaría disponible desde este viernes y se realizará una reunión aclaratoria el 22 de septiembre, publicó Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto público de recepción y apertura de sobres de los participantes y sus documentos se llevará a cabo el próximo 9 de octubre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Gaceta Oficial eliminación de trámites para legalizar títulos y notas certificadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-gaceta-oficial-eliminacion-de-tramites-para-legalizar-titulos-y-notas-certificadas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/en-gaceta-oficial-eliminacion-de-tramites-para-legalizar-titulos-y-notas-certificadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la Gaceta Oficial N° 40.723 se eliminó el trámite administrativo de los títulos y notas certificadas emitidas por el Ministerio de Educación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La firma, aval y certificación de los documentos corresponderá a los directores de las instituciones y centros educativos públicos y privados junto con el docente encargado de control de estudio o por el que esté autorizado; además del funcionario de supervisión designado por este despacho, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los ciudadanos indicados serán responsables civil, disciplinaria, penal y administrativamente en caso de que incurran en alguna falta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pueden ser sancionados según los establecido en la Ley Orgánica de Educación y otras leyes relacionadas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retoman venta de productos básicos  por número de cédula en todo el país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/retoman-venta-de-productos-basicos-por-numero-de-cedula-en-todo-el-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/retoman-venta-de-productos-basicos-por-numero-de-cedula-en-todo-el-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este jueves,  el vicepresidente de Seguridad Alimentaria y ministro de Alimentación, Carlos Osorio, informó que se retomará la venta de productos básicos de primera necesidad por número de cédula.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace dos meses se había dejado sin efecto la modalidad de vender productos regulados por el terminal de la cédula, pero ahora se anuncia que nuevamente estará vigente en todo el país, aunque en el Táchira, en la red pública y en otros cinco comercios está vigente desde el día lunes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de su cuenta en Twitter, el representante del Gobierno nacional informó sobre la medida y, aunque no dio mayores detalles, sí escribió que se retoma ese tipo  de control por “mandato del Pueblo”, como resultado “de muchas reuniones y exigencias de nuestros consejos comunales, CPAP, Poder Popular”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace menos de dos meses, el 17 de junio de este año, el mismo titular de la cartera de Alimentación informó que se quitaría la restricción de venta de productos básicos por el número de cédula, y el 7 de junio aseguró que se estabilizaría la oferta de productos básicos en el país en un plazo de dos a tres meses.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNE aprobó la postulación  de 1799 candidatos a la AN</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-aprobo-la-postulacion-de-1799-candidatos-a-la-an/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-aprobo-la-postulacion-de-1799-candidatos-a-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE), Tibisay Lucena, ofreció un balance del proceso de postulación de candidatos que participarán en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para estos comicios parlamentarios, el pasado 25 de junio, el CNE anunció la aprobación de una resolución para garantizar la paridad de género en las candidaturas, para lo cual los partidos políticos debieron presentar una composición paritaria y alterna de 50% para cada sexo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los casos donde no era posible aplicar la paridad, por los resultados de las elecciones primarias, la postulación debía tener como mínimo 40% y como máximo 60% por cada sexo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recibimos 5606 por internet pustulaciones de las cuales fueron formalizadas 3693 presentaciones ante las juntas electorales. Lucena resumió que el CNE aprobó la postulación de 1.799 candidatos a diputados a la Asamblea Nacional (AN).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El lunes inician otros periodos dentro de las postulaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos hemos encontrado con organizaciones políticas cuyos candidatos están fuera de la circunscripción para las que están inscritos. El martes 19 de agosto será el día para que puedan solicitar el cambio a través de una lista”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canciller convocó a tuitazo en apoyo a Rafael Correa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/canciller-convoco-a-tuitazo-en-apoyo-a-rafael-correa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 16:56:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/canciller-convoco-a-tuitazo-en-apoyo-a-rafael-correa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canciller de la República, Delcy Rodríguez, convocó este jueves a un tuitazo mundial en respaldo al presidente ecuatoriano, Rafael Correa, cuyo gobierno ha enfrentado una serie de protestas en su país desde el 8 de junio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un contacto telefónico con el canal &lt;em&gt;Venezolana de Televisión&lt;/em&gt;, Rodríguez invitó a los ciudadanos a sumarse a la tendencia en apoyo a Ecuador a partir de la 11:00 de la mañana de hoy con la etiqueta #PatriaGrandeConCorrea y #SomosRevolucionCiudadana, reseñó el portal de El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todos los países vamos a acompañar los procesos de unidad que han forjado nuestros pueblos como legado de nuestros libertadores&#34;, resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canciller acusó a la oposición venezolana de estar involucrada en un “golpe suave” contra el gobierno ecuatoriano. &#34;La oligarquía local, a través de la agresión mediática, agresión económica, ha conjugado a todos sus factores, incluso a la extrema derecha venezolana, que sabemos está apoyando la pretensión de derrocar al Gobierno legítimo y constitucional de Rafael Correa&#34;, advirtió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez también informó que se realizarán actividades de apoyo en las embajadas de Ecuador de los países que integran la &lt;span class=&#34;st&#34;&gt;Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ceballos pide la libertad  para los “presos políticos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El exalcalde y opositor venezolano Daniel Ceballos pidió ayer la libertad para los llamados “presos políticos” de su país, en su primer día en casa luego de que un tribunal le concediera la medida de arresto domiciliario por motivos de salud.
El dirigente político fue trasladado en la madrugada de este miércoles a su hogar en Caracas, donde se reencontró con sus familiares y compañeros del partido Voluntad Popular (VP), fundado por el encarcelado Leopoldo López y con quien Ceballos compartió prisión la mayor parte de su reclusión.
Decenas de periodistas se concentraron ayer desde tempranas horas en las afueras de un conjunto residencial en el este de la capital venezolana, donde permanecerá el exalcalde bajo la custodia de los funcionarios del Sebin.
El dirigente opositor se asomó al balcón de su vivienda con sus hijos en brazos, acompañado por su esposa -y actual alcaldesa de San Cristóbal-, Patricia Gutiérrez.
“Esperanza para Venezuela, libertad para Venezuela (...). Que todos los presos políticos puedan estar con sus familias”, gritó a los periodistas.
La esposa de Ceballos indicó a los medios concentrados a las puertas de la vivienda que los gritos de su marido fueron “un atrevimiento”, ya que, aseguró, el político no tiene permiso de las autoridades venezolanas para declarar o escribir en redes sociales. “Lo de ahora era simplemente un saludo y se extendió un poco más”, sostuvo.
Informó que la siguiente audiencia de su esposo será la próxima semana y reiteró que el encarcelamiento de su pareja es “una medida política”, aunque el arresto domiciliario otorgado el martes “marcó el inicio de la libertad” del exalcalde.
Gutiérrez señaló que, tras conocerse la medida judicial sobre su esposo, recibió llamadas telefónicas de varios exmandatarios manifestando su respaldo, entre ellos el expresidente del Gobierno español Felipe González, el colombiano Andrés Pastrana y el boliviano Jorge Quiroga.
Ceballos fue detenido en marzo de 2014 y condenado a 12 meses de prisión por desacato a una medida cautelar del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) por no cumplir una sentencia que le obligaba a impedir la colocación de barricadas en el municipio de San Cristóbal. (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exxon lleva a Granger hacia un desfiladero”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/exxon-lleva-a-granger-hacia-un-desfiladero/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/exxon-lleva-a-granger-hacia-un-desfiladero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo ayer que al presidente de Guyana, David Granger, la petrolera Exxon Mobil lo está llevando a un desfiladero sobre la disputa fronteriza sobre las aguas de la costa de Esequibo.
“Usted (Granger) se está estrellando con su tozudez, lo están llevando a un desfiladero, a un barranco, la Exxon Mobil lo está llevando a un barranco (...) y usted está llevando al pueblo de Guyana a donde no debe ir”, dijo Maduro durante su programa de televisión transmitido los martes por la estatal VTV.
Maduro ha acusado en varias oportunidades a la Exxon Mobil de impulsar la escalada diplomática entre Guyana y Venezuela por la reclamación sobre el Esequibo.
“Usted está actuando por dictamen de una trasnacional petrolera con una visión imperial equivocada, y le está haciendo daño a la República Cooperativa de Guyana”, dijo Maduro, que reiteró ayer que está “dispuesto a ir a todos los escenarios” para defender el territorio que considera es venezolano.
Esta disputa se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas (ONU) desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966.
Maduro ha remarcado que su país está dispuesto a dirimir las diferencias sobre el territorio en el marco de ese acuerdo y bajo los oficios de “el buen oficiante”.
“Dentro del Acuerdo de Ginebra todo es posible (..) fuera del Acuerdo de Ginebra nada, y nada es nada presidente Granger”, remarcó.
“Presidente Gavid Granger le está haciendo un daño, escúcheme, no sea prepotente”, dijo el presidente venezolano, que aseguró que el presidente guyanés se ha negado a los llamados de diálogo hechos por organismos regionales como la Unión Suramericana de Naciones (Unasur), y la ONU.
La disputa entre Venezuela y Guyana por las aguas del Esequibo tiene más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre un territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales y que supone dos terceras partes del territorio guyanés.
El diferendo se ha agudizado después de que la compañía Exxon Mobil descubrió en mayo yacimientos de petróleo en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.
Poco después Maduro dictó un decreto que distribuye al territorio venezolano en áreas conocidas como Zonas Operativas de Defensa Integral (Zodi) e incluye ese territorio marítimo en discusión.
La norma presidencial motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom). (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acompañamiento internacional el 6D  garantiza Consejo Nacional Electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acompanamiento-internacional-el-6d-garantiza-consejo-nacional-electoral/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acompanamiento-internacional-el-6d-garantiza-consejo-nacional-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- El acompañamiento internacional electoral para las elecciones de la Asamblea Nacional, convocadas para el 6 de diciembre de 2015, está garantizado con la participación de organismos, técnicos y especialistas electorales de alto nivel.
La vicepresidenta del Consejo Nacional Electoral, rectora Sandra Oblitas, aseguró que en el devenir de los años, representantes de organismos electorales de distintas partes del mundo han sido testigos de la robustez y la inquebrantabilidad del sistema electoral venezolano.
La también presidenta de la Comisión de Registro Civil y Electoral informó que para las elecciones del 6 de diciembre se contará con la presencia de acompañantes internacionales de alto nivel y de amplio conocimiento electoral, tal como se ha garantizado durante los últimos años.
Reiteró que para cada elección el CNE convoca a especialistas electorales de distintas partes del mundo, con distintas condiciones y mecanismos de reconocimiento de un proceso electoral.
Los alcances del programa de acompañamiento internacional electoral están desarrollados en el título XIV del Reglamento General de la Ley Orgánica de Procesos Electorales, y establecen las garantías con las que cuentan los invitados internacionales, las instituciones o autoridades electorales de otros Estados, organizaciones u organismos internacionales, así como las instituciones debidamente acreditadas por el CNE para presenciar el desarrollo de las elecciones que se realizan en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
