<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Retoman venta de productos básicos  por número de cédula en todo el país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/retoman-venta-de-productos-basicos-por-numero-de-cedula-en-todo-el-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/retoman-venta-de-productos-basicos-por-numero-de-cedula-en-todo-el-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este jueves,  el vicepresidente de Seguridad Alimentaria y ministro de Alimentación, Carlos Osorio, informó que se retomará la venta de productos básicos de primera necesidad por número de cédula.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace dos meses se había dejado sin efecto la modalidad de vender productos regulados por el terminal de la cédula, pero ahora se anuncia que nuevamente estará vigente en todo el país, aunque en el Táchira, en la red pública y en otros cinco comercios está vigente desde el día lunes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de su cuenta en Twitter, el representante del Gobierno nacional informó sobre la medida y, aunque no dio mayores detalles, sí escribió que se retoma ese tipo  de control por “mandato del Pueblo”, como resultado “de muchas reuniones y exigencias de nuestros consejos comunales, CPAP, Poder Popular”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace menos de dos meses, el 17 de junio de este año, el mismo titular de la cartera de Alimentación informó que se quitaría la restricción de venta de productos básicos por el número de cédula, y el 7 de junio aseguró que se estabilizaría la oferta de productos básicos en el país en un plazo de dos a tres meses.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNE aprobó la postulación  de 1799 candidatos a la AN</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-aprobo-la-postulacion-de-1799-candidatos-a-la-an/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/cne-aprobo-la-postulacion-de-1799-candidatos-a-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE), Tibisay Lucena, ofreció un balance del proceso de postulación de candidatos que participarán en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para estos comicios parlamentarios, el pasado 25 de junio, el CNE anunció la aprobación de una resolución para garantizar la paridad de género en las candidaturas, para lo cual los partidos políticos debieron presentar una composición paritaria y alterna de 50% para cada sexo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los casos donde no era posible aplicar la paridad, por los resultados de las elecciones primarias, la postulación debía tener como mínimo 40% y como máximo 60% por cada sexo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recibimos 5606 por internet pustulaciones de las cuales fueron formalizadas 3693 presentaciones ante las juntas electorales. Lucena resumió que el CNE aprobó la postulación de 1.799 candidatos a diputados a la Asamblea Nacional (AN).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El lunes inician otros periodos dentro de las postulaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos hemos encontrado con organizaciones políticas cuyos candidatos están fuera de la circunscripción para las que están inscritos. El martes 19 de agosto será el día para que puedan solicitar el cambio a través de una lista”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canciller convocó a tuitazo en apoyo a Rafael Correa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/canciller-convoco-a-tuitazo-en-apoyo-a-rafael-correa/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 16:56:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/canciller-convoco-a-tuitazo-en-apoyo-a-rafael-correa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canciller de la República, Delcy Rodríguez, convocó este jueves a un tuitazo mundial en respaldo al presidente ecuatoriano, Rafael Correa, cuyo gobierno ha enfrentado una serie de protestas en su país desde el 8 de junio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un contacto telefónico con el canal &lt;em&gt;Venezolana de Televisión&lt;/em&gt;, Rodríguez invitó a los ciudadanos a sumarse a la tendencia en apoyo a Ecuador a partir de la 11:00 de la mañana de hoy con la etiqueta #PatriaGrandeConCorrea y #SomosRevolucionCiudadana, reseñó el portal de El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todos los países vamos a acompañar los procesos de unidad que han forjado nuestros pueblos como legado de nuestros libertadores&#34;, resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canciller acusó a la oposición venezolana de estar involucrada en un “golpe suave” contra el gobierno ecuatoriano. &#34;La oligarquía local, a través de la agresión mediática, agresión económica, ha conjugado a todos sus factores, incluso a la extrema derecha venezolana, que sabemos está apoyando la pretensión de derrocar al Gobierno legítimo y constitucional de Rafael Correa&#34;, advirtió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez también informó que se realizarán actividades de apoyo en las embajadas de Ecuador de los países que integran la &lt;span class=&#34;st&#34;&gt;Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ceballos pide la libertad  para los “presos políticos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ceballos-pide-la-libertad-para-los-presos-politicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El exalcalde y opositor venezolano Daniel Ceballos pidió ayer la libertad para los llamados “presos políticos” de su país, en su primer día en casa luego de que un tribunal le concediera la medida de arresto domiciliario por motivos de salud.
El dirigente político fue trasladado en la madrugada de este miércoles a su hogar en Caracas, donde se reencontró con sus familiares y compañeros del partido Voluntad Popular (VP), fundado por el encarcelado Leopoldo López y con quien Ceballos compartió prisión la mayor parte de su reclusión.
Decenas de periodistas se concentraron ayer desde tempranas horas en las afueras de un conjunto residencial en el este de la capital venezolana, donde permanecerá el exalcalde bajo la custodia de los funcionarios del Sebin.
El dirigente opositor se asomó al balcón de su vivienda con sus hijos en brazos, acompañado por su esposa -y actual alcaldesa de San Cristóbal-, Patricia Gutiérrez.
“Esperanza para Venezuela, libertad para Venezuela (...). Que todos los presos políticos puedan estar con sus familias”, gritó a los periodistas.
La esposa de Ceballos indicó a los medios concentrados a las puertas de la vivienda que los gritos de su marido fueron “un atrevimiento”, ya que, aseguró, el político no tiene permiso de las autoridades venezolanas para declarar o escribir en redes sociales. “Lo de ahora era simplemente un saludo y se extendió un poco más”, sostuvo.
Informó que la siguiente audiencia de su esposo será la próxima semana y reiteró que el encarcelamiento de su pareja es “una medida política”, aunque el arresto domiciliario otorgado el martes “marcó el inicio de la libertad” del exalcalde.
Gutiérrez señaló que, tras conocerse la medida judicial sobre su esposo, recibió llamadas telefónicas de varios exmandatarios manifestando su respaldo, entre ellos el expresidente del Gobierno español Felipe González, el colombiano Andrés Pastrana y el boliviano Jorge Quiroga.
Ceballos fue detenido en marzo de 2014 y condenado a 12 meses de prisión por desacato a una medida cautelar del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) por no cumplir una sentencia que le obligaba a impedir la colocación de barricadas en el municipio de San Cristóbal. (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exxon lleva a Granger hacia un desfiladero”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/exxon-lleva-a-granger-hacia-un-desfiladero/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/exxon-lleva-a-granger-hacia-un-desfiladero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo ayer que al presidente de Guyana, David Granger, la petrolera Exxon Mobil lo está llevando a un desfiladero sobre la disputa fronteriza sobre las aguas de la costa de Esequibo.
“Usted (Granger) se está estrellando con su tozudez, lo están llevando a un desfiladero, a un barranco, la Exxon Mobil lo está llevando a un barranco (...) y usted está llevando al pueblo de Guyana a donde no debe ir”, dijo Maduro durante su programa de televisión transmitido los martes por la estatal VTV.
Maduro ha acusado en varias oportunidades a la Exxon Mobil de impulsar la escalada diplomática entre Guyana y Venezuela por la reclamación sobre el Esequibo.
“Usted está actuando por dictamen de una trasnacional petrolera con una visión imperial equivocada, y le está haciendo daño a la República Cooperativa de Guyana”, dijo Maduro, que reiteró ayer que está “dispuesto a ir a todos los escenarios” para defender el territorio que considera es venezolano.
Esta disputa se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas (ONU) desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966.
Maduro ha remarcado que su país está dispuesto a dirimir las diferencias sobre el territorio en el marco de ese acuerdo y bajo los oficios de “el buen oficiante”.
“Dentro del Acuerdo de Ginebra todo es posible (..) fuera del Acuerdo de Ginebra nada, y nada es nada presidente Granger”, remarcó.
“Presidente Gavid Granger le está haciendo un daño, escúcheme, no sea prepotente”, dijo el presidente venezolano, que aseguró que el presidente guyanés se ha negado a los llamados de diálogo hechos por organismos regionales como la Unión Suramericana de Naciones (Unasur), y la ONU.
La disputa entre Venezuela y Guyana por las aguas del Esequibo tiene más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre un territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales y que supone dos terceras partes del territorio guyanés.
El diferendo se ha agudizado después de que la compañía Exxon Mobil descubrió en mayo yacimientos de petróleo en aguas que supuestamente están en la zona del litigio.
Poco después Maduro dictó un decreto que distribuye al territorio venezolano en áreas conocidas como Zonas Operativas de Defensa Integral (Zodi) e incluye ese territorio marítimo en discusión.
La norma presidencial motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom). (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acompañamiento internacional el 6D  garantiza Consejo Nacional Electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acompanamiento-internacional-el-6d-garantiza-consejo-nacional-electoral/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acompanamiento-internacional-el-6d-garantiza-consejo-nacional-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- El acompañamiento internacional electoral para las elecciones de la Asamblea Nacional, convocadas para el 6 de diciembre de 2015, está garantizado con la participación de organismos, técnicos y especialistas electorales de alto nivel.
La vicepresidenta del Consejo Nacional Electoral, rectora Sandra Oblitas, aseguró que en el devenir de los años, representantes de organismos electorales de distintas partes del mundo han sido testigos de la robustez y la inquebrantabilidad del sistema electoral venezolano.
La también presidenta de la Comisión de Registro Civil y Electoral informó que para las elecciones del 6 de diciembre se contará con la presencia de acompañantes internacionales de alto nivel y de amplio conocimiento electoral, tal como se ha garantizado durante los últimos años.
Reiteró que para cada elección el CNE convoca a especialistas electorales de distintas partes del mundo, con distintas condiciones y mecanismos de reconocimiento de un proceso electoral.
Los alcances del programa de acompañamiento internacional electoral están desarrollados en el título XIV del Reglamento General de la Ley Orgánica de Procesos Electorales, y establecen las garantías con las que cuentan los invitados internacionales, las instituciones o autoridades electorales de otros Estados, organizaciones u organismos internacionales, así como las instituciones debidamente acreditadas por el CNE para presenciar el desarrollo de las elecciones que se realizan en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invierten 1.300 millones de dólares para la modernización de Guri</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/invierten-1-300-millones-de-dolares-para-la-modernizacion-de-guri/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/invierten-1-300-millones-de-dolares-para-la-modernizacion-de-guri/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas.- El plan de modernización integral de seis unidades de generación de la casa de máquinas I, de la Central Hidroeléctrica Simón Bolívar, en Guri, estado Bolívar, contempla una inversión de 1.310 millones de dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los recursos para la ejecución de este proyecto provienen de un financiamiento del Banco Interamericano de Desarrollo (BID) por 700 millones de dólares y de otro por 380 millones de dólares que serán otorgados por la Corporación Andina de Fomento (CAF). Así como con recursos propios del Estado venezolano asignados a la Corporación Eléctrica Nacional (Corpoelec) por 230 millones de dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este proceso de modernización permitirá mejorar los niveles de operatividad de la central y el aprovechamiento del agua que surte el embalse del Guri, por lo que las unidades 1, 2 y 3 aumentarán su capacidad de generación eléctrica de 185 megavatios (MW) a 270 MW, mientras que las 4, 5 y 6 pasarán de 220 MW a 400 MW, lo que permitirá incrementar su potencia total a 795 MW.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las obras comprenderán mejoras en los patios de distribución y los servicios auxiliares de la casa de máquinas I, para adecuar los equipos actuales al embalse y a la demanda del Sistema Eléctrico Nacional (SEN).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También involucrará la fabricación, instalación y pruebas de turbinas, equipos generadores, transformadores, sistemas de control y compuertas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El plan de modernización del Guri es un proyecto integral que consolida la rehabilitación y acondicionamiento del equipamiento mayor de producción y transmisión de energía, incluyendo las mejoras, reemplazos y demás trabajos necesarios para consolidar en el mediano plazo una hidroeléctrica renovada, en los aspectos eléctrico, mecánico, civil, tecnológico y ambiental, mejorando sustancialmente la capacidad de generación y optimizando el uso del recurso hídrico para la generación hidroeléctrica”, refiere una nota de prensa de Corpoelec.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cumplimiento del cronograma&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estatal eléctrica informó que este proyecto avanza de acuerdo con lo previsto en el cronograma de trabajo, que arrancó en octubre de 2014, luego de que a través de una licitación internacional se seleccionó a la empresa estatal china Dongfang Electric Machinery (DEM), como ejecutora del plan de modernización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En agosto de 2014 el ministro de Energía, Jesse Chacón, destacó que esta empresa, que cuenta con amplia experiencia en proyectos en todo el mundo y posee una fuerza laboral de 7.400 empleados, presentó una oferta que representa un muy buen costo por megavatio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A casi un año del inicio del proyecto, se realizaron con éxito las pruebas de modelos del primer grupo de unidades que serán intervenidas, que comprende las generadoras 1, 2 y 3; y se está cumpliendo con el proceso de formación y entrenamiento de más de 40 profesionales de Corpoelec vinculados al sistema de generación. (AVN)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Critican al Tribunal Supremo por rechazar acción  contra el BCV por no publicar datos económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/critican-al-tribunal-supremo-por-rechazar-accion-contra-el-bcv-por-no-publicar-datos-economicos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/critican-al-tribunal-supremo-por-rechazar-accion-contra-el-bcv-por-no-publicar-datos-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas.- La ONG Transparencia Venezuela criticó ayer que el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) se apegase a un “resquicio procesal” para rechazar su demanda contra el presidente del Banco Central (BCV), Nelson Merentes, por no publicar varios indicadores económicos del año 2015.
La presidenta de esta ONG, Mercedes de Freitas, señaló a Efe que la reciente decisión del TSJ de no admitir la demanda alegando que no presentaba los “documentos indispensables” para verificar la admisión, “está matando la posibilidad de que los ciudadanos tengamos esa información”.
La sentencia del TSJ defiende que para poder aceptar la demanda por abstención, los litigantes tienen que demostrar que, con anterioridad al recurso, solicitaron a los demandados facilitar la información por la que se le interpone.
El TSJ alegó el pasado viernes que la organización no gubernamental “no acompañó a su libelo ninguna prueba que acredite las gestiones que haya realizado para solicitar y obtener del presidente del BCV el cumplimiento de la obligación de rendición de cuentas establecida en el artículo 319” de la Constitución.
Según ese artículo, el BCV “rendirá informes periódicos sobre el comportamiento de las variables macroeconómicas del país y sobre los demás asuntos que se le soliciten e incluirá los análisis que permitan su evaluación”.
“Para nosotros no era una sorpresa una respuesta así, pero la verdad no deja de molestar el ver que vuelve otra vez a responder atajando algunos reductos legalistas, procesos legalistas para no responder a lo que necesita el país”, defendió De Freitas.
Sin embargo, reconoció que desde la ONG no cumplieron con este requisito solicitado por el TSJ, una laguna que aseguró que se encuentran subsanando para acudir de nuevo al máximo tribunal.
“Si hubiéramos ido a pedir que (la información) nos la diera a nosotros, sí teníamos que haberla ido a pedir primero al BCV, pero lo que nosotros le pedíamos al tribunal en el recurso es que (...) le exija al BCV cumplir con el artículo 319”, argumentó.
El BCV no ha informado desde el cierre de 2014 de las cifras de la inflación, de la que hoy se conoce que alcanzó casi 70 %, junto con una contracción del Producto Interior Bruto durante los primeros tres trimestres de ese año.
El partido opositor venezolano Un Nuevo Tiempo (UNT) calificó ayer como “peligroso” que el BCV no brinde datos económicos oficiales. “Es un hecho alarmante y peligroso que contraviene lo establecido en la Constitución y en la Ley, el BCV está en la obligación de
publicar los indicadores, eso no es discrecional”, defendió el diputado y miembro de la comisión de Finanzas del Parlamento por UNT, Elías Matta. (EFE)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro aprueba Bs 3 millardos para comunas agrícolas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-aprueba-bs-3-millardos-para-comunas-agricolas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 17:13:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-aprueba-bs-3-millardos-para-comunas-agricolas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, informó que aprobó destinar 3 millardos de bolívares para comunas agrícolas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Vamos a sacarlo del Fondo Chino&#34;, dijo en una asamblea con comuneros y agricultores en el estado Cojedes, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario expresó que hay que &#34;soltar las amarras que tiene la economía productiva venezolana&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Tenemos que liberarnos (...) La oligarquía es la que tiene amarrada las piernas de la economía venezolana (...) Una patria se levanta con trabajo y sacrificio. Lo importante es el músculo productivo y propio, que no dependa de ningún parásito, de ningún pelucón. La orden es trabajar y producir&#34;, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario informó que aprobó este miércoles 150 millones de dólares para convocar a una subasta del Sicad que permita la adquisición de maquinarias, repuestos &#34;y todo lo que haga falta para la producción agrícola&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario está acompañado por la gobernadora de la entidad, Érika Farías, y los ministros de Comunas y Movimientos Sociales, Elías Jaua, y de Agricultura y Tierra, Yván Gil.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sector automotor en crisis por falta de divisas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sector-automotor-en-crisis-por-falta-de-divisas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector automotor no escapa a la falta de divisas que afecta al país, debido a la caída en los precios del petróleo que en la semana del 27 al 31 de julio promedió en 45,87 dólares por barril, muy por debajo de lo calculado en el Presupuesto Nacional 2015 de 60 dólares por barril.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta situación ha afectado el nivel de las reservas internacionales que se ubicaron en 16.977 millones de dólares al finalizar el séptimo mes del año, reportó el BCV, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por esta razón, al sector de motos no le han sido adjudicadas las divisas que requiere para importar el CKD, kit que contiene el material de ensamblaje para las unidades, cuya producción global en el mes de julio descendió a 412 unidades con respecto al mes anterior cuando se ubicó 1.446, revelan cifras de la Asociación de Industriales, Fabricantes y Ensambladores de Motocicletas (Aifem). Además, desde hace un año le deben a sus proveedores chinos 812 millones de dólares, lo que ocasionó el cierre de su línea de crédito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otras cifras que presenta Aifem son las ventas globales que en julio descendieron a 677 unidades con respecto a junio cuando se facturaron 1.261 motos en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación se repite en el sector de ensambladores de carros, según cifras de la Cámara Automotriz de Venezuela (Cavenez).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En julio, la venta de automóviles cayó 23,2%, lo que significa que en julio se ensamblaron 1.446 unidades. Es decir, 438 menos con respecto al mes anterior, con el ensamblaje de 1.884 carros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, el sindicato de trabajadores automotrices solicitaron al Ejecutivo Nacional que ponga en práctica un plan de rescate para las empresas del sector para salvar 100 mil empleos, junto con el sector de autopartes. Esperan ser atendidos prontamente por las autoridades gubernamentales, para que escuchen sus planteamientos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, los distribuidores de automóviles no cuentan desde hace dos años con licencias de importación para traer carros desde Ecuador y Argentina. Países con los que Venezuela tiene suscritos convenios automotrices.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentarán en tribunales a presuntos asesinos de la mujer desmembrada en Caracas </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 11:19:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presentaran-en-tribunales-a-presuntos-asesinos-de-la-mujer-desmembrada-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante un tribunal de control del área metropolitana de Caracas a José Rafael Pérez Venta y Carlos Eduardo Trejo Mosquera, por su presunta responsabilidad en la muerte de Liana Aixa Hergueta González, de 53 años de edad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cuerpo desmembrado fue hallado el pasado 7 de agosto en el interior de un vehículo marca Mazda, en la calle principal de Los Manolos, urbanización Las Palmas, municipio Libertador del Distrito Capital, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, las fiscales 36º y 142º del AMC, Liduska Aguilera y Eliana Suárez, respectivamente, imputarán al hombre por delitos previstos en la legislación venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Venta fue detenido en horas de la noche de este lunes 10 de agosto por funcionarios del Cicpc en las inmediaciones de la parroquia Candelaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mosquera fue detenido la tarde de este martes 11 de agosto por funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en Nirgua, estado Yaracuy.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hieren a escolta de Elías Jaua e Intentan secuestrar a familiar del Potro Álvarez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/intentan-secuestrar-a-familiar-directo-de-el-potro-alvarez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 07:22:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/intentan-secuestrar-a-familiar-directo-de-el-potro-alvarez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A través de la red social Twitter, el periodista Deivis Ramírez informó que cerca de las 9:30 pm de este martes, 11 de agosto, un familiar directo de &#34;El Potro&#34; Álvarez vivió un intento de secuestro en El Cigarral, según habría informado el Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periodista informó que los secuestradores no lograron el objetivo, y la víctima se logró resguardar a tiempo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en la calle 2 de la urbanización El Cigarral, municipio El Hatillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la zona se desplegó el Cicpc, junto al subdirector a la cabeza del hecho.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escolta de Elías Jaua fue baleado para robarlo&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otro hecho aislado, un escolta del candidato a diputado a la Asamblea Nacional por el Partido Socialista Unido de Venezuela, Elías Jaua, fue herido de bala en la noche de este martes, en el kilómetro nueve de la vía El Junquito por presuntos antisociales que lo sometieron para robarlo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La víctima está adscrita al servicio de escoltas de Jaua. El funcionario fue despojado de una moto y un arma de fuego frente al refugio de La Dignidad, informó el periodista Darvinson Rojas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue trasladado al Hospital Dr. Miguel Pérez Carreño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otorgan arresto domiciliario a Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/otorgan-arresto-domiciliario-a-ceballos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/otorgan-arresto-domiciliario-a-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas (AFP) - Un tribunal de Caracas otorgó este martes el régimen de arresto domiciliario por razones de salud al exalcalde de San Cristóbal Daniel Ceballos, preso desde marzo de 2014 acusado de incitar a la violencia en las protestas callejeras contra el gobierno venezolano de Nicolás Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tras solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 15º de Juicio del Área Metropolitana de Caracas (AMC) acordó una medida cautelar de arresto domiciliario para Daniel Ceballos, por razones de salud”, informó el Ministerio Público en un comunicado.
Ceballos, dirigente del partido de oposición radical Voluntad Popular, “será llevado a una residencia ubicada en Caracas, en la que cumplirá la medida”, agrega el comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La información fue anunciada en Twitter por su esposa y actual alcaldesa de San Cristóbal Patricia de Ceballos y su abogado Juan Carlos Gutiérrez, que lo celebró como “un avance para la libertad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El MP especificó este martes que la fiscal que lleva el caso “efectuó el pedimento de acuerdo con lo establecido en el numeral 1º del artículo 242 del Código Orgánico Procesal Penal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 11 de junio Ceballos puso fin a una huelga de hambre en protesta por su detención, que había iniciado 20 días antes junto al líder de su partido Leopoldo López, también detenido tras ser acusado de incitar a la violencia durante las protestas que sacudieron a Venezuela en 2014, y que dejaron 43 muertos y centenares de heridos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Luego de la huelga de hambre está en rehabilitación. El arresto domiciliario le permitirá tener exámenes a profundidad, un equipo multidisciplinario, que le hagan evaluaciones y diagnosticar con precisión su estado de salud. Serán sus médicos los que expliquen sus condiciones de salud”, declaró su abogado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceballos, bajo arresto desde el 19 de marzo de 2014, permanece desde hace varios meses en una sede de detención policial de los servicios de inteligencia en Caracas, y previamente había permanecido en una prisión para procesados comunes del Estado de Guárico (centro) y en la cárcel militar de Ramo Verde, en las afueras de Caracas, donde López sigue.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El 1 de mayo, el alcalde de Caracas Antonio Ledezma, preso desde febrero por supuesta conspiración contra el gobierno venezolano, fue trasladado a su residencia tras ser operado de una hernia, donde permanece también en régimen de arresto domiciliario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Cronología: así han transcurrido 510 días de prisión&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-429 días en la cárcel militar de Ramo Verde: desde el 19 de marzo de 2014, cuando fue detenido en un hotel de El Rosal, Miranda, hasta la noche del 22 de mayo de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-20 días en el Centro de Procesados 26 de Julio, en San Juan de los Morros: donde mantuvo una huelga de hambre desde el 23 de mayo hasta el 11 de junio de 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-61 días en el Helicoide del Sebin, en Caracas: desde el 12 de junio, cuando se concretó su traslado a ese centro, hasta este 11 de agosto, fecha de la medida de casa por cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opositores celebran la medida del TSJ sobre Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/opositores-celebran-la-medida-del-tsj-sobre-ceballos/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/opositores-celebran-la-medida-del-tsj-sobre-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- Dirigentes opositores venezolanos celebraron este martes la decisión de un tribunal de ese país de conceder la medida de arresto domiciliario al político Daniel Ceballos, preso desde hace más de un año por rebelión y asociación para delinquir, al tiempo que reclamaron su “libertad plena”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ahora por la Libertad Plena @Daniel_Ceballos. Hombres soñadores y luchadores como tú, son los que construyen a Venezuela!”, publicó en Twitter Lilian Tintori, esposa del opositor Leopoldo López, preso desde febrero de 2014 por delitos relacionados con las protestas antigubernamentales de aquella fechas y similares a los que se le imputan al exalcalde Ceballos, de quien es copartidario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La opositora y exdiputada María Corina Machado celebró también la decisión del tribunal a favor del exalcalde de la capital del estado Táchira, dada a conocer el martes durante la audiencia de juicio al opositor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Gracias a Dios; hoy por fin dormirás con tu familia!! Seguiremos luchando por tu libertad plena!! @daniel_ceballos”, escribió Machado en la red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte el excandidato presidencial y gobernador del céntrico estado Miranda, Henrique Capriles, indicó: “Un gran abrazo @PatrideCeballos a Daniel y toda la familia, esperando verlo pronto en libertad plena”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario nacional del partido Acción Democrática, Henry Ramos Allup, festejó la medida sustitutiva de libertad para Ceballos, a quien calificó de un “preso político del régimen”, en alusión al Gobierno de Nicolás Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Complacencia de toda Venezuela por la medida sustitutiva a Daniel Ceballos, preso político del régimen por delitos inexistentes”, señaló en un mensaje también a través de esta plataforma.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ALBA cierra filas para hacer frente  a “golpes suaves” contra la región</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alba-cierra-filas-para-hacer-frente-a-golpes-suaves-contra-la-region/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/alba-cierra-filas-para-hacer-frente-a-golpes-suaves-contra-la-region/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- Con una reunión extraordinaria, la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) se puso como meta hacer frente ante supuestas amenazas de “golpes suaves” contra los gobiernos de la región y sus “revoluciones”, esta vez con el ojo puesto en Ecuador y El Salvador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el previsible apoyo a los gobiernos del ecuatoriano Rafael Correa y el salvadoreño Salvador Sánchez Cerén, el mecanismo, ideado por Fidel Castro y el fallecido Hugo Chávez, cerró filas en contra de quienes consideran que son sus enemigos de larga data, “los imperios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agenda de la cita que tuvo lugar este martes en Caracas estuvo centrada en un plan de acción contra lo que califican de “golpes suaves” que según la canciller venezolana Delcy Rodríguez, “pretenden derrocar gobiernos legítimos y constitucionales que cuentan con el aval de sus pueblos pero que no cuentan con el aval de los centros imperialistas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El “plan de acción de los países del ALBA-TCP tanto para Ecuador como El Salvador, es un plan que va a permitirnos pasar más allá de la caracterización, llevar a niveles óptimos de articulación y de acción”, dijo la canciller durante la declaración final del encuentro extraordinario en la sede de la Cancillería venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No podemos quedarnos solamente en las palabras cuando vemos que en nuestros países se está intentando frustrar el proceso de independencia y de soberanía de nuestros pueblos”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los señalamientos de la ministra de Exteriores del país petrolero hacen alusión a la situación social y política producto de las protestas promovidas contra los Gobiernos de Ecuador y El Salvador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la jefa de la diplomacia venezolana algunos países de América Latina están siendo objeto de “golpes suaves” que pretenden derrocar Gobiernos por no contar con “el aval de los imperios”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En el plan de acción de los países del ALBA hemos conformado comisiones de acompañamiento de cancilleres que visitarán, previa coordinación como los países respectivos, tanto a Ecuador como a El Salvador”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta comisión, en el caso de Ecuador, estará conformada por los cancilleres de Bolivia, San Cristóbal y Nieves, Antigua y Barbuda, Santa Lucía, San Vicente y las Granadinas, Granada y Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que en El Salvador la comisión estará integrada por “los de Nicaragua, San Cristóbal y Nieves, Santa Lucía, Dominica y Ecuador”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cancilleres han acordado además “denunciar ante la comunidad internacional, y en especial (...) ante la Unasur, la Celac, Caricom, los intentos de golpe de Estado suave que pretende llevar adelante el imperio”, dijo Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, el consejo ha acordado movilizaciones el 13 de agosto en apoyo al presidente Rafael Correa en Ecuador y en las embajadas ecuatorianas en los países de la Alianza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cancilleres evaluaron también “el relanzamiento” de los proyectos sociales y económicos, según detalló la canciller venezolana en la clausura de la reunión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, indicó, evaluaron “la crisis humanitaria” que “se está llevando a cabo en el Mar Mediterráneo producto de la violencia que fue sembrada por los países de la OTAN en regiones como el Medio Oriente, de África”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vimos la responsabilidad histórica de los países europeos con esta terrible situación humanitaria”, añadió la canciller venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
