<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 13:23:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Maduro: &#39;&#39;No permitiremos observadores internacionales en las parlamentarias&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-no-permitiremos-observadores-internacionales-en-las-parlamentarias/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-no-permitiremos-observadores-internacionales-en-las-parlamentarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, descartó la posibilidad de que observadores internacionales supervisen las elecciones legislativas de diciembre y dijo que Venezuela &amp;ldquo;no es monitoreada ni será monitoreada por nadie&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No lo aceptaremos jamás, por nadie&amp;rdquo;, dijo Maduro consultado por la posibilidad de que los comicios cuenten con vigilancia por parte de alguna organización como las Naciones Unidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano se expresó así un día después de que el dirigente opositor Henrique Capriles pidiese al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, que designe observadores para las elecciones de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela no es monitoreada ni será monitoreada por nadie&amp;rdquo;, subrayó Maduro en declaraciones a los periodistas tras reunirse en la sede de la ONU con el secretario general de la organización, Ban Ki-moon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano viajó a Nueva York para abordar el conflicto que su país mantiene con Guyana por la zona del Esequibo y defender la necesidad de una mediación por parte de las Naciones Unidas.
&lt;strong&gt;Vía &lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;http://unionradio.net/actualidadur/nota/visornota.aspx?id=205010&amp;amp;tpCont=1&amp;amp;idSec=3&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;strong&gt;Unión Radio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audiencia preliminar de Ledezma fue diferida para el 25 de agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/audiencia-preliminar-de-ledezma-fue-diferida-para-el-25-de-agosto/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/audiencia-preliminar-de-ledezma-fue-diferida-para-el-25-de-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La audiencia preliminar para definir si el alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, debe ser juzgado por un delito de conspiración contra el Gobierno de Nicolás Maduro fue suspendida este martes, nuevamente, y pospuesta para el próximo 25 de agosto, informó la esposa del político, Mitzy Capriles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Otra vez diferida #AudienciaDeLedezma para el 25 de agosto. ¿Hasta cuándo tanto abuso?”, escribió la esposa del alcalde en la cuenta en Twitter de Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el abogado José Fernando Núñez, integrante de la defensa de Ledezma, indicó a través de un comunicado difundido por la Alcaldía Metropolitana de Caracas que “sorprendentemente se difirió la audiencia preliminar porque no compareció el alcalde metropolitano”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como si el traslado dependiera de él”, afirmó el defensor, en referencia a que Ledezma está en arresto domiciliario desde abril pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El abogado no descartó que se trate de suspensiones indefinidas, tras asegurar que esta es la cuarta vez que se pospone la audiencia, y apuntó que “no es fortuito que en muchos casos, como el de Ledezma, esté sucediendo esto con recurrencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Núñez adelantó que hasta ahora no se han sumado nuevas causas al proceso contra Ledezma, pese a que “altos funcionarios del Poder Ejecutivo” han involucrado al alcalde en el asesinato de la periodista Adriana Urquiola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 23 de junio pasado, el presidente venezolano, Nicolás Maduro, denunció la existencia de supuestos vínculos entre una persona de “confianza” de Ledezma y el presunto homicida de la periodista, fallecida al recibir dos disparos durante las protestas antigubernamentales de principios de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde fue privado de la libertad en febrero pasado, un arresto que cumple desde abril en su casa por razones de salud, señalado por la Fiscalía de conspirar contra el Gobierno de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La causa contra Ledezma, indicó la Fiscalía en abril pasado, guarda relación con el caso de los venezolanos Lorent Gómez Saleh y Gabriel Vallés, expulsados de Colombia en septiembre de 2014 por su presunta vinculación con “planes conspirativos” atribuidos al expresidente colombiano Álvaro Uribe (2002-2010).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oposición venezolana ha exigido la libertad plena para Ledezma y lo califica de “preso político” al igual que a Leopoldo López, Daniel Ceballos, Saleh y Vallés, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal acusa al Comité de DD.HH.  de la ONU de “falta de objetividad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-acusa-al-comite-de-dd-hh-de-la-onu-de-falta-de-objetividad/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-acusa-al-comite-de-dd-hh-de-la-onu-de-falta-de-objetividad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La titular de la Fiscalía General de Venezuela, Luisa Ortega, acusó este martes al Comité de Derechos Humanos de la ONU de pedirle investigar la violencia en el país suramericano, como si no lo hiciera, y de valerse de una matriz de opinión creada “con fines de magnificar un hecho que nada responde a la realidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una “falta de objetividad” valerse de tal matriz siendo el órgano de las Naciones Unidas que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, dijo Ortega, quien se presentó el mes pasado ante la sede de esa instancia en Ginebra para presentar un informe oficial sobre el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese Comité de la ONU, dijo Ortega ayer en su programa de radio “Justicia y valores”, le exigió entonces al Estado venezolano velar porque todos los casos de muertes violentas sean investigados y que los responsables sean llevados ante la justicia y sancionados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Eso siempre se hace; cada vez que el Ministerio Público tiene conocimiento de la comisión de un hecho punible nosotros procuramos que se esclarezca y solicitamos las sanciones de quienes sean responsables”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el Comité de la ONU, añadió la fiscal, secunda la matriz de opinión creada “con fines de magnificar un hecho que nada responde a la realidad (&amp;hellip;), porque no se pueden considerar que todas las muertes violentas impliquen un delito”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay muertes violentas que no son constitutivas de delitos; es un error considerar que todas las muertes violentas son delitos”, insistió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal ejemplificó en que desde el 1 de enero y el 15 de julio pasado el principal tanatorio de Caracas, la llamada morgue de Bello Monte, registró el ingreso de 352 víctimas de hechos violentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por accidentes de tránsito llegaron allí 255 fallecidos, 73 por caídas desde altura, 3 por quemaduras y 21 por asfixia mecánica, todas víctimas de “hechos violentos, pero no delitos”, remarcó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, prosiguió en su programa de radio, la Fiscalía “ha dado muestras con su accionar que trabaja incansablemente por investigar los delitos y lograr la sanción de los responsables”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al someterse al escrutinio del Comité en Ginebra la fiscal reveló que los tribunales de su país habían condenado a 7 funcionarios por la represión de las manifestaciones antigubernamentales del primer semestre de 2014 y que aún restaban por recibir sentencia otros 29.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos 36 funcionarios “de distintos cargos del Estado” fueron acusados por presuntos delitos cometidos durante las llamadas “guarimbas” (barricadas) opositoras, 9 de ellos acusados de homicidio y 27 de tratos crueles, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el mes pasado permanecían en prisión 35 personas, de ellas “14 miembros de las fuerzas de seguridad del Estado y 21 civiles” involucrados en hechos violentos que durante las “guarimbas” dejaron 43 muertos, entre activistas afines y detractores del Gobierno, agentes policiales y transeúntes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal también indicó en Ginebra que la tasa venezolana de homicidios en 2014 fue de 62 asesinatos por cada 100.000 habitantes, cifra que la organización no gubernamental Observatorio Venezolano de Violencia asciende a 82.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de sus críticas al Comité de la ONU, Ortega también lo felicitó por haber reconocido “en un informe preliminar” que Venezuela ha adoptado leyes “para la protección de la mujer, los pueblos indígenas y contra la discriminación racial”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También que esa instancia de la ONU valorara la promulgación de la Ley para Sancionar Crímenes, Desapariciones, Torturas y Otras Violaciones a los Derechos Humanos perpetrados por razones políticas entre 1958 y 1998, cuando democristianos y socialdemócratas se alternaron al frente de los gobiernos previos al de Hugo Chávez (1999-2013).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministro señala a Almagro de ser un “traidor” y “antivenezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ministro-senala-a-almagro-de-ser-un-traidor-y-antivenezolano/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ministro-senala-a-almagro-de-ser-un-traidor-y-antivenezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El vicepresidente de Desarrollo del Socialismo Territorial y ministro de Comunas venezolano, el chavista Elías Jaua, acusó este martes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, de ser un “antivenezolano” y un “traidor” de la unión suramericana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “es un antivenezolano, lo ha demostrado, y soy testigo como vicepresidente que fui, como canciller que fui, de sus actitudes hostiles contra nuestra patria y contra la voluntad mayoritaria del pueblo venezolano”, afirmó Jaua en rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El excanciller venezolano y ministro de las Comunas, aseguró que durante su permanencia como canciller de Uruguay, el novel secretario ejecutivo de la OEA demostró ser contrario a los intereses de la nación petrolera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Jaua, en 2012, cuando Paraguay fue suspendido del Mercado Común del Sur (Mercosur) y con ello se eliminó “la única traba” para el ingreso de Venezuela al bloque, el político uruguayo intentó impedir la entrada al organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “intentó obstaculizar el pleno ingreso de Venezuela al Mercosur y fue derrotado por la voluntad decidida de los propios presidentes que lo pusieron en su sitio”, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sucesión de incidentes de Venezuela con Almagro continuó en 2013, cuando al país petrolero le correspondió asumir la presidencia pro témpore del bloque, y, según Jaua, el uruguayo quiso persuadir al Gobierno de Nicolás Maduro de ceder el rol a Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “vino personalmente, no como iniciativa del Gobierno hermano de la República Oriental del Uruguay, a hacer una propuesta indigna para la patria de Bolívar, que nosotros cediéramos la presidencia pro témpore (&amp;hellip;), a cambio de que el Congreso de Paraguay aprobara nuestro ingreso al Mercosur; por supuesto, la rechazamos de plano”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero para el funcionario venezolano “los hechos más graves, bochornosos y dolorosos se produjeron cuando vino como parte de la comisión de cancilleres de Unasur en el 2014, a intentar fomentar el diálogo (&amp;hellip;) y él (Almagro) se puso, sin ningún tipo de prueba, a avalar las supuestas violaciones de derechos humanos que falsamente esgrimía la oposición”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua aseguró que el Gobierno venezolano respaldo la elección de Almagro al frente de la OEA, porque sabía que su postulación “era una provocación” del Gobierno de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la tesis de Jaua, el exfuncionario del Gobierno de José Mujica fue postulado por EE.UU., que pensó que Venezuela rechazaría su candidatura y con eso lograrían la división entre la Unión Suramericana de Naciones (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese momento nosotros sopesamos la importancia de los dos organismos, qué nos importaba más, el secretario general de una OEA (&amp;hellip;) que no tiene ningún peso político en nuestra América libre de hoy, o fortalecer la unión suramericana”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Optamos por no caer en la provocación, fortalecer la unión suramericana y que él fuera secretario general, a consciencia de que estábamos designando a un traidor de la causa de la unión suramericana como es el señor Almagro”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comentarios del funcionario del Gobierno de Maduro sobre Almagro se hacen un día después de que el secretario de la OEA recibiera en la sede de la institución, en Washington, al excandidato presidencial venezolano Henrique Capriles, una cita en la que el opositor expuso “la situación explosiva” de Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Saquean gandola de refrescos en Tazón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotossaquean-gandola-de-refrescos-en-tazon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:36:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fotossaquean-gandola-de-refrescos-en-tazon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usuarios de Twitter reportaron que una gandola de carga volcada en la Autopista Regional del Centro en Tazón es saqueada por vecinos de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paramédicos del ministerio del Transporte informaron en la red social que el hecho dejó una persona herida, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vehículo que transportaba jugos y refrescos restringue totalmente el paso hacía Caracas a la altura de Las Mayas. Además, el vuelco produjo un derrame de combustible en la vía sentido Caracas.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gandola volcada en la ARC altura Las Mayas mantiene restringido el paso vehicular sentido Caracas. &lt;a href=&#34;http://t.co/tOout9QPB1&#34;&gt;pic.twitter.com/tOout9QPB1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Paramedicos MPPTT (@paramedicosmtt) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt/status/626108683836084224&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Vehículo de carga volcado en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ARC?src=hash&#34;&gt;#ARC&lt;/a&gt; deja saldo de 1 lesionado &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt&#34;&gt;@paramedicosmtt&lt;/a&gt; BDC y &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CPNB_VE&#34;&gt;@CPNB_VE&lt;/a&gt; en el sitio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/FMCENTER&#34;&gt;@FMCENTER&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/HaBtBiC0GQ&#34;&gt;pic.twitter.com/HaBtBiC0GQ&lt;/a&gt;

— Paramedicos MPPTT (@paramedicosmtt) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/paramedicosmtt/status/626115420609740801&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Jorge Arreaza: &#34;95.4% de los Venezolanos comen 3 veces al día o más. Así Saquearon Gandola con alimentos en Tazón. &lt;a href=&#34;http://t.co/CgE8GAMGwu&#34;&gt;pic.twitter.com/CgE8GAMGwu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Maihen (@MaihenH) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MaihenH/status/626124944196390913&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n&#34;&gt;@Imag3n&lt;/a&gt;: Gandola saqueada en Tazón &lt;a href=&#34;http://t.co/6a5T2ZdPJM&#34;&gt;pic.twitter.com/6a5T2ZdPJM&lt;/a&gt;

— traffic MIRANDA (@trafficMIRANDA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMIRANDA/status/626116577679777793&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bella_Luna00&#34;&gt;@bella_luna00&lt;/a&gt;: Saqueo en tazon genera larga cola, no hay paso &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVZLA&#34;&gt;@trafficVZLA&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/otLB2z4jRI&#34;&gt;pic.twitter.com/otLB2z4jRI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— traffic MIRANDA (@trafficMIRANDA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficMIRANDA/status/626115972999553024&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Gandola saqueada en Tazón &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Leojosealvarez&#34;&gt;@Leojosealvarez&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/LucioQuincioC&#34;&gt;@LucioQuincioC&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/traffiCARACAS&#34;&gt;@traffiCARACAS&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GenPenaloza&#34;&gt;@GenPenaloza&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/traficovv&#34;&gt;@traficovv&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ReporteYa&#34;&gt;@ReporteYa&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MaihenH&#34;&gt;@MaihenH&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/7P0REiqG13&#34;&gt;pic.twitter.com/7P0REiqG13&lt;/a&gt;

— Imagen (@Imag3n) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n/status/626110109932896256&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;RT &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Bella_Luna00&#34;&gt;@Bella_Luna00&lt;/a&gt; Y a esta hora (2:43 pm &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/28JL?src=hash&#34;&gt;#28JL&lt;/a&gt; ) saquean gandola en tazón &lt;a href=&#34;http://t.co/0oHb3mlJ3F&#34;&gt;pic.twitter.com/0oHb3mlJ3F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— susana colucci (@horoscopia) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/horoscopia/status/626109071452688384&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hasta en 800 bolívares el kilo de café revendido por bachaqueros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/hasta-en-800-bolivares-el-kilo-de-cafe-revendido-por-bachaqueros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta 800 bolívares piden los bachaqueros por un kilo de café marca Fama de América, el cual está regulado en Bs. 52 pero no se deja ver con frecuencia en los anaqueles de supermercados y abastos altomirandinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es de terror lo que estamos viviendo. No se tratará de un producto de primera necesidad, pero en mi caso estoy tan acostumbrada a mi guayoyito al despertarme que cuando no lo tomo paso todo el día con dolor de cabeza”, afirmó Yomaira Ledezma, vecina de los bloques de El Paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Antes del operativo de fiscalización que hicieron hace casi un mes en el mercado municipal, vendían el café con sendo cartelón que marcaba Bs. 200. Ahora lo ofrecen a escondidas pero cuatro veces más caro del sobreprecio que ya marcaba. En vez de mejorar con las acciones de supervisión, lo que hacen es empeorar todo. Ahora nos quedamos sin chivo y sin mecate”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marisela Castro dijo que la última vez que vio el cotizado producto en Los Teques tuvo que hacer una cola de cuatro horas pero al menos logró su cometido: adquirir los cuatro paquetes de un cuarto de kilo que estaban ofreciendo y no gastas ni Bs. 60.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2Ese día fue una locura, hubo conatos de pelea y todo en la cola que fueron controlados por los vigilantes del supermercado. Cada vez la situación con los alimentos se vuelve más insostenible”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscal Ortega: 352 fallecidos ingresados a morgue de Bello Monte en 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 18:37:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/fiscal-ortega-352-fallecidos-ingresados-a-morgue-de-bello-monte-en-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 352 cadáveres por hechos violentos, no constitutivos de delitos, han sido ingresados a la morgue de Bello Monte desde enero hasta el 12 de julio de 2015, informó la Fiscal General de la República, Luisa Ortega Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa radial Justicia y Valores transmitido por Unión Radio, indicó que de esta cifra, 255 cuerpos fueron contabilizados en la medicatura forense por accidentes de tránsito; 73 por caídas de altura; 3 por quemaduras y otros 21 cadáveres por asfixia mecánica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que estas son muertes violentas no fueron ocasionadas por delito, “por lo que es importante que esta matriz con fines de magnificar un hecho, sea vista con objetividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el Ministerio Público “ha dado muestras con sancionar a los responsables” de hechos violentos que sean constitutivos de delitos. “Trabajamos incansablemente para hacer justicia (…) Somos servidores públicos y nos debemos a la colectividad”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diferida audiencia de Antonio Ledezma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Antonio Ledezma, exalcalde Metropolitano de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue diferida la audiencia del exalcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma ante tribunales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su esposa, Mitzy Capriles de Ledezma, escribió en la cuenta del político que para el 25 de agosto fue programada la presentación del líder opositor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se preguntó, a través de la red social: &amp;ldquo;¿Hasta cúando tanto abuso?&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Soy Mitzy: Otra vez diferida &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AudienciaDeLedezma?src=hash&#34;&gt;#AudienciaDeLedezma&lt;/a&gt; para el 25 de agosto. ¿Hasta cuando tanto abuso?&lt;/p&gt;
— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626035500864901120&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;Más temprano Capriles de Ledezma dijo que esperaba que su audiencia preliminar no fuera diferida nuevamente, reseñó el portal del diario El Nacional. “Soy Mitzy: @alcaldeledezma esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preliminar. No más diferimientos”, precisó en la red.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Soy Mitzy: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma&#34;&gt;@alcaldeledezma&lt;/a&gt; esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preeliminar. No mas diferimientos.

— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626012589865205760&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;El alcalde está siendo acusado por supuesta conspiración contra el presidente de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno venezolano anuncia actos por 61 años del nacimiento de Chávez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-venezolano-anuncia-actos-por-61-anos-del-nacimiento-de-chavez/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/gobierno-venezolano-anuncia-actos-por-61-anos-del-nacimiento-de-chavez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El Gobierno venezolano anunció este lunes talleres, eventos de poesía o fuegos artificiales para conmemorar este martes los 61 años del nacimiento del fallecido presidente Hugo Chávez (1999-2013), quien murió el 5 de marzo de 2013 a causa de un cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente Nicolás Maduro reveló en un acto matutino que “a las 00.00 (4.30 GMT) -del martes- sonarán cohetes, canciones en todo el país” para recordar que Chávez estaría celebrando el 28 de este mes 61 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el Cuartel de la Montaña, lugar donde se encuentran los restos del líder, en el oeste de Caracas, tendrá lugar hoy a las 22.00 (2.30 GMT) una serenata y mañana se llevarán a cabo talleres, obras musicales y teatrales, informó la Fundación Comandante Eterno “Hugo Chávez” en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rosa Virginia Chávez, su hija mayor, y quien está al frente de esta organización, anunció la semana pasada parte de estas actividades en una carta dirigida a su padre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para celebrar tus 61 años, queremos rememorar tu infancia feliz, esa que tantas veces recordaste y nos contaste, de tal manera que éramos capaces de visualizar y sentir cada episodio”, escribía la primogénita del líder de la autodenominada “revolución bolivariana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Demostraremos que aún estás presente (&amp;hellip;). Seguiremos formándonos para defender esta patria que nos dejaste, por la que tanto luchaste”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La esposa del vicepresidente, Jorge Arreaza, aseguró en esas líneas que, desde donde se encuentre, su padre verá “esa buena cosecha que sembraste y te darás cuenta que valió la pena cada esfuerzo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medios locales informaron que en Sabaneta de Barinas (oeste), pueblo donde nació y vivió en su infancia Chávez, también se desarrollarán una serie de actos conmemorativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el Ministerio para Ecosocialismo y Aguas también ofrecerá el evento “Poesías para un gigante” con el fin “de declamar desde el sentimiento, el amor infinito a nuestro líder eterno”, según informaciones facilitadas por este despacho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo Chávez, quien llegó al poder en 1999, falleció a los 58 años, el 5 de marzo de 2013, tras 20 meses de batalla contra el cáncer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro dice que Capriles busca caos articulando paramilitares con maleantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-dice-que-capriles-busca-caos-articulando-paramilitares-con-maleantes/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-dice-que-capriles-busca-caos-articulando-paramilitares-con-maleantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente venezolano, Nicolás Maduro, acusó este lunes al líder opositor y gobernador del estado Miranda (centro), Henrique Capriles, de articular bandas de paramilitares con narcotraficantes y maleantes para “crear el caos” en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los caminos nos conducen (&amp;hellip;) a alguien que como gobernador no inaugura ni una obra en este estado que sí recorre, pero no para inaugurar obras sino para articular a paramilitares con maleantes, narcotraficantes, para hacerle daño al pueblo y crear el caos”, manifestó Maduro durante un acto de gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las declaraciones del presidente coincidieron con una visita de Capriles a la sede de la Organización de Estados Americanos (OEA) en Washington, donde se reunió con el secretario general, Luis Almagro, a quien pidió que designe observadores para las elecciones legislativas de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oposición venezolana, con asesoramiento de Estados Unidos, ha puesto en marcha, dijo Maduro, “la táctica” de combinar la “guerra económica para desesperar al pueblo” con desabastecimiento de productos, con “el ataque paramilitar, los crímenes, secuestros y asesinatos brutales, muy violentos, para traer el caos”, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos piensan, así lo piensan en Washington y sus representantes en Venezuela, que así Venezuela va a implosionar, que vamos a explotar en mil pedazos y se va a acabar la patria y la revolución bolivariana”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha previsto como “siguiente paso”, sostuvo, “pedir la intervención gringa (estadounidense), la intervención de la OEA (&amp;hellip;), planes macabros que tenemos que denunciar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela pidió este domingo al titular de la OEA “aclarar” si “va a impulsar la democracia, el respeto a los pueblos y a condenar las conspiraciones o va a seguir el mismo jueguito (&amp;hellip;), la misma línea intervencionista de la derecha y de (el chileno José Miguel) Insulza”, el antecesor del uruguayo Almagro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La OEA tiene 67 años de creada y no sirve para nada. La OEA lo que ha hecho es aprobar invasiones, golpes de Estado” y en su secretaría general “hay un maleficio” que convierte a esa instancia en “una guarida de conspiración contra los procesos progresistas nobles, revolucionarios y auténticamente populares”, manifestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin aludir al encuentro con Almagro, que Capriles dijo que es para pedir que la OEA envíe observadores electorales a los comicios parlamentarios de diciembre próximo, Maduro sostuvo que la oposición “no ganará al pueblo” en las urnas aunque utilice “indebidamente” los problemas de la inseguridad ciudadana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro reveló en el mismo acto transmitido por la televisión estatal que la llamada Operación Liberación y Protección del Pueblo (OLP) contra la delincuencia, en marcha desde inicios de mes en Caracas y otras zonas céntricas, logró ayer la captura de veinte extranjeros y adelantó que “no los vamos a deportar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los involucrados en paramilitarismo, narcotráfico, trata de blancas, bachaquerismo (contrabando de productos de consumo masivo) irán presos y bien presos a unas cárceles bien seguras y muy severas que yo estoy montando en el centro del país; son cárceles especiales para la OLP”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miranda “es el estado donde se han hecho más operativos OLP y ¿saben por qué?, porque el gobernador de este estado, tengo las pruebas, es el articulador de las bandas criminales para atacar y afectar al pueblo y tratar de crear el caos”, insistió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Periódico Correo del Caroní será  un semanario a partir de agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/periodico-correo-del-caroni-sera-un-semanario-a-partir-de-agosto/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/periodico-correo-del-caroni-sera-un-semanario-a-partir-de-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El diario Correo del Orinoco anunció en su editorial de este lunes que circulará solamente una vez a la semana por la crisis de papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periódico, que hasta la primera semana de septiembre de 2014, marcó una tradición diaria de circulación de más de 14 mil ediciones, se redujo a una difusión en físico de lunes a viernes. A principios del año pasado se recortó de tres a dos cuerpos, hasta quedar en uno solo por la crisis del papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su editorial, David Natera Febres, presidente-director del periódico, anuncia que &lt;b&gt;“&lt;/b&gt;mientras se cumple el proceso que adelanta el pueblo venezolano para el rescate de nuestra democracia y la vigencia de la Constitución, Correo del Orinoco  circulará una vez a la semana, los días viernes, a partir del próximo mes de agosto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestras reservas de papel y otros insumos permiten permanecer en el tiempo con la edición semanal. La información seguirá permanente a través de nuestra dinámica página web  correodelcaroni.com, para garantizar -como siempre hemos proclamado- que no podrán silenciar la voz de nuestro pueblo”, afirmó Natera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las ediciones diarias se cumplirán hasta el próximo viernes 31 de julio. Comenzaremos las ediciones semanales el viernes 7 de agosto… mientras tanto”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela niega la incursión  de tropas en territorio colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-niega-la-incursion-de-tropas-en-territorio-colombiano/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/venezuela-niega-la-incursion-de-tropas-en-territorio-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vladimir Padrino López, ministro de Defensa venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El ministro de Defensa venezolano, Vladimir Padrino López, negó este lunes la supuesta incursión de tropas de la Guardia Nacional Bolivariana de su país (GNB, policía militarizada) en territorio colombiano, tal como aseguraron campesinos de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No hay tal incursión en ningún sector de la frontera ni ningún paso de tropas venezolanas hacia el lado colombiano”, aseguró Padrino López durante un acto de su despacho transmitido por la televisión estatal VTV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro aseguró que “la incursión que se denuncia en Colombia, allá en Tibú, al norte de Santander, que hace frontera con el estado Zulia, esa incursión por parte de la Fuerza Armada Nacional, está totalmente negada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos negados por Padrino se refieren a una supuesta incursión armada que habría sucedido el pasado jueves y denunciada por campesinos colombianos ante la Defensoría del Pueblo de ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Campesinos del lugar aseguraron que “los presuntos militares vestidos con camuflados verdes, dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal”, explicó en su momento la Defensoría del Pueblo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias de los habitantes de la zona, los presuntos agresores “retuvieron irregularmente a un joven de 18 años, a quien previamente lanzaron al suelo y le hicieron un disparo cerca de la cabeza, así como a un hombre de 28 años”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la denuncia, la Defensoría del Pueblo pidió a la Cancillería colombiana “realizar las averiguaciones necesarias a fin de determinar la veracidad de las denuncias y establecer mecanismos de cooperación para garantizar los derechos de quienes viven en la zona limítrofe”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cancillería envió una nota al Gobierno venezolano para que le ayudara a aclarar si supuestos agentes de la GNB realizaron la incursión armada en territorio colombiano, según informó el pasado sábado la canciller colombiana, María Ángela Holguín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela y Colombia comparten una frontera de 2.219 kilómetros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro anunció que prepara nuevas leyes habilitantes &#34;para apretar la mano&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Maduro durante la inauguración de un mercado en Guarenas. (Foto: @corpomirandavp)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que está preparando nuevas leyes habilitantes para apretar la mano contra la delincuencia, a propósito de la Operación Liberación del Pueblo (OLP), de la que reiteró está dispuesto a expandir las operaciones por todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció un balance del despliegue de la OLP en la urbanización caraqueña de Montalbán, donde se desalojaron 20 apartamentos en los que se encontraron bandas de narcotraficantes, un centro de bachaqueo y hasta un apartamento empleado como casa de citas, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo mismo estoy al frente de eso”, dijo y afirmó que a esta hora (1:35 pm) siguen las inspecciones en la Gmvv en Montalbán y Juan Pablo II.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que fueron detenidos 20 extranjeros, quienes serán enviados a centros de reclusión severos en el interior del país y no van a ser deportados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, declaró que apretará “duro la tuerca” y a quien utilice a Misión Vivienda para delitos le quitarán el techo otorgado para entregárselo a una familia que quiera prosperar y vivir en paz. “La paz o la paz, no tenemos alternativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró su llamado a las bandas delictivas para que entreguen las armas y faciliten el tabaco que por ley corresponde al gobierno y agregó que su administración ha salido a buscar la paz por todos los medios y no permitirán que la “ultraderecha” haga más daño al país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También acotó que no va a adelantar información, pero hay una comisión técnica que trabaja sobre la Policía de Miranda y habrá mano dura “chille quien chille”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado de Curupao no puede ser “depósito de buhoneros”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro asistió a la reinauguración del Mercado Municipal Curupao, en la población de Guarenas. Desde allí, pidió que este tipo de mercado no sea un depósito de buhoneros, sino en centros de economía productiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Presidente estuvo acompañado por el ministro de Comunas, Elías Jaua, y el alcalde de Guarenas, Rodolfo Sanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua apuntó que la obra del mercado se realizó en un tiempo récord de 10 meses y aseguró que en el estado Miranda se levantan otras 6 mercados más. Por su parte, Sanz precisó que este mercado albergará a 123 comerciantes de la economía informal y que con otro que se inaugurará con capacidad para otros 300, quedará resuelto el problema del comercio en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recursos para obras especiales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro anunció la aprobación de recursos para obras especiales en Guarenas, Guatire y Araira. De igual manera, aprobó la entregada de recursos por 289 millones de bolívares para la recuperación del tren de El Encanto en Miranda antes de que termine 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya no es necesario que ambos padres estén presentes para expedir pasaporte a menores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 18:17:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ya-no-es-necesario-que-ambos-padres-esten-presentes-para-expedir-pasaporte-a-menores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Saime, Dante Rivas, ofreció una rueda de prensa para anunciar los resultados de la gestión en la reducción de los lapsos para la tramitación y entrega de pasaportes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas informó que las citas para la solicitud del documento tienen una demora de un día en todo el país, a excepción de los estados Monagas y Falcón, donde se concreta la cita en 5 días, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario notificó que la entrega del documento se toma en la actualidad tres días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director Saime, por otra parte, anunció la eliminación del requisito de la presencia de los dos padres para otorgar el pasaporte a los menores de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rivas indicó que durante los fines de semana, de 8 de la mañana a 2 de la tarde, a lo largo de las vacaciones escolares, estarán habilitadas 140 oficinas en todo el país para que los niños, niñas y adolescentes pueden sacarse la cédula de identidad. Los únicos requisitos para tramitar este documento serán tener más de 9 años y el original de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desalojaron del Hospital Militar a Leocenis y lo llevaron a su casa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desalojaron-del-hospital-militar-a-leocenis-y-lo-llevaron-a-su-casa/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/desalojaron-del-hospital-militar-a-leocenis-y-lo-llevaron-a-su-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Lilian Tintori visitó a Leocenis García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE).- El periodista venezolano Leocenis García, editor y dueño del grupo editorial 6to Poder, fue sacado del hospital donde se encontraba detenido y en huelga de hambre y llevado a su residencia, informó la opositora Lilian Tintori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La activista y cónyuge del detenido líder opositor Leopoldo López informó de la excarcelación de García en la red social Twitter, donde puso una fotografía en la que se le ve junto al periodista, procesado por legitimación de capitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Leopoldo me dijo: ‘antes de visitarme a mí quiero que visites a Leocenis y le des todo el apoyo’”, escribió Tintori, que en una gráfica sostiene una mano de este que evidencia pérdida de peso, fruto de su huelga de hambre en demanda de ser juzgado en libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Lucía García, hermana del editor, de 35 años, reveló a Efe el jueves pasado que el editor bajó de unos 90 a 59 kilos con el ayuno voluntario en demanda de que el proceso judicial en marcha, desde diciembre de 2013 por legitimación de capitales y otros delitos, le reconociera el beneficio de ser juzgado en libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periodista, editor y dueño de 6to Poder se declaró en huelga de hambre el 5 de mayo en el Hospital Militar de Caracas, adonde debió ser trasladado en los últimos días debido a que su medida de fuerza “lo ha afectado mucho”, remarcó entonces María Lucía García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público logró que el tribunal que juzga a García ordenara, además de su detención en abril, la congelación de cuentas bancarias del Grupo 6to Poder y las personales de este, “tras no poder justificar los altos montos de dinero que maneja, los cuales no declaró” al Fisco, según dijo la Fiscalía en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Grupo informó el 4 de mayo que funcionarios de la estatal Oficina Nacional contra la Delincuencia Organizada y Financiamiento al Terrorismo ejecutaron ese día una medida judicial de incautación de bienes, lo que llevó al “cierre forzoso” de la empresa, “dejando sin empleo a más de 70 trabajadores directos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bancada oficialista en el Parlamento denunció a García ante el Ministerio Público el 17 de julio de 2013 por evasión fiscal, defraudación tributaria y legitimación de capitales y afirmó que el empresario tenía una cuenta en Suiza “con fondos millonarios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García, que se declara “empresario y periodista de oposición”, ha vivido varios incidentes con el Gobierno en los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En junio de 2013 fue detenido de manera temporal por protagonizar una protesta en la que denunciaba supuestas presiones gubernamentales contra compañías de cable para que sacaran del aire la señal de un canal de televisión que intentaba comprar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El editor mantuvo entonces además una huelga de hambre inicial que acabó a los pocos días, cuando fue liberado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>