<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cae banda en España que pasó 20 mil TC de venezolanos sin salir del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cae-banda-en-espana-que-paso-20-mil-tc-de-venezolanos-sin-salir-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;Desmantelan una organización que se dedicaba al blanqueo de capitales a nivel internacional. El operativo&lt;strong&gt; logró el arresto de 12 personas de la organización, cuya infraestructura permitía raspar el cupo sin tener que ir a España y obtener divisas a un cambio preferencial.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios estimaron que &lt;strong&gt;al menos 20.000 venezolanos solicitaron tarjetas y no salieron del país. &lt;/strong&gt;El arrestó se logró gracias al trabajo de la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil de España, con la colaboración de autoridades panameñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los miembros de la banda criminal &lt;strong&gt;podían canjear la tarjeta por dinero en efectivo, gracias a los terminales puntos de venta (TPV) que disponían y a las empresas fantasmas que habían creado&lt;/strong&gt;. Luego, la organización se quedaba una comisión y el ciudadano la mayor parte de la estafa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La organización utilizaba las empresas que había &lt;strong&gt;creado para abrir “multitud de cuentas bancarias” con el fin de conseguir puntos de venta de bancos españoles que posteriormente se trasladaban a Panamá,&lt;/strong&gt; de manera que los ciudadanos pudieran justificar que habían salido al extranjero y que habían realizado pagos (falsos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Guardia Civil, asegura que la investigación ha sido posible gracias a “las estrechas relaciones” con los cuerpos policiales de otros estados. Los detenidos serán imputados por los delitos de blanqueo de capitales y falsificación de documentos mercantiles.&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles: inflación superó el último aumento del salario mínimo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-inflacion-supero-el-ultimo-aumento-del-salario-minimo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-inflacion-supero-el-ultimo-aumento-del-salario-minimo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, gobernador del estado Mirando. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henrique Capriles Radonski, gobernador del estado Miranda, aseguró que  el único culpable de la situación económica que vive el país es el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La verdadera Patria, la de todos los venezolanos, no merece este gobiernito de lerdos. El país, como le ocurrió al Titanic, se hunde, y la orquesta que le acompaña, la Asamblea Nacional, sigue tocando su musiquita más desafinada que nunca”, aseguró el mandatario regional, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador aseguró que la inflación en tan alta que supera el último aumento al salario mínimo que decreto el Ejecutivo nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La crisis económica que vivimos es grave y escandalosa. Hace 12 días entró en vigencia el nuevo salario mínimo de 7.421 bolívares mensuales y ¿qué ha pasado? Pues que la inflación se devoró al poder adquisitivo de esos billetes”, insistió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Capriles señala que el mismo músculo que creyó alguna vez en la propuesta chavista, sabe hoy que los únicos culpables de la actual situación del país, son los funcionarios del gobierno de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hasta quienes creyeron en las promesas del oficialismo saben que los culpables de que un kilo de carne cueste hoy 1.000 bolívares, o 400 bolívares un kilo de papas, es la banda de enchufados que desgobiernan nuestro país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció también el manejo que ha tenido la llamada revolución con Petróleos de Venezuela durante los últimos 15 años en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este gobierno descapitalizó a Pdvsa, inventó, uno tras otro, diversos fondos, y que para ahorrar los excedentes de la renta petrolera, y se los engulleron los corruptos; ahora, vende el oro de las reservas no monetarias y raspa los ahorros que tenía el país en el Fondo Monetario Internacional”,  escribió en su artículo semanal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henrique Capriles cree que la principal vía para salir de la situación de “crisis” en la que se encuentra el país en salir a votar masivamente en las próximas elecciones parlamentarias el seis de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidad de diversidad sexual entregó propuesta ante la AN</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/comunidad-de-diversidad-sexual-entrego-propuesta-ante-la-an/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/comunidad-de-diversidad-sexual-entrego-propuesta-ante-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Elvis Amoroso. (Foto: Noticias24)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Elvis Amoroso recibió un documento que recoge todas las propuestas que se concretaron durante el Primer Congreso Nacional de Diversidad Sexual que se celebró en Caracas durante el mes de mayo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Primer Vicepresidente de la Asamblea Nacional, diputado Elvis Amoroso, recibió en nombre de la directiva del Poder Legislativo las propuestas de la comunidad de diversidad sexual, que marchó desde la Plaza O`Leary hasta la sede de la AN para consignar sus peticiones, entre ellas la puesta en marcha de leyes y políticas públicas que apunten a garantizar la igualdad legal y la lucha en contra de la discriminación sexual, publicó El Nacional con información de EFE y Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Amoroso informó que otra de las propuestas, por parte de este comunidad que agrupa a más de 40 mil personas en el país, es la aprobación de un proyecto de acuerdo para que en Venezuela se reconozca oficialmente el 17 de mayo como día nacional a la no discriminación por la orientación sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado sostuvo que la AN está obligada atender a cualquier venezolano a pesar de su pensamiento político religioso, incluso cultural. “Estamos recibiendo a estos jóvenes quienes tienen un pedimento que me parece que es justo, porque piden que se legisle en contra de la homofobia, en contra de la discriminación postulados además establecidos en la Carta Magna”, destacó el dirigente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con un desfile del orgullo gay piden matrimonio homosexual en Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-un-desfile-del-orgullo-gay-piden-matrimonio-homosexual-en-venezuela/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-un-desfile-del-orgullo-gay-piden-matrimonio-homosexual-en-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Este domingo en Caracas se hizo el desfile anual, organizado por la comunidad gay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (AFP)- Cientos de personas celebraron este domingo en Caracas el día del orgullo gay con un colorido desfile y una votación para elegir a sus candidatos a la Asamblea Legislativa Venezolana, donde esperan lograr la aprobación del matrimonio homosexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con banderas arcoíris y un derroche de extravagancia, los miembros de la comunidad LGTB (lesbianas, gays, bisexuales y transexuales) recorrieron varias calles del centro de la capital al ritmo de música electrónica y coreografías desplegadas sobre camiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de transexuales con vestidos de novia en una vieja camioneta daba testimonio de la principal consigna de esta celebración: el “matrimonio igualitario”, sobre el cual no hay ningún proyecto legislativo en estado avanzado de discusión, como tampoco de las uniones civiles entre personas del mismo sexo, a diferencia de otros países de América Latina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Matrimonio igualitario ya” y “casarme en mi país es mi derecho”, fueron las frases más recurrentes de las pancartas exhibidas en el desfile, al margen del cual un grupo de partidarios del oficialismo organizó una votación para elegir a dos aspirantes a las parlamentarias del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esos nombres serán propuestos a una coalición de izquierda integrada, entre otros, por el Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV, en el poder) para que los incluya en su lista de candidatos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos llevar a la Asamblea la voz de los eternos excluidos para lograr la igualdad”, dijo a la AFP Leandro Villoria, uno de los postulantes, quien este domingo entregó al legislador Elvis Amoroso un documento con las demandas de la comunidad LGTB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hoy es el día del orgullo gay, pero no nos podemos sentir orgullosos mientras no se respeten nuestros derechos”, comentó Javier Chavarría, otro de los candidatos, quien aspira a que la Asamblea apruebe leyes para que parejas homosexuales puedan aplicar a programas de vivienda del gobierno, y sobre identidad de género con el fin de que los transexuales puedan cambiar su nombre y sexo legal con un trámite administrativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En marzo pasado, durante un encuentro con mujeres dirigentes del chavismo, el presidente, Nicolás Maduro, instó a abordar las discusiones de todos los temas “conflictivos”, incluidos “el aborto o las uniones homosexuales”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenidos tres funcionarios del Seniat por corrupción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detenidos-tres-funcionarios-del-seniat-por-corrupcion/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detenidos-tres-funcionarios-del-seniat-por-corrupcion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria -Seniat- (Foto: Agencia CN)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat) realizó la detención de una funcionaria que presuntamente se encontraba realizando acciones ilícitas en el sector de Tributos Internos de San Fernando de Apure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La privativa de libertad fue ejecutada por personal de seguridad y resguardo del ente recaudador, con el apoyo de funcionarios adscritos a la Segunda Comandancia D-352 de la Guardia Nacional Bolivariana en la población de Mantecal, municipio Muñoz del estado Apure, publicó El Aragüeño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el momento de la detención la funcionaria tenía dinero en efectivo, producto de una presunta extorsión. El procedimiento y las actuaciones están a orden de la Fiscalía Quinta del Ministerio Público del estado Apure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esta captura ya suman tres los funcionarios del Seniat que se encuentran bajo privativa de libertad, siendo los dos primeros de la Región Guayana y Región Centro Occidental respectivamente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscalía General valoró médicamente  a Leopoldo López y Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fiscalia-general-valoro-medicamente-a-leopoldo-lopez-y-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fiscalia-general-valoro-medicamente-a-leopoldo-lopez-y-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leopoldo López.(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a2-DLN114821.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Daniel Ceballos. (Foto/Tulia Buritica)&#34; class=&#34;size-full wp-image-422538&#34; height=&#34;800&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a2-DLN114821.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Daniel Ceballos. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (AFP). Médicos legistas examinaron a 33 personas detenidas en el marco de violentas protestas contra el gobierno venezolano en 2014, entre ellas el líder opositor radical Leopoldo López, informó la Fiscalía este viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entre las personas que han sido evaluadas se encuentran Leopoldo López y Daniel Ceballos” (exalcalde de la ciudad de San Cristóbal), señaló un reporte del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos están presos acusados de incitar a la violencia en las protestas contra el gobierno de Nicolás Maduro, que dejaron 43 muertos entre febrero y mayo de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscalía no informó en lo inmediato sobre la condición de salud de los detenidos, entre los cuales figuran además nueve policías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de López, confirmó que éste fue sometido el jueves a una “revisión corporal superficial”, en una cárcel militar de las afueras de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ayer a Leopoldo lo fue a visitar el Ministerio Público, accedió a que le hicieran una revisión corporal superficial”, dijo Tintori a la AFP, indicando que “no le hicieron exámenes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante ese procedimiento, López -preso desde el 19 de febrero de 2014- reiteró la exigencia de que su médico personal le pueda hacer un chequeo profundo, “todo lo que se requiere para alguien que tiene un año y cinco meses preso y no ha sido examinado”, señaló Tintori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 23 de junio, el dirigente opositor, que se considera a sí mismo un preso político, puso fin a una huelga de hambre luego de que la autoridad electoral convocara para el próximo 6 de diciembre a elecciones legislativas, uno de los reclamos que planteó al iniciar la protesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto con él pusieron fin al ayuno cerca de 100 opositores, como ya lo había hecho Ceballos el 11 de junio, luego de 20 días sin alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Tintori, su esposo perdió 15 kilos de peso durante la huelga y está sometido a una “tortura psicológica”, al hallarse aislado en una celda pequeña y en un edificio donde no hay más presos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una audiencia en la que López debía comparecer el jueves fue pospuesta para el próximo miércoles, debido a que, según Tintori, a su esposo “le robaron el expediente de la defensa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No lo dejan conversar con nadie, los custodios tienen la orden de no hablarle, de no mirarlo a los ojos”, denunció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinterlaces: 59% de los venezolanos prefiere  que Maduro resuelva problemas económicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hinterlaces-59-de-los-venezolanos-prefiere-que-maduro-resuelva-problemas-economicos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hinterlaces-59-de-los-venezolanos-prefiere-que-maduro-resuelva-problemas-economicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; De acuerdo al sondeo, los venezolanos están preocupados por la situación económica y esperan que mejore. (Foto/Gustavo Delgado)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (EFE) Un 59% de los venezolanos prefiere que sea el Gobierno del presidente Nicolás Maduro el que resuelva los problemas económicos del país, contra un 33% que cree que ello solo será posible con un Gobierno de oposición, según una encuesta publicada ayer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuestadora Hinterlaces dijo que de cara a las parlamentarias del 6 de diciembre, su sondeo del 2 de julio “sobre comportamiento electoral” determinó que “la mayoría de los venezolanos aspira a que la situación económica del país mejore, pero dentro del actual modelo de inclusión social y política” que le achaca al Gobierno. Hinterlaces sostuvo que consultó a 1.200 adultos también para conocer la fluctuación mensual del estado de ánimo de los electores y que la mayoría admitió estar “molesto” y “preocupado”, principalmente por el desabastecimiento de productos de consumo masivo, una de las expresiones más sensibles de la crisis actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin perjuicio de ello, también una mayoría se confesó en el sondeo “optimista” (60%), “tranquilo” (63%), “feliz” (56%) y “esperanzado” (78 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinterlaces atribuye a sus encuestas un 95% de confianza y un margen de error máximo admisible de +/- 2,7%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estatal Consejo Nacional Electoral (CNE) decidió que el 6 de diciembre próximo los electores acudan a las urnas para renovar la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional, 99 de los cuales se encuentran ocupados actualmente por diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a que el voto en Venezuela es voluntario, y por ende la inscripción en el listado electoral, el CNE, contabilizó hasta el 31 de mayo pasado un total de 19.571.043 habilitados para sufragar, de los 30 millones de habitantes que tiene el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tanto el oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), liderado por Maduro, como la Mesa de la Unidad Democrática MUD), que aglutina a una treintena de partidos opositores, celebraron recientemente primarias organizadas por el ente electoral para que la ciudadanía escogiera directamente a parte de los candidatos de diciembre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Japón suspenderá el martes seguro comercial a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/japon-suspendera-el-martes-seguro-comercial-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/japon-suspendera-el-martes-seguro-comercial-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La compañía Nippon Export and Investment Insurance (NEXI), dijo este domingo que eliminará la suscripción de un nuevo seguro comercial para acuerdos con Venezuela a partir del martes 14 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta decisión refleja la preocupación de que Venezuela, un importante productor de petróleo, puede no cumplir sus obligaciones de pago de las exportaciones japonesas debido a la escasez de moneda extranjera derivadas de la caída del precio del crudo, dijo la agencia afiliado al gobierno al diario japonés de circulación en inglés Japan Times.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será la primera vez que Japón suspenda la cobertura de un seguro comercial por motivos económicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya en el año 2010 lo había suspendido a Cuba, pero por motivos de seguridad y no económicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NEXI ofrece un seguro comercial para compensar las pérdidas de las empresas del sector privado, cuando se enfrentan al pago de sus exportaciones o inversiones en el extranjero y se convierten en irrecuperables. El sistema está diseñado para promover el comercio de las empresas japonesas con los países en vías de desarrollo donde las condiciones económicas son inestables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de la falta de disponibilidad de un seguro comercial, las exportaciones japonesas todavía siguen llegando a Cuba y otros países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido al aumento de los riesgos que enfrentan las empresas exportadoras, sin embargo, el comercio con Venezuela podría experimentar una recesión después de la decisión de NEXI.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministro González López: capturados 13 ciudadanos en el exterior por &#34;raspacupos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-gonzalez-lopez-capturados-13-ciudadanos-en-el-exterior-por-raspacupos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-gonzalez-lopez-capturados-13-ciudadanos-en-el-exterior-por-raspacupos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministro de Relaciones Interiores, Justica y Paz, Gustavo González López. (Foto: Runrun.es)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 13 integrantes de una banda dedicada a blanqueo de capitales y falsificación de documentos, vinculados con fraude al Estado con las autorizaciones de divisas para consumos en el exterior, fueron capturados en España, Panamá y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un detenido en Venezuela, nueve en España y tres en Panamá es el saldo de la operación denominada “Raspado”, impulsada en conjunto por organismos policiales de los tres países, indica una nota de prensa del Ministerio de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, publicó El Aragüeño con información de la AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Agradecemos a Guardia Civil Española por operación Raspado y capturar banda dedicada al blanqueo de capitales”, escribió este sábado en Twitter el ministro Gustavo González López.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que “reafirmamos nuestra voluntad de cooperar solidariamente, apegados a convenios y acuerdos internacionales. Continuaremos con investigaciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación en España incluyó 10 registros domiciliarios (en Córdoba, Zaragoza, Málaga y Madrid) y el hallazgo de gran cantidad de tarjetas bancarias y puntos de venta, así como 11.500 euros en efectivo, señala una información de la Guardia Civil ibérica en su portal web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los detenidos y numerosos ciudadanos venezolanos se aprovechaban de la subvención al cambio de moneda, que para viajes al extranjero ofrecía el Gobierno venezolano, comercializando posteriormente las divisas en el mercado negro”, agrega el comunicado oficial español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntan que las “investigaciones son fruto de las estrechas relaciones y los fluidos canales de comunicación existentes entre la Guardia Civil y cuerpos de seguridad de otros Estados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades panameñas comunicaron a España a comienzos de 2015 sobre la detección en el país centroamericano de una organización delictiva dirigida desde la nación ibérica, dedicada al blanqueo de capitales y a la falsificación de documentos mercantiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda, utilizando testaferros, había creado un entramado empresarial para abrir una gran cantidad de cuentas bancarias con la finalidad de proveerse de terminales de puntos de venta de bancos españoles, que posteriormente trasladaban a Panamá, donde los utilizaban en la modalidad defraudatoria vinculada con la autorización de divisas a venezolanos para consumos en el exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red desmantelada realizaba operaciones ficticias, cargando gastos a tarjetas de los venezolanos, quienes obtenían los recibos falsos de consumos, para luego revender la divisa en el mercado paralelo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privan de libertad a doméstica y a su hijo involucrados en muerte de Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/privan-de-libertad-a-domestica-y-a-su-hijo-involucrados-en-muerte-de-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/privan-de-libertad-a-domestica-y-a-su-hijo-involucrados-en-muerte-de-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;(Caracas). Este sábado el Ministerio Público logró privativa de libertad para Petra Ramona Quiroz y su hijo, de 15 años de edad, por su presunta responsabilidad en la muerte de la cantante de música llanera Elisa del Carmen Guerrero Brizuela (35), ocurrida en horas de la madrugada del pasado lunes 06 de julio, en la urbanización Villas de Santa María, en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 1° de esa jurisdicción, Manuel González Carrillo, imputó a la mujer por la presunta comisión de delitos de robo agravado en grado de cómplice necesario y uso de adolescente para delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los elementos de convicción y tras la solicitud del Ministerio Público, el Tribunal 2º de Control de Cojedes dictó la medida privativa de libertad para la mujer y fijó como sitio de reclusión el Internado Judicial de Carabobo, conocido como Tocuyito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, el fiscal 5° de Cojedes con competencia en materia de Responsabilidad Penal del Adolescente, Ángel Flores, imputó al joven de 15 años por el delito de homicidio calificado en la ejecución de robo agravado y agavillamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el Tribunal 2º de Control de Cojedes acordó la medida privativa de libertad para el joven y fijó como sitio de reclusión el Centro de Internamiento José Damián Ramírez Labrador, ubicado en el estado Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el adolescente y otras personas ingresaron a la residencia de Guerrero Brizuela con la finalidad de cometer un robo, pero en vista de que fue descubierto, le efectuó un disparo en el pecho a la mujer, quien falleció posteriormente en un hospital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron en Caracas la camioneta a la alcaldesa Patricia de Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/robaron-en-caracas-la-camioneta-a-la-alcaldesa-patricia-de-ceballos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/robaron-en-caracas-la-camioneta-a-la-alcaldesa-patricia-de-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuatro  presuntos funcionarios armados del Cuerpo de Investigaciones, Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc, robaron la camioneta a la alcaldesa Patricia de Ceballos, en Caracas, según informó en su cuenta Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“DENUNCIO, cuatro funcionarios armados portando uniforme del Cicpc robaron mi camioneta esta mañana en Caracas, camino a ver a Daniel al helicoide”, escribió la alcaldesa en la red social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que el robo ocurrió cuando se dirigía al Helicoide a visitar a su esposo Daniel Ceballos, la mañana del sábado. Se trata de una camioneta Fortuner plateada,  placas AA440PS,  año 2010.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Hay una campaña internacional para atacar al Gobierno y a las instituciones del Estado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hay-una-campana-internacional-para-atacar-al-gobierno-y-a-las-instituciones-del-estado/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hay-una-campana-internacional-para-atacar-al-gobierno-y-a-las-instituciones-del-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la República.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Caracas) “Existe una campaña internacional para atacar al Gobierno venezolano y las instituciones que componen al Estado, entre las que señaló al Ministerio Público, con tal de generar e infundir miedo sobre todo en un año electoral”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal general de la República, Luisa Ortega Díaz, se refirió al tema en entrevista que este domingo le hicieran en el programa “José Vicente Hoy”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la representante del Ministerio Público, la campaña contra el Estado venezolano y sobre todo contra el sistema de justicia, y se deba a lo que es el estado fallido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hay grupos conservadores minoritarios que tienen mucho poder nacional e internacional que han venido forjando la opinión de que el Estado no protege los derechos de los ciudadanos y vinculan al Estado con la violencia criminal y lo señalan de violador de derechos humanos. Esto busca legitimar cualquier ataque al Estado venezolano&lt;/strong&gt; explicó Ortega Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó la  campaña también busca “invisibilizar” los que calificó como “los grandes avances que hay derechos humanos” del país e “infundir miedo, crear y generar confusión, y sobre todo en un año electoral, para confundir al electorado, ganar electores o alejarlos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante estos presuntos ataques, la fiscal general aseguró que “aquí lo que hay que tener es mucha fortaleza y mucha entereza, sobre todo los que están al frente de las instituciones (&amp;hellip;) El llamado que hago es, esa es parte de las responsabilidades asumir estos ataques y estar fortalecidos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con relación a las elecciones parlamentarias, indicó que se reunirá con el ministro de Defensa y jefe del Ceofanb, Vladimir Padrino López, a fin de impartir talleres a los efectivos del Plan República, previo a las elecciones para que estén al tanto de cuáles podrían ser posibles delitos electorales en los próximos comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal habló de la labor del Ministerio Público que, a su juicio, ha sido transparente y destacar el “compromiso con los DDHH” por parte del ente que dirige. En este sentido, aseguró que para “contrarrestar la matriz de opinión” en contra de Fiscalía, se debe “generar otra matriz” a favor de ésta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al pueblo se le tiene que informar del trabajo que hacen las instituciones siempre, cuidando que en el Ministerio Público hemos informado a la colectividad sobre el trabajo que hacemos”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezuela solicitará a la ONU designación de mediador en el conflicto con Guyana </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/venezuela-solicitara-a-la-onu-designacion-de-mediador-en-el-conflicto-con-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La canciller venezolana, Delcy Rodríguez, informó que hoy enviará una carta al secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, para solicitar la designación de un “buen oficiante” que medie entre Venezuela y Guyana en el marco del conflicto fronterizo que mantienen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros, siguiendo las instrucciones del presidente Nicolás Maduro, esperamos que se active nuevamente este mecanismo (del buen oficiante) de una forma amistosa, práctica y legal”, dijo Rodríguez, de acuerdo con la estatal Agencia Venezolana de Noticias (AVN), que citó declaraciones que ofreció la canciller a periodistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra señaló que este sistema de mediación puede servir para resolver “esta histórica reclamación que tiene Venezuela sobre el Esequibo” y ratificó que, con relación al tratamiento de este tema, el país se mantendrá apegado a lo expresado en el Acuerdo de Ginebra, firmado en 1966.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, había informado el lunes pasado que se comunicaría “directa y personalmente” con Ban Ki-moon para activar el mecanismo del buen oficiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodríguez reiteró el jueves que Venezuela va a recuperar la zona del Esequibo, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana, “por la vía de la paz” y señaló que el Acuerdo de Ginebra establece que el conflicto se resuelva por vías amistosas y legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mencionó que en el artículo 10 de la Constitución venezolana se indica que los territorios que pertenecen al país “son los que correspondían a la Capitanía General de Venezuela antes de la transformación política iniciada el 19 de abril de 1810, con las modificaciones resultantes de los tratados y laudos arbitrales no viciados de nulidad.”&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En esta norma constitucional, dice Rodríguez, “está claramente establecido el derecho que tiene Venezuela sobre el Esequibo, sin duda alguna, esto es una reclamación que no reconoce dudas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La canciller saludó que el presidente de Guyana, David Granger, indicara el jueves que buscará una solución bajo los auspicios del Acuerdo de Ginebra, aunque destacó que “hay mucha falsedad en ese discurso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dio una posición con muchas falsedades, pero creo que tuvo un paso significativo que es el reconocimiento al Acuerdo de Ginebra, como mecanismo para la solución por la controversia territorial”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra reiteró lo dicho por Maduro, quien ha señalado que dentro de esta controversia hay “pretensiones imperiales” que quieren dividir a los países del Caribe y, dijo Rodríguez, “acabar con el respaldo de los pueblos a Petrocaribe” hacia Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La controversia con la Exxon Mobil, el reclamo que hicimos, coincidió con el decreto (de EE.UU.) que consideró a Venezuela una amenaza para la seguridad de Estados Unidos. Son estrategias que sin duda alguna van acompasadas”, aseguró la canciller al recordar el decreto firmado por el presidente estadounidense, Barack Obama, en marzo pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó, asimismo, de que la semana próxima, una comisión de alto nivel liderada por funcionarios de Gobierno iniciará las reuniones para combatir con la verdad la “campaña de descrédito” en contra de Venezuela, que ha desplegado la trasnacional Exxon Mobil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela y Guyana mantienen un clima de tensión, que se ha incrementado en las últimas semanas, por la controversia limítrofe que abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capriles: “Para ganar las parlamentarias hay que trabajar todos los días”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- “Organización y unión”, reiteró una vez más el gobernador de Miranda, Henrique Capriles, como claves para impulsar los cambios que millones de venezolanos reclaman. Dijo que el trabajo de calle hay que hacerlo todos los días, recorriendo cada rincón de la geografía nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos perder tiempo de cara a las elecciones de la Asamblea Nacional. Aunque las encuestas digan que tenemos 20% de ventaja, hay que trabajar y salir a buscar el cambio, porque sabemos que las elecciones del próximo 6 de diciembre son muy importantes. No podemos cegarnos, ni confiarnos, debemos  organizarnos  y seguir sumando voluntades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que cuando la Unidad obtenga la victoria en la Asamblea, su primera función debe ser crear un proyecto de Ley de Amnistía para la liberación de los presos políticos. “En un país que se habla de democracia ¿cómo van a tener privada de libertad a una persona por pensar distinto al Gobierno? Las inhabilitaciones políticas también deben frenarse en la Asamblea Nacional, porque es un instrumento de persecución contra quienes queremos cambio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capriles dijo además que el cambio que amerita Venezuela no puede construirse sobre la base de la confrontación. “El país necesita paz, diálogo sincero y honesto no un monólogo. En Miranda estamos todos los días en una comunidad distinta atendiendo las necesidades de nuestro pueblo, sea rojo o no. El cambio parte de eso, de sumar a todos, piensen como piensen, basta de seguir dividiendo, unidos somos más”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el mandatario regional señaló que el Gobierno nacional manipula la realidad del país. “Cuando montan sus shows por televisión nunca dicen nada que tenga que ver con la realidad que viven los venezolanos día a día. Tenemos una economía dolarizada, porque todo lo que se importa es con esa divisa. El bolívar nunca había estado en esta situación, tan devaluado. El país está desangrándose, cayéndose por un barranco. Es indignante la indiferencia del Gobierno, ellos como que viven en otro planeta. Mientras estén en el poder tienen que dar la cara y dar respuestas al país. Tenemos una inflación disparada, que va por las nubes y los salarios no alcanzan”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El precio del petróleo baja 4,08 dólares y cierra a 50,70 el barril </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-precio-del-petroleo-baja-408-dolares-y-cierra-a-5070-el-barril/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El precio del barril venezolano cerró esta semana en 50,70 dólares, experimentando una importante baja al perder 4,08 dólares desde los 54,78 de la semana anterior, según el informe difundido hoy por el Ministerio de Petróleo y Minería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La incertidumbre en torno al crecimiento económico de la zona euro, dada la situación financiera de Grecia y el incremento en los inventarios comerciales de crudos y gasolinas en Estados Unidos, fueron los principales factores que ejercieron presión sobre los precios petroleros durante la presente semana”, dice el informe oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La baja del precio del crudo también se reflejó en el de la cesta de la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), de la que Venezuela es miembro fundador, que pasó de 58,93 a 55,93 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Brent también sufrió una baja importante, al terminar en 57,87 frente a los 62,59 de siete días antes, así como el precio del Intermedio de Texas (WTI) en Estados Unidos que pasó de 58,26 a 53,24 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Con el registro de esta semana, el precio de venta promedio en lo que va de año se sitúa en 49,84, por debajo de los 88,42 dólares del año pasado y de los 98,08 dólares de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cesta venezolana experimentó una curva de descenso que comenzó el pasado 12 de septiembre, cuando se cotizaba a 90,19 dólares el barril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela, quinto exportador mundial de crudo, vende alrededor de 3 millones de barriles de petróleo diarios, en su mayor parte a Estados Unidos y China.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El petróleo proporciona más del 90 por ciento de las divisas que recibe el país y la mitad de los ingresos del presupuesto fiscal, calculado para 2015 sobre un precio del barril de 60 dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El desplome sostenido del crudo venezolano obligó al Gobierno de Venezuela a implementar medidas económicas para aminorar el impacto por la caída de los ingresos, que disminuyeron en al menos un 30 por ciento. EFE&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>