<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transporte on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/transporte/</link>
    <description>Recent content in Transporte on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/transporte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sube el pasaje a 15 bolívares  en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sube-el-pasaje-a-15-bolivares-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sube-el-pasaje-a-15-bolivares-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Germán Duarte, presidente del Sindicato de Transporte del Estado Táchira. (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir del miércoles 15 de julio, “empezara a regir la nueva tarifa de transporte público correspondiente al año 2015, en el área urbana de San Cristóbal, según el decreto Nro. 012 del 6 de julio del presente año, que establece una tarifa de 15 Bs”,  así lo informó Germán Duarte, presidente del Sindicato de Transporte del Estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duarte, resaltó que “somos el último estado del país que está haciendo el aumento del pasaje, ya otras regiones, de acuerdo con el artículo 145 de la ley en marzo y abril, tomaron las tarifas correspondientes y lamentablemente en el Táchira, no se había efectuado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, señaló que se ha cumplido con todos los requisitos que establece la Ley de Transporte en el mencionado artículo, “como el estudio de costos y el cumplimiento de la convocatoria a los consejos comunales, que fue publicada por los medios para los días  3, 4, y 6 de julio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante de los transportistas destacó que a pesar  que la invitación fue realizada por la prensa, la asistencia no fue numerosa, sin embargo, se cumplió con el requisito fundamental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, explicó que el  sector transporte estaba esperando que se cumpliera con la normativa legal, “porque la situación está muy crítica. En este momento, hay una inexistencia de cauchos, baterías, repuestos y de componentes eléctricos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay una cantidad de unidades en espera de que el Gobierno resuelva las importaciones, con la finalidad de que los transportista puedan tener  todos de estos componentes necesarios, para la prestación de servicio de transporte público a las comunidades”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del sindicato, expresó que “los precios de los repuestos, a pesar que se fijan a tasa oficial, los transportistas por la escasez y el mercado negro que existe, han tenido que adquirirlos tres, cuatro y hasta cinco veces más caros”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El pasaje en 15 bolívares &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;está en la tarifa media nacional&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarifa del pasaje en el municipio, “tenía un retraso de cuatro meses, algunos estados de Venezuela, la tomaron en dos partes, una entre marzo-abril y la otra en agosto, en este sentido, el costo de pasaje en 15 bolívares para San Cristóbal, está en la media nacional”, explicó Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, “en virtud de que la segunda parte del aumento tiene que darse el primero de agosto, y nosotros no habíamos  incrementado el pasaje  durante este año, lo haremos en un solo cobro a partir del 15 de julio”, precisó.  (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baja un metro el nivel de agua en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/baja-un-metro-el-nivel-de-agua-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:11:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/baja-un-metro-el-nivel-de-agua-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El nivel de agua en Guasdualito ha descendido en promedio un metro, de manera que ya se puede transitar por algunas calles de las zonas inundadas tras las intensas lluvias de la última semana, informó ayer el Ministro de Transporte Terrestre y Obras Públicas, Haiman El Troudi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Troudi notificó que han sellado las roturas en los diques a fin de impedir el ingreso del agua del río Sarare, además han retirado escombros de las calles que impiden el drenaje y continúan con las labores de achique en caños, puentes y zonas anegadas, publica El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de esta situación en la que se han visto afectadas nueve mil familias, el gobierno y organizaciones no gubernamentales han recolectado más de 100 toneladas de alimentos, artículos de higiene personal, sábanas, medicamentos y otros insumos para distribuirlos entre los más necesitados en la entidad apureña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este martes se instaló en la población, un hospital de campaña que cuenta con 80 camas, salones de cuidados intensivos, hospitalización, rayos X, quirófanos, entre otras áreas, reseñó AVN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Instituto Venezolanos de los Seguros Sociales (IVSS), Carlos Rotondaro, comunicó que en este espacio habrá médicos, enfermeras, medicinas y equipos necesarios para atender un promedio de 100 emergencias diarias de diferentes especialidades. Informó que efectivos policiales, bomberos y funcionarios de Protección Civil se encuentran activados en las zonas afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Alerta en Mérida y Táchira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Protección Civil, Bomberos y entes de infraestructura y de vialidad del estado Mérida se mantienen en alerta preventiva ante la persistencia de las lluvias en esa entidad andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El estado no ha sido afectado de manera grave, sólo tenemos una situación de alerta en el municipio Rivas Dávila”, informó ayer el director de Protección Civil Mérida, Gerardo Rojas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También en Táchira se mantiene el riesgo en cinco municipios: Junín (La Petrólea y Quinimarí), San Cristóbal (Macanillo) Cárdenas (La Florida), Sucre (Queniquea) y Francisco Miranda (San José de Bolívar), según declaraciones del gobernador José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía y consejos comunales revisan un posible aumento del pasaje urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-y-consejos-comunales-revisan-un-posible-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-y-consejos-comunales-revisan-un-posible-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Basados en el artículo 145 de la Ley de Transporte Terrestre, donde la alcaldía debe escuchar la opinión de los consejos comunales para realizar el estudio de las tarifas del transporte urbano y su correspondiente aumento, de ser necesario, comenzaron en el ayuntamiento las discusiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La directora de Infraestructura del municipio, Xiomara Rico, dijo que previa convocatoria, el ciclo de reuniones entre alcaldía y consejos comunales se realiza en el despacho de la alcaldesa, desde el lunes 22, martes 23 y jueves 25 de este mes, “para tomar una decisión, enmarcada en el aumento del pasaje, los requerimientos por parte de dichos consejos comunales para el incremento previsto, y la garantía de que  los sancristobalenses puedan gozar de un servicio de calidad, que llene las expectativas de todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Este ajuste tarifario, permitirá a los prestadores de servicio obtener la contraprestación justa para lograr mantener sus unidades en buenas condiciones, retribuyendo un servicio acorde a las necesidades del colectivo, destacó Rico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez escuchadas las opiniones de los consejos comunales y luego de haber culminado los estudios de rutas, frecuencia, tipo de unidad, y todo lo que lleva el análisis tarifario, se dará a conocer la nueva tarifa a implementar por las líneas de transporte urbano, este jueves 25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acotó la funcionaria municipal que, entre las exigencias, según la normativa legal vigente y algunos acuerdos entre la alcaldía y el gremio de transporte público, todas las unidades deben poseer el revisado y clasificación “A” o “B”, para prestar el servicio, así como el cumplimiento de las paradas de toque asignadas a cada línea, de lo contrario, serán sancionadas según el marco jurídico vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augusto Medina&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_419236&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Xiomara Rico, dijo que revisan todas las prerrogativas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>