<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Centro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/centro/</link>
    <description>Recent content in Centro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/centro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Subió 7.329 bolívares la canasta alimentaria en junio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/subio-7-329-bolivares-la-canasta-alimentaria-en-junio/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/subio-7-329-bolivares-la-canasta-alimentaria-en-junio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El rubro de las frutas y hortalizas repuntó 32,2 % el mes pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un nuevo récord alcanzó el mes pasado la aceleración en el precio de los alimentos. Solo en junio la canasta alimentaria aumentó 7.329,30 bolívares (29 %), para totalizar 32.023,51 bolívares, según el informe del Centro de Documentación de Análisis de la Federación Venezolana de Maestros-Cendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que los 58 productos que integran la cesta han aumentado 167,8 % en un año. En junio de 2014, la cesta se ubicó en 11.956,76 bolívares y en ese entonces se necesitaban menos de tres salarios mínimos (4.251,4, vigente en ese momento) para cubrirla. El mes pasado debían gastarse 4,7 salarios mínimos (6.746,97, antes del incremento de julio) para poder comprar los alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el informe, el alza de junio es producto del incremento de 8 de los 10 rubros que integran la canasta, entre ellos los granos, que subieron 80,5 %; las carnes y sus preparados, que aumentaron 53,7 %; las frutas y hortalizas, con un repunte de 32,2 %, y raíces, tubérculos y otros, que costaron 22,2 % más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente leche, quesos y huevos con 21,1 %; cereales y productos derivados 18,8 %; pescados y mariscos 13,1 %, y salsa y mayonesa (5,3 %). Solo dos grupos bajaron de precio: azúcar y sal, de 556,20 bolívares a 516,20 (-7,2 %) y grasas y aceites, de 255,80 bolívares a 238,40 (-6,8 %). El café no varió de precio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El repunte que reporta el Cendas coincide con las quejas de los consumidores, quienes afirman que cada vez que visitan supermercados, fruterías y carnicerías encuentran etiquetas con precios más elevados, incluso de bienes regulados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valga recordar que el Banco Central de Venezuela y el Instituto Nacional de Estadística no publican desde noviembre de 2014 el Índice Nacional de Precios al Consumidor ni la Canasta Alimentaria Normativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Especialistas advierten que el incremento de los alimentos se debe, entre otras cosas, al mantenimiento del control cambiario y de precios, vigentes desde hace más de 12 años. Asimismo, al aumento de la liquidez por parte del BCV, que también ha incidido en el alza de los precios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto que estamos viviendo es producto de los desequilibrios económicos y lo que más preocupa es que el Gobierno no tiene intención de revertirlo. Aunque no hay cifras oficiales, podemos afirmar que este año va a cerrar con una inflación de tres dígitos. No hay manera de que esto no ocurra, será el año con mayor inflación desde que se calcula el INPC”, dijo el economista Domingo Sifontes a El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En efecto -agregó-, ante las perspectivas inflacionarias cualquier aumento de sueldos se queda corto. Las familias están trabajando casi exclusivamente para poder comprar alimentos, incluso algunos consumidores están dejando de adquirir ciertos productos debido a su costo. Y es que el sueldo no sube al mismo ritmo que los alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 15 cursos de capacitación  ofrece Centro Ambiental Salesiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-cursos-de-capacitacion-ofrece-centro-ambiental-salesiano-2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-cursos-de-capacitacion-ofrece-centro-ambiental-salesiano-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta este 14 de agosto estarán abiertas las inscripciones para los diversos cursos de capacitación laboral del Centro Ambiental Salesiano “San José”, dirigido a jóvenes entre 15 y 30 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad la institución está ofreciendo formación en diversas áreas del saber, como: auxiliar de producción para la industria de alimentos, refrigeración y aire acondicionado, electricidad residencial e industrial, mecánica electromotriz y automotriz, torno y fresadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de diseño de modas, corte y costura, peluquería, diseño gráfico computarizado, secretariado ejecutivo computarizado, asistente administrativo, informática, diseño y fabricación de artículos de madera, y asistente infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para formalizar su inscripción, solo deben presentar en la sede de la institución los siguientes requisitos: 1 carpeta amarilla, 4 fotos tipo carnet del participante, 2 fotos del representante, 1 copia de cédula de identidad del participante y representante. Y  en caso de ser menor de edad, anexar una copia de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Centro Ambiental Salesiano se encuentra ubicado en la carrera 8 entre calles 5 y 6, de Táriba. Para más información pueden llamar al número telefónico: 0276-3940569 o entrar en la red social Facebook: Cclsanjosetariba. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denuncian orden de desalojo del preescolar 12 de Febrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-orden-de-desalojo-del-preescolar-12-de-febrero/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-orden-de-desalojo-del-preescolar-12-de-febrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mayela Morales, directora del Centro de Educación Inicial 12 de Febrero, ubicado en el sector Las Pilas de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 1 de julio, la directiva de Centro de Educación Inicial 12 de Febrero recibió una comunicación, por parte de la alcaldía de San Cristóbal, donde se le solicita desalojar las instalaciones de la institución, que son espacios compartidos con la escuela municipal Luis Cáceres de Arismendi, situación que según la comunidad y el personal de la institución es violatorio de los derechos de los niños que allí estudian, pues se quedarán sin sede donde funcionar.
Según Mayela Morales, el Centro de Educación Inicial 12 de Febrero, que depende del Ministerio del poder popular para la Educación, funciona en esta sede compartida con la Escuela Municipal desde hace 43 años, situación que les genera una especie de derecho adquirido sobre las instalaciones, pero además no cuentan con otro lugar cerca de la comunidad hacia donde mudarse.
Informó Mayela Morales que se trata del único Centro de Educación Inicial en la zona, y la comunicación de la alcaldía de San Cristóbal les exige el desalojo de manera inmediata, bajo el argumento de que iniciarán unas remodelaciones a la infraestructura; no obstante, consideran que es una orden muy precipitada, sin el tiempo prudencial para conseguir otro espacio.
Dio a conocer que ya introdujeron un recurso ante la Defensoría del Pueblo, el Instituto de Defensa de los Derechos del Niño y Adolescentes, y las Defensorías Educativas, para que actúen en este caso y no permitan que el preescolar sea desalojado de la sede donde ha funcionado durante tanto tiempo.
En el Centro de Educación Inicial reciben en la actualidad a más de 14 niños, con edades entre 3 y 5 años, desde primero hasta tercer nivel, y laboran alrededor de 28 personas, entre docentes, administrativos y obreros.
Al preguntarle a la docente si es la alcaldía o la Zona Educativa quien debería darles una sede nueva, respondió que la profesora Vilma Vivas, representante del Ministerio de Educación en la región, les planteó reubicarlos en el liceo Ramón J. Velásquez; sin embargo, sería para dentro de unos dos años que se hagan las adecuaciones, razón por la cual no quieren ser desalojados de esta escuela municipal.
Por su parte, personas de la comunidad del sector Las Pilas aseguraron que se mantienen atentas ante lo que consideran un atropello por parte de la alcaldía de San Cristóbal, al recordar que en reiteradas ocasiones les ofrecieron un terreno para reubicar el preescolar, pero no cumplieron con esa promesa.
(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>