<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Centro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/centro/</link>
    <description>Recent content in Centro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 20:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/centro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cinex y Cines Unidos se retiran de circuito venezolano Gran Cine</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cinex-y-cines-unidos-se-retiran-de-circuito-venezolano-gran-cine/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 20:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cinex-y-cines-unidos-se-retiran-de-circuito-venezolano-gran-cine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Presidente del Centro Nacional Autónomo de Cinematografía de Venezuela“La decisión de Cinex y Cines Unidos se produce cuando la comunidad cinematográfica de Venezuela debate la segunda reforma de su Ley de Cine”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Centro Nacional Autónomo de Cinematografía de Venezuela (CNAC), Juan Carlos Lossada, informó que las cadenas privadas de cine Cinex y Cines Unidos se retiran del circuito venezolano Gran Cine, asociación civil venezolana dedicada a la difusión del cine de alta factura artística y cultural, reseñó El Periodiquito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lossada mediante un mensaje difundido a través de su cuenta twitter @LossadaCnac, aseguró que con esta acción no solo se afecta a la distribuidora Gran Cine, sino a todos los espectadores venezolanos que aspiran a una cartelera de cine plural, tomando en cuenta que “las dos cadenas privadas son dueñas del 75% de las salas en Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La decisión de Cinex y Cines Unidos se produce cuando la comunidad cinematográfica de Venezuela debate la segunda reforma de su Ley de Cine”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda reforma de dicha ley, se enfoca en promover la diversidad cultural y la oferta plural, y de esta manera lograr que películas de cualquier parte del planeta sean transmitidas y acabar con el dominio de cintas provenientes de un solo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, Lossada se solidarizó con Gran Cine y aseguró que analizaran “la decisión de las cadenas Cinex y Cines Unidos a la luz del art.113 de la CRBV.” concluyó el Presidente de CNAC.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pérdidas incalculables deja incendio en depósito de la Gobernación de Miranda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/perdidas-incalculables-deja-incendio-en-deposito-de-la-gobernacion-de-miranda/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 19:45:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/perdidas-incalculables-deja-incendio-en-deposito-de-la-gobernacion-de-miranda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Una situación de incendio fue reportada en las instalaciones del Centro de Distribución de Logística y Salud de la Gobernación de Miranda, en Los Teques. Según el Diario Avance, las pérdidas generadas son incalculables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque funcionarios de los Bomberos de Miranda fueron alertados de las llamas la madrugada de este lunes, el fuego devoró medicamentos, camas clínicas, equipos médico-quirúrgicos, entre otros, los cuales iban a ser destinados al Pronto Socorro de Higuerote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dilia Dalgado, segunda comandante del organismo bomberil, informó que las llamas se estuvieron combatiendo por más de seis horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el hecho no se reportaron víctimas que lamentar, Delgado añadió que 35 funcionarios y 13 unidades fueron las responsables de apagar el fuego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delincuentes roban joyería en Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/delincuentes-roban-joyeria-en-caracas/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 21:37:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/delincuentes-roban-joyeria-en-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un grupo comando asaltó a primeras horas de la tarde de este lunes la joyería Tarax Giolli, ubicada en el nivel C1 del Centro Ciudad Comercial Tamanaco, de donde habrían logrado cargar con aproximadamente siete kilogramos de oro, valorados en cinco mil millones de bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo, integrado por al menos cinco sujetos fuertemente armados, con pistolas y granadas, se presentó en horas de la tarde a la joyería Tarax Giolli, haciéndose pasar como clientes, una vez en el local, los hombres desenfundaron las armas de fuego y tras dominar al personal que se encontraba presente, maniatándolos y armordazándolos,  posteriormente cargaron con el botín valorado en cinco mil millones de bolívares, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los sujetos amenazaron a los presentes con hacer estallar las granadas si no les abrían paso, lo que habría generado el pánico entre quienes se encontraban presentes en el mall.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planificación, urbanismo y vivienda como foro en el Centro de Ingenieros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/planificacion-urbanismo-y-vivienda-como-foro-en-el-centro-de-ingenieros/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/planificacion-urbanismo-y-vivienda-como-foro-en-el-centro-de-ingenieros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un foro sobre Planificación, Urbanismo y Vivienda tendrá lugar este jueves 25 a las 6:30 de la tarde, en las instalaciones del Centro de Ingenieros del Estado Táchira, para abordar el planeamiento urbano y las condiciones para su regulación, con  la participación de los entes rectores de estos rubros, así como de la academia, los consejos comunales y la colectividad en general, con miras a generar una reflexión sobre estos importantes tópicos que tienen que ver con el modelo de ordenación del espacio  que actualmente está  afectando  la calidad de vida en San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La presidenta del Centro de Ingenieros del Estado Táchira, ingeniero Ana Cecilia Contreras de Roche, explicó que este foro  forma parte de un ciclo de encuentros que se han realizado como preámbulo a lo que serán las “I Jornadas Pensar en Táchira”, que se realizarán en octubre, en el marco de la semana del Ingeniero, Arquitecto y profesionales afines”, como un aporte a la sociedad tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que en los últimos meses fueron consolidados foros en el área energética, ambiental, vialidad y transporte, y se cierra el jueves con Planificación, Urbanismo y Vivienda, para dar paso a las mesas de trabajo, que se realizarán el  sábado 4 de julio, para ir elaborando un documento que será elevado a consideración de los gobiernos nacional, regional y local, a los fines de que se tomen acciones urgentes sobre varias situaciones que afectan al ciudadano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tal efecto, de Roche invita a toda la colectividad, a los gremios profesionales, a los medios de comunicación, a las organizaciones vecinales, al gobierno regional y local, “ya que la  planificación urbana está relacionada con la integración de infraestructuras y sistemas urbanos, y requiere conocimiento del medio físico, social y económico; y todos estos sectores, estamos seguros, contribuirán al análisis”, puntualizó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oriana viajará a México a practicarse una primera parte de su tratamiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/oriana-viajara-a-mexico-a-practicarse-una-primera-parte-de-su-tratamiento/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/oriana-viajara-a-mexico-a-practicarse-una-primera-parte-de-su-tratamiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los sueños se empiezan a hacer realidad. Oriana, la joven de 19 años que ha conmovido a los tachirenses, viajará este viernes a México, a practicarse la primera parte del tratamiento que necesita para mejorar su calidad de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tan esperado correo electrónico del Centro Nacional de Comercio Exterior (Cencoex), con la aprobación de las divisas necesarias para costear avanzados estudios y un tratamiento neurofisiológico necesario, llegó el lunes de esta semana, justo cuando se cumplía un año de la publicación del reportaje “Un ángel atrapado en la Trisomía Ocho”, con el que Diario La Nación visibilizó esta historia de interés social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oriana nació con Trisomía 8, una anomalía cromosómica clasificada dentro de las enfermedades raras o accidentes genéticos, como explicaba hace un año el texto de la reportera Laura Sobral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junto a su madre, e inseparable luchadora, Carmen Andrade, Oriana emprenderá vuelo hacia Chihuahua, en México, para realizar un primer tratamiento en el Neurorecovery Center Edelfo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de dar más detalles, Carmen se explaya en agradecimientos a la prensa y a todos los tachirenses que durante el último año han colaborado de forma desinteresada con la campaña “De la mano con Oriana”. Su pasaje fue un donativo de Lotería del Táchira, y el de su mamá pudo ser adquirido gracias a todas las contribuciones del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carmen entiende esta buena nueva como un primer logro, y aclara que continúan la lucha por llegar al Wu Stem Cells Medical Center, de China. “Oriana necesita su tratamiento en China y, si Dios lo tiene destinado para ella, así será”, confía la madre, emocionada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de un boletín de prensa de la Fundación de la Familia Tachirense, divulgado este martes, se informó que la primera dama del estado, Karla de Vielma, reveló que la solicitud para el viaje de Oriana al país asiático ya fue entregada al ministro de Salud, Henry Ventura, quien -como se afirma en el texto- llamó directamente a Carmen Andrade y se comprometió en cumplir la segunda fase de este tratamiento en China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos finiquitando los últimos detalles, son diez días consecutivos de exámenes previos al viaje a China, el cual concretaremos con éxito”, indicó la primera dama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La señora Carmen también agradeció a Karla Jiménez de Vielma, porque gracias a sus gestiones solidarias se logró la aprobación de las divisas para que Oriana viaje a México a recibir tratamiento especializado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karla de Vielma informó que junto a Carmen Andrade crearán una fundación dedicada a atender estos casos recurrentes en el estado, sobre todo en el municipio Torbes, y a capacitar a las madres para que brinden la atención necesaria y se enfoquen en realizar las terapias para hacer la diferencia desde el principio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos haciendo todos los trámites, a fin de traer al doctor Carlos Solís y dictar un gran taller especializado, dirigido a docentes y madres en el área neurológica, tratando la estimulación para que esos niños rompan las barreras y puedan ser incluidos en la sociedad sin discriminación”, explicó la titular de la Fundación de la Familia Tachirense, a través del boletín de prensa. (DP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>