<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Freddy on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/freddy/</link>
    <description>Recent content in Freddy on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/freddy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Una semana para  disfrutar del teatro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/una-semana-para-disfrutar-del-teatro/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/una-semana-para-disfrutar-del-teatro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Desde este 25 de junio el público ansioso de teatro ha podido satisfacer su apetito cultural con las funciones que depara el Festival  Freddy Pereira a realizarse en la sede de la Escuela Regional de Teatro en la sede del antiguo Alberto Adriani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo que es y será el teatro en el Táchira se confrontará con  otras propuestas venidas de los estados Mérida y Lara, y más allá de las fronteras nacionales de España y Colombia. En total serán 22 funciones con diversidad de historias, con diversidad de maneras de hacernos reír, llorar o emocionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades diarias que incluyen jornadas académicas y conversatorios se inician a las 4 y  comprende dos o tres funciones sucesivas. El sábado 27 se espera al Grupo Máscara Azul con  “Ángel o demonio”, y  el Grupo Púrpura Poesía “Lorca. El vuelo de la noche” (función especial en el auditorio de la Unet). El domingo el turno es para Grupo Charlot con “Historia de gatos” y el Grupo Cara y Sello “Dos caras, Una moneda”. El lunes 29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grupo E.R.T.T  con “Caín adolescente” y el martes 30: el Grupo Incinerador “Quiero ser John Lennon”, original de José Castillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El miércoles 1: Profesores jubilados Municipio Junín  con “Las Pedem” y Grupo del Actor E.R.T.T “Las preciosas ridículas”. Jueves 2: Grupo Olimpus y E.R.T.T “Recital de poemas” y Grupo Hacedores de Lunas con “Buitre con corbata de colores” Viernes 3: Grupo EcoSabana “Las piernas de mi blue jean” y “La familia dicharachera”, Grupo La Aguja con “Admirable campaña” y Grupo La Quimera de plástico (España) con “Mujeres”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante este encuentro, la Escuela Regional inauguró “Arte Café”, una bodega cultural en la que los tachirenses podrán disfrutar y compartir libros, música y películas venezolanas, entre otros artículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este evento ha contado con el apoyo de la Dirección de Cultura del estado Táchira y la Lotería del Táchira, así como todas las agrupaciones teatrales que de seguro van a dar lo mejor en escena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Freddy Omar Durán&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empresarios entregaron propuesta de reforma a la ordenanza de actividades económicas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/empresarios-entregaron-propuesta-de-reforma-a-la-ordenanza-de-actividades-economicas/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/empresarios-entregaron-propuesta-de-reforma-a-la-ordenanza-de-actividades-economicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El sector empresarial y comercial entregó al municipio San Cristóbal la propuesta de una ordenanza actualizada, real, moderna, sobre el trato que debe darse a los empresarios establecidos y sobre todo a otros que viven en esta capital con el propósito de que vean  en la capital del estado un espacio interesante para traer sus negocios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Freddy Sandoval, presidente de la Cámara Automotriz y miembro de la Comisión de Empresarios y Comerciantes informó que durante más de 120 horas se han reunido desde el mes de enero para técnicamente y seriamente, entregarle a San Cristóbal una ordenanza acorde con la realidad económica del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que el año pasado cuando se creó la nueva ordenanza de actividades económicas no la aceptaron  porque los porcentajes se salían de la capacidad de pago y se veían en una situación verdaderamente difícil, producto entre otras cosas del control de la Ley de Precios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El grupo de empresarios entre ellos la Cámara de Comercio, Asociación de Comerciantes, Cámara de la Construcción, Cámara de Licoreros, Cámara Automotriz, empezaron hacer este trabajo, sostuvieron cerca de 15 reuniones con la alcaldesa, concejales, representantes de la dirección de Hacienda del municipio para iniciar las explicaciones por las cuales los cambios de la reforma deberían darse”, dijo Sandoval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A la Alcaldía y a la Cámara les pareció razonable la inquietud de los comerciantes y al mismo tiempo pidieron que hicieran este trabajo desde el punto de vista de los comerciantes y empresarios”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora se está entregando a la Cámara Municipal y Alcaldía -explicó- la propuesta que entrará en discusión y seguros estamos de su aprobación porque de verdad beneficia al municipio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente sostuvo Sandoval, que los empresarios han cumplido con esta entrega donde se ven reflejadas todas las actividades económicas, están incluidas: la industria, comercio, servicio, banca, construcción, se ha tenido cuidado de que nadie quede por fuera, que todos se vean identificados en esta propuesta que sale del seno empresarial hacia el Concejo Municipal y de esta manera lograr un equilibrio, una tranquilidad para las actividades económicas empresariales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que el  Concejo Municipal inicialmente  había llegado a exigir pagos de  niveles de un 100 y hasta un 300% de aumento de la ordenanza que se tenía en el 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuando nos dimos cuenta que era impagable, comenzamos a revisar y llegamos a un acuerdo, ya por la inflación que se tiene, los excesivos controles, se logra cubrir el presupuesto de la Alcaldía con esa sola razón y nosotros hicimos unos ajustes entre un 15 y 20% de aumento en función de lo que se estaba pagando en el 2011 y ya logrando permitirle a la Alcaldía de San Cristóbal que alcance el ingreso que tiene en su presupuesto sin el sacrificio del sector empresarial y comercial, además llevamos  más de 500 actividades económicas que habían a 87, es decir,  más controlada, actualizada y acorde con este municipio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte Hirwin Lobo, presidente de la Cámara de Comercio, explicó que asistieron a esta entrega los representantes de los distintos gremios económicos de la ciudad,  que han trabajado en forma conjunta para proponer un instrumento concertado que represente el sentir del sector empresarial. “Aparte de las consultas abordadas con este sector, se realizaron consultas puntuales con los sectores económicos para evaluar su capacidad contributiva y sus posibilidades de hacer un ajuste de la ordenanza”, especificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La propuesta presentada refleja la condición y situación de  las diferentes empresas y plantea ajustes en relación con la ordenanza que está vigente actualmente, que a nuestro parecer tiene alícuotas desproporcionadas y que afectan del desenvolvimiento de la actividad económica regional” apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo el presidente de la Cámara de Comercio que es público y notorio la crisis que vive el sector empresarial por los diferentes elementos que afectan el desenvolvimiento diario de la empresa privada, es por ello que pedimos una reconsideración y replanteamiento de esta ordenanza a la Cámara Municipal y a la Alcaldía” agregó Lobo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último indicó que están proponiendo un instrumento que desde el punto de vista jurídico está adecuado a las circunstancias modernas del municipio y a la realidad económica. “Proponemos una alícuotas que están acordes con la existencia de las empresas”. (NP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>