<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Exteriores on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/exteriores/</link>
    <description>Recent content in Exteriores on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/exteriores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Madrid convoca a embajador de Venezuela tras “insultos” de Nicolás Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/madrid-convoca-a-embajador-de-venezuela-tras-insultos-de-nicolas-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/madrid-convoca-a-embajador-de-venezuela-tras-insultos-de-nicolas-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;MADRID (AFP).- El ministerio de Asuntos Exteriores español convocó este lunes al embajador de Venezuela en España para trasladarle su malestar “por los inaceptables insultos” del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, quien llamó “sicario” al jefe de Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas”, señaló el ministerio en un comunicado un día después de las declaraciones de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo el presidente venezolano en una alocución televisada donde hablaba de una ley de seguridad y orden público aprobada por Madrid conocida como “ley mordaza” y muy discutida por la oposición, que la considera un ataque a la libertad de expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Qué dirían si yo saco la ley del sicario Rajoy y la convierto en ley en Venezuela? Dirían dictadura, el fin del mundo, me llamarían de todo”, enfatizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para su tranquilidad, eso jamás va a ocurrir porque en Venezuela va a reinar la democracia”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas declaraciones generaron malestar en Madrid, que convocó al embajador venezolano por segunda vez en tres meses, la primera de ellas en abril después de unas declaraciones de Maduro llamando “racista” a Rajoy. Madrid también llamo a su embajador en Caracas a consulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El embajador ha sido recibido por el director general para Iberoamérica, que le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno español por las afirmaciones y calificativos injuriosos”, dijo el ministerio en un comunicado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana no seguirá adelante en proceso de mediación de la ONU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carl Greenidge, ministro de Asuntos Exteriores de Guyana. (Foto: La Razón)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de Guyana aseguró hoy no estar interesado en continuar el proceso de buenos oficios de la ONU porque, según su canciller, Venezuela lo ha utilizado para mantener la disputa territorial sobre la región de Esequibo sin resolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos indicado muy claramente al secretario general de la ONU que el proceso de buenos oficios, que hemos seguido fielmente, no parece ofrecer ninguna solución para seguir adelante&amp;rdquo;, dijo el ministro de Asuntos Exteriores guyanés, Carl Greenidge, en una conferencia de prensa transmitida por internet, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro se negó a decir si el país va a aprobar la asignación de un nuevo mediador, que debe realizarse en consenso entre ambas partes, ya que considera que Venezuela ha manipulado el proceso, citó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El sentimiento es que este proceso ha evolucionado para pasar a ser una fachada, no deliberadamente por parte de la ONU, en la cual la soberanía de Guyana ha sido amenazada&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reacción de Greenidge surge días después de que Venezuela pidiera oficialmente a Ban Ki-moon, secretario general de la ONU, que asignara un nuevo mediador para resolver la disputa territorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge defendió que la controversia fronteriza debe resolverse judicialmente en la Corte Internacional de Justicia, porque &amp;ldquo;es la única opción&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que durante las pasadas décadas el proceso de conciliación apoyado por la ONU no ha ayudado a resolver la disputa y señaló que Venezuela ha tomado la oportunidad de violar la integridad territorial de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo de antigüedad sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>