<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Europa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/europa/</link>
    <description>Recent content in Europa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 22:06:19 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/europa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Socios europeos dejan a Tsipras con poco margen para negociar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/socios-europeos-dejan-a-tsipras-con-poco-margen-para-negociar/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 22:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/socios-europeos-dejan-a-tsipras-con-poco-margen-para-negociar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tras las multitudinarias celebraciones por la victoria del “No” en las calles de Atenas en la noche del domingo, los griegos saben que su salida del euro, el temible Grexit de consecuencias imprevisibles tanto para Europa como para Grecia, no está excluida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante un Alexis Tsipras victorioso, Francia y Alemania coincidieron este lunes en las mismas palabras para exigirle propuestas, dejándole un pequeño margen para negociar el salvamento de Grecia en estado de urgencia financiera, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El país sobrevive económicamente a pesar de la reticencia del Banco Central Europeo (BCE), que si bien mantuvo este lunes su nivel actual de préstamos de urgencia a los bancos griegos, endureció sus condiciones, señaló AFP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alemania había rechazado más temprano las demandas de Atenas de negociar otro paquete de ayuda financiera para evitar su salida de la Eurozona tras el masivo “No” de los griegos a la austeridad (61%) propuesta por sus acreedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos ahora propuestas totalmente precisas del primer ministro griego… Es urgente tener esas propuestas para que podamos encontrar una salida a la situación” actual, recalcó la canciller alemana Angela Merkel desde París donde se reunió con el presidente François Hollande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Éste afirmó junto a Merkel en el Paladio del Elíseo que “la puerta está abierta”, pero reclamaron a Tsipras “propuestas serias” para salir de la crisis. “La puerta está abierta a las discusiones… Corresponde al gobierno (griego) hacer propuestas serias”, dijo Hollande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Euclides Tsakalotos, actual coordinador del equipo negociador griego, fue nombrado ministro de Finanzas en sustitución de Yannis Varufakis, que el lunes dimitió para facilitar las negociaciones con los acreedores internacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Berlín, “no se trata de personas, sino de posiciones”, dijo más temprano Steffen Seibert, portavoz de  Merkel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una fuente gubernamental griega dijo que el primer ministro Alexis Tsipras, y la canciller alemana habían “acordado” en una conversación telefónica este lunes que Atenas presentará sus propuestas en la cumbre de mandatarios que ha sido convocada de urgencia para este martes en Bruselas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Dispuestos a ayudar”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La dureza de las declaraciones de Berlín contrastan con el tono conciliador de Francia, Italia y España.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe del Gobierno italiano Matteo Renzi dijo en su cuenta de Facebook que Europa “necesita hablar no solo de austeridad y equilibrio presupuestario sino de crecimiento, infraestructuras”, mientras España está abierta a nuevas negociaciones sobre un nuevo plan de ayuda a Grecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque el pasado martes Grecia no logró reembolsar un préstamo de 1.500 millones al Fondo Monetario Internacional (FMI), apartándole de nueva asistencia financiera, la directora gerente del Fondo, Christine Lagarde, aseguró que la institución “monitorea la situación” y está “dispuesta a ayudar a Grecia si se lo pide”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras los líderes de la Eurozona analizan las consecuencias del voto griego, Tsipras también habló con el presidente ruso, Vladimir Putin por teléfono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras las multitudinarias celebraciones por la victoria del “No” en las calles de Atenas en la noche del domingo, los griegos saben que su salida del euro, el temible Grexit de consecuencias imprevisibles tanto para Europa como para Grecia, no está excluida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El riesgo más inminente es que los bancos se queden sin dinero y se prolongue el corralito decretado hace una semana, que permite sólo sacar 60 euros por día y por persona. Las autoridades griegas prolongaron el cierre de los bancos hasta el miércoles, según la agencia de prensa ANA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos muchos problemas, y ni el ‘Sí’ ni el ‘No’ nos representan. Estamos preocupados por nuestras vidas, y queremos seguir en Europa”, explica Antonis, de 60 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las miradas se centran en el BCE, considerado como la única institución capaz de calmar a los mercados y de impedir el derrumbe de la economía griega. Los gobernadores del banco iban a reunirse en la tarde de este lunes para decidir si mantienen abierto el grifo del dinero a Grecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ayuda humanitaria&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a su intransigencia, Alemania dijo que los líderes de la Eurozona deberían estudiar una ayuda humanitaria para paliar los efectos de la austeridad que ha lastrado la economía y disparado el desempleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos que cubrir sus necesidades rápidamente. La gente necesita ayuda y no deberíamos rechazarlo simplemente porque no nos guste el resultado del referéndum”, dijo el ministro de Economía alemán y vicecanciller, Sigmar Gabriel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las bolsas cerraron en rojo, pero el descalabro ha sido limitado. Igual que el euro, que permaneció prácticamente sin cambios desde el viernes, lo que sugiere que las consecuencias de un eventual Grexit serían limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La estabilidad del euro no está en juego”, dijo a la prensa el vicepresidente de la Comisión Europea Valdis Dombrovskis. “Tenemos todo lo que necesitamos para controlar la situación”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las reuniones se sucedieron el lunes. Los ministros de Economía de Alemania y Francia se reunieron en Varsovia, mientras que el grupo de trabajo del Euro que reúne a los responsables del Tesoro se iban a encontrar en Bruselas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El último plan de ayuda del FMI y la Unión Europea (UE) a Grecia concluyó el pasado 30 de junio, pese a las demandas de Tsipras para que fuera ampliado. El Fondo Europeo de Estabilidad Financiera, que ha prestado 144.600 millones de euros (160.000 millones de dólares a Grecia), declaró al país heleno el viernes en default.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Griegos rechazaron en referéndum exigencias de los acreedores del FMI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/griegos-rechazaron-en-referendum-exigencias-de-los-acreedores-del-fmi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:51:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/griegos-rechazaron-en-referendum-exigencias-de-los-acreedores-del-fmi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Atenas (AFP).- Grecia dijo “no” este domingo a las exigencias de sus acreedores y espera retomar fortalecida una negociación con Europa, que será dura y que hace más plausible su salida del euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el 62% de los votos escrutados, el “no” se imponía claramente con el 61,33%, según datos del ministerio del Interior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer ministro, Alexis Tsipras, aseguró que la decisión de los griegos “no es una ruptura con Europa”, sino que “refuerza nuestro poder de negociación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su ministro de Finanzas, Yanis Varoufakis, aseguró que se trata de “una herramienta que servirá para tender una mano cooperativa a nuestros socios”, y aseguró que a partir del lunes el gobierno trabajará con sus acreedores para “encontrar un terreno de acuerdo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los socios de Grecia no han tardado en reaccionar. Los primeros en hacerlo fueron el presidente francés, François Hollande, y la canciller alemana, Angela Merkel, que tras hablar por teléfono han decidido reunirse este lunes en París para analizar este revés para los planes europeos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos mandatarios dijeron estar “de acuerdo” en que “hay que respetar” el revés que masivamente han dado los griegos a la austeridad que preconiza Bruselas. El martes quieren que los mandatarios de la zona euro se vuelvan a reunir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menos conciliador se mostró el número dos del gobierno alemán, el socialdemócrata Sigmar Gabriel, quien aseguró que tras el “no” de los griegos es “difícil imaginar” nuevas negociaciones con Grecia, ya que Tsipras “ha roto los últimos puentes” con Europa. En España, el “no” griego fue muy bien recibido por el partido Podemos, que promete también el fin de la austeridad y una alternativa en Europa. Su líder, Pablo Iglesias, celebró en Twitter la victoria de la democracia en Grecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe del gobierno español, Mariano Rajoy, convocó para el lunes a la Comisión Delegada de Asuntos Económicos para analizar la situación tras el referéndum griego de este domingo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El exprimer ministro griego Antonis Samaras, líder del principal partido de la oposición, Nueva Democracia (conservadores), anunció su renuncia tras la victoria del ‘no’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Fiesta en Atenas –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el centro de Atenas, los partidarios del “no” celebraban con música y abrazos la victoria frente al “sí”, defendido por muchos griegos en nombre de la permanencia en Europa y en el euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es un gran mensaje para Europa. Los alemanes no se esperaban esta gran victoria de los griegos”, decía Yorgos, feliz pero indignado de no llevar en el bolsillo más que un puñado de monedas después de 40 años trabajando como mecánico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Habíamos perdido la esperanza de tener una familia, un trabajo. Esto es el comienzo de la esperanza. Europa es para los pueblos, no para el capital”, decía María, envuelta en una bandera griega.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Gobierno griego pide ayuda al BCE –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los socios de Atenas habían advertido a los griegos que el “no” puede ser sinónimo de salida de la zona euro. Pero el portavoz del gobierno griego, Gabriel Sakellaridis, vaticinó que “las iniciativas se multiplicarán a partir de esta noche para que pueda haber un acuerdo” entre Atenas y sus socios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobierno señaló también que el Banco de Grecia solicitará al Banco Central Europeo, uno de los acreedores del país, que aumente el techo de su financiación de emergencia a los entidades griegas, que abrirán, en principio, sus puertas el martes, al igual que la bolsa de Atenas, tras permanecer cerrados toda la semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La consulta, la primera en Grecia en 41 años, se celebró en un contexto inaudito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de dinero en las arcas, el gobierno no pudo pagar los 1.550 millones de euros que tenía que abonar el 30 de junio al FMI y desde el lunes 29 rige un corralito que permite retirar un máximo de 60 euros por día y persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobierno griego, formado por Syriza y el partido soberanista ANEL, y los acreedores del país (UE, FMI, BCE) llevan más de cinco meses de arduas negociaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras sendas líneas de créditos de 240.000 millones acordados desde 2010 a Grecia, que expiraron el pasado 30 de junio, el actual gobierno de izquierda radical quiere un cambio de estrategia que pasa por la reestructuración de la deuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La última propuesta de los acreedores, que proponían prolongar otros cinco meses el programa de ayuda de Grecia y un paquete de 12.000 millones de euros hasta noviembre, a cambio de nuevos recortes y subidas de impuestos, fue lo que motivó el puñetazo en la mesa de Tsipras y la convocatoria de este referéndum.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>