<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Perros on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/perros/</link>
    <description>Recent content in Perros on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 00:16:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/perros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Localizaron cadáver descompuesto  del llamado “Señor de los Perros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/localizaron-cadaver-descompuesto-del-llamado-senor-de-los-perros/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 00:16:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/localizaron-cadaver-descompuesto-del-llamado-senor-de-los-perros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este martes a media mañana fue localizado el cadáver en estado de descomposición del llamado “Señor de los Perros”, un personaje muy conocido en La Concordia por su obsesión por los canes, por los que se hacía acompañar a donde  fuera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas veces 20 animales lo escoltaban, aunque ayer, solo ocho con vida fueron hallados a su lado, mientras que otros dos, que estaban siendo devorados por los primeros, habían muerto de hambre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se presume que la muerte de Francisco José García Aguirre, de 68 años de edad, fue natural, un infarto posiblemente; sin embargo, el Cicpc se ocupa  de tramitar la averiguación de la muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho es que este martes, ante el llamado de los vecinos de la carrera 10 con calle 4 de La Concordia, una comisión del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal,  Estación 2, al mando del sargento ayudante Antonio Contreras, acudió hasta la casa número 3-85, de donde expedían olores putrefactos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debieron violentar la puerta principal para poder ingresar a la vivienda  donde  durante  unos 15 años el “Señor de los Perros” convivió con cientos de canes que encontraba en la calle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hallaron el cadáver sobre la cama, no sin antes controlar con chorros de agua a los  ocho perros que se mostraban agresivos con los inesperados visitantes. Dos de los perros dormían a su lado, y otros dos, ya estaban muertos y semidevorados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La data de muerte del sexagenario se estimó en unos cuatro días. El Cicpc fue notificado del hecho y se trasladó al sitio para efectuar el levantamiento y traslado del cuerpo a la morgue del cementerio municipal de San Cristóbal, luego de lidiar con la fiereza de los animales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos vecinos lamentaron la muerte del hombre, otros confesaron que descansarían  de sus perros, que cuando salían a la calle, atacaba a quienes se les atravesaran; que incluso atacaban y hacían caer a los motorizados que se movilizaban por ese sector, razón por la que ya Francisco José había sido denunciado en varias oportunidades ante la prefectura  (Delegación), pero nada había cambiado. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>