<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Panaderos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/panaderos/</link>
    <description>Recent content in Panaderos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 01:25:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/panaderos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Son críticos inventarios de harina en La Grita”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/son-criticos-inventarios-de-harina-en-la-grita/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 01:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/son-criticos-inventarios-de-harina-en-la-grita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En Jáuregui estamos críticos, varias panaderías no tienen harina, porque los cupos no los están entregando completo. Les dan 20 o 30 sacos mensuales a las pequeñas y 150 a las medianas, cuando tienen el cupo completo”, aseveró la presidenta de la Asociación de Panaderos del municipio Jáuregui, Alba Vega.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vega explicó que la deficiencia radica en que la empresa de Molinos Nacionales (Monaca) tuvo harina el mes pasado, mas no la otra compañía que abastece, Cargill, aunque tiene más capacidad para la molienda de trigo. No obstante, el barco llegó hace 15 días y están despachando harina a través de un distribuidor que encarece el producto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cargill nos vende un bulto a 1.050 bolívares y el distribuidor en Bs 1.788 sin tomar en cuenta el flete, calculamos un estimado de Bs. 2.100 por bulto. Cargill anuló todos los códigos o no los ha activado y relegaron la distribución a una empresa. Pero si Cargill nos distribuía 100 sacos mensuales, la empresa solo nos da 30. No hay esa homologación, aparte que nos encarece el producto casi 100%”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido -agregó- no pueden vender el producto al mismo precio. “Estamos produciendo a media máquina, a la capacidad que nos va llegando. Hay deficiencia en cuanto a los productos, porque lógicamente la producción bajó y las panaderías que más han sufrido son las que no tienen código con molinos. Las que tienen están subsistiendo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vega destacó que en el caso de La Grita ya se acerca la temporada del Santo Cristo y las panaderías deben prepararse para recibir a los turistas con los panes y dulces tradicionales de la región.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se supone que debemos estar preparándonos para la festividad religiosa del Santo Cristo, pero es muy difícil porque no contamos con los inventarios que quisiéramos. La quesadilla es por tradición uno de los productos más buscados y no sabemos si vamos a producir la cantidad necesaria para atender la demanda que se presenta durante los primeros días del mes de agosto. Esperamos que la situación se resuelva”, apuntó la presidenta de Asopan en Jáuregui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, la escasez de pan en sus diversas presentaciones comienza a percibirse en todo el estado. Los más afectados son los consumidores finales que deben recorrer varios establecimientos hasta encontrar lo que están buscando. Algunos coinciden en señalar que es más difícil conseguir pan salado, ya que dulce hay en diversas presentaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquellos establecimientos que alcanzan a producir pan español o francés, se ven en la necesidad de condicionar la venta a cierta cantidad por persona, a fin de que alcance para una gran mayoría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>