<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Europeo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/europeo/</link>
    <description>Recent content in Europeo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 23:29:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/europeo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Grecia prorroga el corralito hasta el domingo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-prorroga-el-corralito-hasta-el-domingo/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 23:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-prorroga-el-corralito-hasta-el-domingo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno griego decretó hoy la segunda prórroga del corralito impuesto hace diez días hasta el próximo domingo, después de que el Banco Central Europeo (BCE) haya decidido mantener sin cambios la cantidad máxima de liquidez de emergencia que los bancos griegos pueden pedir al Banco de Grecia.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El decreto ley, que ya ha sido publicado en el Boletín Oficial del Estado, entra en vigo a partir de la medianoche cuando expira la prórroga fijada hace dos días y recoge las mismas restricciones hasta el próximo domingo, coincidiendo con la celebración de la cumbre de líderes europeos sobre Grecia, reseña EFE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente del Consejo Europeo convocó una cumbre de la Eurozona</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-del-consejo-europeo-convoco-una-cumbre-de-la-eurozona/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 23:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-del-consejo-europeo-convoco-una-cumbre-de-la-eurozona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente del Consejo Europeo, Donald Tusk, convocó una cumbre de la zona euro para el martes y así discutir la crisis de deuda de Grecia después de que los griegos votaron abrumadoramente para rechazar los términos de un rescate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Convoqué una Cumbre del Euro para el martes en la tarde (1600 GMT) para discutir la situación tras el referendo en Grecia”, dijo Tusk a través de Twitter, citó Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, sostendrá una teleconferencia con Tusk, el presidente del Eurogrupo, Jeroen Dijsselbloem, y el presidente del Banco Central Europeo, Mario Draghi, la mañana del lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más temprano la canciller alemana, Angela Merkel, acordó en una llamada telefónica con el presidente francés, Francois Hollande, que los líderes de la zona euro deberían realizar una cumbre el martes, según un portavoz del gobierno alemán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merkel y Hollande también acordaron que el resultado del referendo del domingo debe ser respetado, agregó el portavoz. El palacio del Eliseo francés confirmó que los líderes querían que se convocara la cumbre.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>