<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agudelo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/agudelo/</link>
    <description>Recent content in Agudelo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/agudelo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Eran hermanos los jóvenes asesinados a  golpes en Caliche</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/eran-hermanos-los-jovenes-asesinados-a-golpes-en-caliche/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/eran-hermanos-los-jovenes-asesinados-a-golpes-en-caliche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cleiderman Elías Agudelo, asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201149.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Melvin Daniel Agudelo, asesinado.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424211&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201149-224x300.jpg&#34; width=&#34;224&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Melvin Daniel Agudelo, asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran hermanos  los dos jóvenes que el sábado localizaron asesinados al fondo de un precipicio en el sector el muro de Caliche, carretera Panamericana,  en el municipio Ayacucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese al avanzado estado de descomposición de los dos cuerpos, familiares pudieron reconocerlos e identificarlos en la morgue del cementerio municipal de San Cristóbal, donde permanecían desde el mediodía del domingo, cuando finalmente los trasladaron desde la zona norte hasta la capital tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de Melvin Daniel, de 20 años, y Cleiderman Elías Agudelo, de 18 años de edad, ambos con domicilio  en el sector La Chucurí, en la Troncal 5, de  donde habían desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tatuajes que  se les apreció en sus cuerpos y que se describieron en la prensa regional, fueron determinantes para alertar a los familiares sobre  la posibilidad de que fueran ellos, los dos muchachos que hasta ese momento estaban sin identificar, torturados y asesinados a golpes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se aclaró que el tatuaje que lucía Melvin  Daniel en el pectoral izquierdo, no era “Alejandro”  sino “Alejandra”, el nombre de la  progenitora de las dos víctimas, el error se debió al diseño del dibujo que aparentaba al final de la palabra, una “o” en lugar de la “a”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese que para la familia es un hecho que se trata de sus seres queridos que estaban desaparecidos, aún  resta por corroborarlo de manera científica, a fin de que la entrega de los cadáveres a sus deudos,  se cumpla con todas las normas legales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las  circunstancias en las cuales desaparecieron los hermanos Agudelo no se dieron a conocer, así como tampoco  otros detalles de sus vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos cuerpos, con al menos una data de muerte de dos días, fueron localizados al fondo de un precipicio de 20 metros aproximadamente. No portaban documentos, carecían de ropas, solo vestían bóxer, y al momento no le apreciaron heridas abiertas de ninguna naturaleza que indicara la causa de muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que hayan sido torturados y asesinados a golpes,  se estableció en la autopsia que les fue practicada el lunes en la morgue del camposanto municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>