<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Florida on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/florida/</link>
    <description>Recent content in Florida on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/florida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Equipos multidisciplinarios convivirá un día y una noche con los afectados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/equipos-multidisciplinarios-convivira-un-dia-y-una-noche-con-los-afectados/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/equipos-multidisciplinarios-convivira-un-dia-y-una-noche-con-los-afectados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Con la finalidad de que conozcan las prioridades y necesidades de las personas que han sido afectadas por las lluvias, en pro de atenderlos con prontitud y certeza, este martes  el gobierno  del Táchira desplegó tres equipos de trabajo conformados por funcionarios de los diferentes organismos nacionales y regionales así como voluntarios y personal militar, quienes convivirán una noche y un día con los habitantes de: Macanillo, La Florida y San Vicente de La Revancha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas comisiones, estarán todo el tiempo con las comunidades para realizar un levantamiento de las necesidades en cuanto a vialidad, logística, vivienda, salud, entre otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde la sede de Protección Civil, el gobernador Vielma Mora, desplegó la comitiva, indicando que junto a estas comisiones también se está trasladando hacia los lugares afectados, un grupo de expertos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y efectivos del Ejército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Tienen la responsabilidad de ir a todas las aldeas para inspeccionar escuelas, liceos, ambulatorios, además de verificar las necesidades en cuanto a insumos agrícolas, así como evacuación de viviendas, solicitud de medicamentos especiales o de jornadas de venta de línea blanca, línea marrón, entre otros requerimientos, explicó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó el Gobernador que en los sitios afectados se encuentran gran cantidad de funcionarios de la GNB, Ejército y Policía del estado para ofrecer seguridad a la colectividad y evitar que personas inescrupulosas cometan actos delictuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estamos en tiempo de paz, no hay mayor situación de peligro, pero nos preocupa que la convergencia se encuentra encima de la zona metropolitana y de algunos municipios, lo cual nos mantiene alerta-, señaló el gobernador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(AM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>