<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educativa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/educativa/</link>
    <description>Recent content in Educativa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/educativa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Zona Educativa viola derechos laborales al mandar a trabajar a docentes incapacitados” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/zona-educativa-viola-derechos-laborales-al-mandar-a-trabajar-a-docentes-incapacitados/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/zona-educativa-viola-derechos-laborales-al-mandar-a-trabajar-a-docentes-incapacitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un total de 496 docentes dependientes del Ministerio del poder popular para la Educación en condición de incapacitados, recibieron notificación por parte de la Zona Educativa Táchira para que se reincorporen a sus labores, situación que fue denunciada por el comando intersindical del estado, quienes alegan que se trata de una violación a los derechos laborales al ignorar los severos problemas de salud de estos trabajadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cesar Mendoza, secretario general del Sindicato Unitario del Magisterio (Suma Táchira) y miembro de la coalición sindical, informó que acudieron al Ipas Me, a solicitar que se revisen las condiciones de esos docentes para incapacidad o cambio de actividad, y se negaron a atenderlos, alegando que debían ahora hacer los trámites por el Instituto Venezolano del Seguro Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el representante sindical, de esta forma se viola el estatuto y la razón de ser del Ipas Me, que legalmente es el ente que lleva la previsión de salud de los docentes, los reposos, las juntas médicas, y las decisiones de este tipo: “parece que el señor director del Ipas Me, señor Freddy Acevedo, quiere entregar el Ipas Me, olvidando que son los docentes quienes pagan para que este instituto funcione.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Informaron que el Instituto Venezolano del Seguro Social, creó una junta médica, integrada por dos médicos que no se sabe de qué especialidad son, quienes pretendían evaluar a los 496 docentes aún cuando  se trata de enfermedades diferentes “hicieron unas evaluaciones breves, sin estudios médicos a profundidad, y así sin más les dicen que no tienen ningún problema de salud, y les ordenan reincorporarse, parece que son reyes de la medicina porque saben desde psiquiatría hasta traumatología”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunciaron que en el Ipas Me se niegan a darles los reposos, argumentando que ya fueron evaluados por la junta médica designada, y el personal del Ipas Me maltrata al docente con fuertes ofensas verbales “ustedes señores que trabajan en ese instituto, están ahí porque los docentes pagamos, ustedes están ahí para prestar atención a los maestros venezolanos”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hicieron un llamado a Vilma Vivas para que recapacite y revoque todos los documentos que ha firmado, sin tomar en cuenta las patologías que presentan estos docentes, pues en las comunicaciones firmadas por la jefe de la Zona Educativa con fecha del 12 de junio, donde establece que “el docente solo tiene 5% de incapacidad para trabajar” y les ordena retomar sus labores, aún cuando la funcionaria no tiene ningún conocimiento sobre medicina.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Usted, señora Vilma Vivas, será la culpable de cualquier situación que se presente con alguno de estos docentes, si empeoran sus condiciones de salud físicas e incluso mentales, por firmar estos documentos, y acudiremos a la vía legal para que se le apliquen sanciones, porque usted no saldrá con una sonrisa después de que un docente quede en una cama por esas decisiones arbitrarias” dijo Cesar Mendoza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunciaron además que el director asistencial del Ipas Me, quien también está en condición de incapacitado y jubilado, y no entienden por qué está cumpliendo funciones activas, y dedicado a maltratar a los docentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de numerosos testimonios de docentes con distintas patologías, incluso con casos de tumor cerebral, y otras condiciones extremas, los representantes sindicales anunciaron acciones legales y protestas para detener este atropello, al tiempo que otro grupo de educadores se movilizó este lunes 6 de julio a la Fiscalía del Ministerio Público para iniciar el proceso legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>