<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elvis on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/elvis/</link>
    <description>Recent content in Elvis on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:36:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/elvis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Amoroso denuncia que sector privado acapara alimentos de primera necesidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/amoroso-denuncia-que-sector-privado-acapara-alimentos-de-primera-necesidad/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:36:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/amoroso-denuncia-que-sector-privado-acapara-alimentos-de-primera-necesidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El primer vicepresidente de la Asamblea Nacional, Elvis Amoroso, aseguró que el Gobierno nacional no produce harina de maiz ni aceite vegetal, y responsabilizó al sector privado del país de acaparar alimentos de primera necesidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas privadas son las que producen harina y aceite. Es estúpido pensar que el gobierno es quien esconde los productos”, declaró en una transmisión de ANTV desde el Palacio Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amoroso denunció que la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) propondría revocar la Ley Orgánica del Trabajo si llegase a ganar en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;“Si la derecha llegase a ganar la mayoría parlamentaria, revocaría la ley Orgánica del Trabajo, los Trabajadores y las Trabajadoras (LOTTT), y aumentaría la jornada laboral de ocho a nueve horas y le quitaría los días de descanso continuos”, aseguró.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El portal web de la Asamblea Nacional reseñó que el parlamentario sostuvo una reunión con movimientos sociales y entregaron una serie de propuestas para trabajar en conjunto con Empresas Polar, y así activar la distribución directa de algunos alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El vicepresidente de la Asamblea mostró su apoyo al presidente Nicolás Maduro acerca de la campaña del Gobierno Nacional para defender el Esequibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El que no se sume a defender la soberanía nacional es un vendepatria”, afirmó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>