<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Talleres on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/talleres/</link>
    <description>Recent content in Talleres on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/talleres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tadehu invita a tres talleres que se realizarán en el mes de agosto dirigido a jóvenes y adultos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/tadehu-invita-a-tres-talleres-que-se-realizaran-en-el-mes-de-agosto-dirigido-a-jovenes-y-adultos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/tadehu-invita-a-tres-talleres-que-se-realizaran-en-el-mes-de-agosto-dirigido-a-jovenes-y-adultos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Fundación de Talleres de Desarrollo Humano (Tadehu), bajo la coordinación regional de Hilda Castro, invita a jóvenes y adultos a participar en los eventos que se realizarán el próximo mes de agosto los días 8, 9, 16, 22 y 23.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el 8 y 9 de agosto se prevé el desarrollo del encuentro del I nivel de Tadehu para mayores de 16 años, en el cual se tratarán temas de cómo hacer rendir el tiempo, fomentar las relaciones humanas gratificantes, emplear mejor la mente para la salud, el éxito y la paz, expandir la conciencia y muchos temas más se abarcarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, para el día 16 del mismo mes se realizará el taller Campo de Diamantes, “es un taller inédito que se realizará por primera vez en el Táchira, dirigido por el director y fundador de Tadehu, el padre Elpidio Rosales, el cual ayudará a visualizar, expandir y pulir el diamante o tesoro que cada ser humano posee y que ha permanecido adormecido, así mismo, busca potencializar los dones y virtudes, enfocados en la búsqueda de la prosperidad espiritual, mental, social y económica”, explicó Castro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, el taller juvenil que va dirigido a personas en edad comprendidas entre 12 y 15 años se dictará los días 22 y 23 de agosto, en el cual se tendrá como objetivo ayudar a concienciar las infinitas posibilidades en cada uno, ayudar al joven en su despertar la vida del amor y la sexualidad, fortalecer los valores humanos y los principios cristianos que temple al joven, entre otros temas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mayor información pueden comunicarse a través de los teléfonos: 0414-7056404 y 0416-3730985, o pueden dirigirse a la clínica MedicGlobal, que se encuentra al lado del Hospital Central de San Cristóbal.  (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>