<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infogeneral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/</link>
    <description>Recent content in Infogeneral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El milagro de Nuestra Señora de la Consolación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-milagro-de-nuestra-senora-de-la-consolacion/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-milagro-de-nuestra-senora-de-la-consolacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Se incendia la despensa! Debió gritar uno de los jóvenes que momentos antes intentaban convertir la tabla desdibujada de la virgen María en una paleta para jugar. Todos corrieron con la intención de apagar el fuego. Nunca hubo fuego. En aquella despensa estaba ocurriendo un milagro extraordinario, documentado tiempo después por cronistas de la época.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy, como en aquellos años, el día se torna bastante especial para la feligresía católica de la región. Aquel asombroso portento derivó en la fiesta de la madre del hijo de Dios: María, bajo la advocación de Nuestra Señora de la Consolación, venerada en Táriba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Iglesia del Táchira, desde que inició agosto, se fue preparando para festejar los 454 años que han transcurrido desde la llegada de la tablita traída por los Agustinos en 1561 y los 415 años de la restauración prodigiosa de la sagrada imagen de la Virgen ocurrida en el año 1600.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese era el milagro que aquellos jóvenes estaban observando. Sucedió que luego de la llegada de los padres Agustinos –quienes trajeron a estas tierras la imagen de Nuestra Señora– para evangelizar a los indios Táribas, las tribus de los Guásimos y los Capachos atacaron la Perla del Torbes y los Táribas debieron huir de sus tierras. En medio del conflicto, los padres Agustinos regresaron a su convento en San Cristóbal y la imagen de la Virgen fue guardada por una india cristiana en su casa. Pasado el tiempo, la imagen terminó en una despensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pequeño cuadro sufrió las inclemencias del tiempo y la figura de la Virgen se fue borrando. Así pues, el día en que estos jóvenes intentaron romperla –para hacer de ella una paleta de juego, y no lograr su cometido gracias a la madre de uno de los muchachos que reconocía la tabla como objeto sagrado– observaron, por la tarde, que el cuarto que hacía de despensa resplandecía como si se estuviera incendiando. Al correr para apagar el fuego, quedaron asombrados debido a que la imagen con la figura de Nuestra Señora de la Consolación estaba totalmente restaurada y de ella brotaba un resplandor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Devoción mariana&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;415 años han transcurrido desde aquel esplendoroso milagro y, aún hoy, la virgen María de la Consolación sigue atrayendo hasta su casa a miles y miles de feligreses que a pie o en vehículos, en familia, solitarios o en procesiones se acercan cada 15 de agosto a rendirle honores a quien, según la fe cristiana, es la madre de Jesucristo –Dios hecho hombre–.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angélica Chacón es una joven tachirense, vive en la comunidad de La Auyamala, en la vía hacia El Zumbador, municipio Andrés Bello. Hoy decidió emprender su caminata en honor a la Santa Señora –como hace desde que era pequeña– hasta la basílica, en Táriba municipio Cárdenas, con el fin de dar gracias a Dios y a la Virgen, a quien considera como madre, por el regalo de la vida y la salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como ella, muchos hombres y mujeres, jóvenes, adultos y ancianos, incluso niños, caminan a lo largo de todo este día desde distintos lugares del Táchira y otros estados del país y otros vienen  desde Colombia por diversas y muy variadas razones –pagar promesas, pedirle favores, entre otros–, pero con un objetivo en común: Dar gracias al buen Padre Dios por la bendita Señora que desde el santo relicario intercede, como en Galilea, por los hijos de Dios que presurosos se encaminan a su encuentro y quien siempre nos invita a “hacer lo que Jesús nos dice”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Procesión y misa pontifical &lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la serenata en honor a la patrona del Táchira realizada en la noche de ayer, el santo relicario, con la divina imagen, fue trasladado en horas de la madrugada de hoy hasta la Catedral de San Cristóbal. En punto de las cinco de la mañana se celebró una misa para iniciar la procesión que parte hasta la Avenida 1 “Vicente Elías Moncada”, de Táriba, donde monseñor Mario Moronta Rodríguez, obispo de la Diócesis de San Cristóbal, oficiará, a las diez de la mañana, la misa pontifical concelebrada por un nutrido grupo de sacerdotes del clero diocesano en honor a la madre de Dios
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalizada la celebración litúrgica se hará un recorrido-procesión que comprende varias vías de la Primogénita del Táchira: la Avenida 1, calle 5, carrera 2, calle 7, carrera 8, calle 2, hasta llegar al santuario mariano, donde los fieles podrán ver, a lo largo del día, en el relicario aquella imagen de la madre de Jesucristo, que se conserva restaurada desde principios del siglo XVII.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde del municipio Cárdenas, Ricardo Hernández, aseguró en días pasados que se espera la visita de 100 mil a 150 mil peregrinos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Moisés Sánchez)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los seminarios fueron importantes en la ExpoTáchira Industrial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/los-seminarios-fueron-importantes-en-la-expotachira-industrial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/los-seminarios-fueron-importantes-en-la-expotachira-industrial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro del marco del desarrollo de la Expo Táchira Industrial 2015 se están desarrollando rueda de negocios y seminarios. “Los seminarios fueron aperturados por parte de la Ministra del Poder Popular para el Comercio, Isabel Delgado, en compañía del ciudadano Gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vilma Mora, quienes se enfocaron en hablar sobre la guerra económica, la Zona Económica Especial (ZEE) y la Ciudadela Comercial Binacional, temas que son de gran impacto e importancia para el estado Táchira, no solamente para los productores industriales que hacen vida dentro de la Expo, sino también para el pueblo en general, con la intención de labrar el camino para que el estado se convierta en un Táchira potencia de exportación para Venezuela y el mundo” apuntó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El día jueves continuaron las ponencias con disertación por parte de SAPI, SENCAMER e INATUR, sobre las nuevas oportunidades en la frontera Colombo – Venezolana, Sencamer: la calidad y la metrología en el comercio nacional; Marcas Patentes y Derechos de Autor en Venezuela; Ofertas de Financiamiento Público y el Taller: Como Exportar desde Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los empresarios de los diferentes ramos participaran en la rueda de negocios hasta el día sábado con la finalidad de concretar acuerdos y enlazar relaciones entre el sector privado y el sector público representado por el ejecutivo nacional y regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estas ruedas de negocios están coordinadas no solamente para que haya fortalecimiento entre los distintos ramos del sector público e industrial sino que también tengamos esa articulación entre el sector público y el sector privado” aseguró Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el marco de la Expo Táchira Industrial 2015 realizada bajo las directrices del Gobierno Bolivariano del Táchira y Corpotáchira con la finalidad de ofrecer una vitrina de exportación para los diferentes sectores productivos del estado, la Ministro del Poder Popular, Isabel Delgado y el Ministro de Agricultura y Tierra, Yván Gil Pinto, realizaron un contacto directo con los productores que conforman esta actividad, con la finalidad de buscar soluciones a los requerimientos de los participantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el día de la inauguración el ciudadano Gobernador, José Gregorio Vielma Mora, el presidente de Corpotáchira, Luis Alberto Hernández Contreras, la Ministro del Poder Popular, Isabel Delgado y el Ministro de Agricultura y Tierra, Yván Gil han realizado constantes recorridos por los diferentes stands compartiendo con cada uno de los productores que conforman la Expo Táchira Industrial 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se está haciendo un contacto directo con los empresarios que hacen vida activa en la Expo Táchira Industrial 2015 recogiendo sus inquietudes, observaciones, sugerencias y necesidades, con la finalidad de fortalecer lazos de unión, buscar juntos soluciones propicias y lograr así emprender lo que es el camino para un Táchira potencia exportable” afirmó Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hernández destacó que la receptividad de los empresarios con los ministros indudablemente ha sido un éxito, “todos los empresarios están muy contentos con este evento que fortalece aún más el proceso de industria y desarrollo económico del estado Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno Bolivariano del Táchira a través del ente ejecutor Corpotáchira generó un contacto directo entre empresas públicas y privadas para mejorar el desarrollo integral y económico de todos los empresarios participantes en esta primera Expo Táchira Industrial. Hernández argumentó que “por instrucciones del ciudadano Gobernador, Vielma Mora, se aspira continuar con esta actividad anualmente, en el mes de agosto, con el propósito no solo de que los empresarios tachirenses muestren su productividad, sino para escucharlos y apuntalar juntos soluciones que generen procesos productivos en el estado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta la fecha han asistido aproximadamente 15 mil personas a la Expo Táchira Industrial 2015. Hernández reafirmó la invitación al público en general para que asistan hasta el sábado 15 de agosto de 9 de la mañana a 9 de la noche al Pabellón Venezuela donde encontrarán la Exposición de 144 empresas, entre las cuales están el sector metalmecánico, textil,  vidrio, plásticos, cuero, madera, artesanía, agroindustrias, alimentos, ganadero entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-mil-personas-visitaron-la-expo-industrial-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-mil-personas-visitaron-la-expo-industrial-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hasta este viernes -14 de agosto-, más de 15 mil personas habían visitado la Expo Industrial Táchira 2015 “Don José Rafael Cortés”, que se efectúa en los pabellones Venezuela y Colombia, como una vitrina de la industria y la producción tachirenses, organizada por Corpotáchira, ente de la Gobernación del Estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Expo Industrial Táchira ha permitido a pequeños y medianos empresarios, de distintos sectores de la economía, mostrar sus productos ante los tachirenses, como una forma de buscar ampliar el mercado interno e incluso lograr la exportación de todo cuanto se hace en la región.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes, en horas de la mañana, el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora, visitó la exposición y compartió con buena parte de los expositores, quienes pudieron explicarle sus procesos de producción, elaboración y distribución de los productos, así como todo lo que requieren para seguir creciendo y así darle su aporte al desarrollo del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa forma, el mandatario regional observó con atención cada una de las empresas, los productos, conversó y escuchó a las personas, para de esa forma contribuir con el impulso económico del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Táchira productivo&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pequeñas y medianas empresas, de distintos rubros, montaron sus estands en la Expo Industrial 2015, provenientes de distintos municipios, como José María Ureña, Bolívar, Junín, San Cristóbal, entre otros tantos, donde funcionan las industrias que hacen del Táchira un estado productivo en múltiples áreas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un recorrido por la exposición se pudieron apreciar estands de fabricantes de conexiones de tuberías, purificadores de agua, servicio de manejo integrado de plagas, decoración del hogar y oficina con fábricas de muebles, clósets, sillas, cocinas; industrias agrícolas; equipos para cocinas industriales, talabartería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente hubo espacio para ofertas de comercios y servicios, proyectos de desarrollos comerciales, productores de repostería, empresas textiles, de calzado, de vidrio, de ropa, de uniformes escolares y deportivos, fábricas de dulces, delicateses, empresas de publicidad, industrias del plástico, café; entre otros tantos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los pabellones lucieron muy bien organizados, con estands elaborados, de excelente calidad y muy llamativos visualmente, y se conjugó la empresa privada con instituciones del estado, banca pública y privada, y diversas representaciones también del Gobierno nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Exposición exitosa”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente de Corpotáchira, calificó de exitosa la exposición y anunció que esperan reeditarla en el mes de agosto del año 2016, para consolidarla como un espacio para la difusión de la empresa tachirense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que se trata de un gran número de empresarios que han creído en el Gobierno del Táchira y en el Gobierno nacional, para impulsar la producción regional: “ha sido un éxito rotundo, los empresarios que generan bienes y servicios están satisfechos por este espacio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Hernández que el evento tiene varias vertientes, entre ellas la de servir como vitrina para la exportación de productos tachirenses; el establecimiento de ruedas de negocios entre las empresas que forman parte del evento, entre esas empresas y los entes del Gobierno, y también con la banca pública y privada para obtener información sobre financiamientos; el levantamiento de una ficha técnica de cada empresa, para ayudarlas a canalizar con el Ministerio de Comercio y otros organismos para el impulso de las exportaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Este es un esfuerzo que el gobernador Vielma Mora adelanta como impulso a la empresa privada para crear un frente común a la guerra económica que nos afecta”, enfatizó Luis Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que “en vista de la importancia de la intermediación financiera a través de la banca pública y privada a bajos intereses, que nutre el caudal económico, por ello comenzaron las ruedas de negocios, para intercambiar información en cuanto a necesidades y estrategias que se pueden convertir en alianzas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La clausura de la exposición se hará este sábado, a las 7 de la noche, y anuncio Luis Hernández que tendrán varias sorpresas para los expositores y para quienes deseen asistir, como merece un evento de tanto éxito y pionero en el Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ef6fbbd97aca889bc7e7210255563fed.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;Industrias de textiles, calzado, vidrio, cuero, plástico, alimentos, entre otros tantos sectores, estuvieron presentes en la exposición.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ef6fbbd97aca889bc7e7210255563fed.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1b5919b07cdf2260bfccef9950f16ba.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;El gobernador conoció al detalle los procesos de cada una de las empresas expositoras.
&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1b5919b07cdf2260bfccef9950f16ba.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ec9ae38724a11a61989cd6ab55b58c7c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Más de 15 mil personas visitaron  la Expo Industrial Táchira 2015&#34; data-footer=&#34;Ofertas de bienes y servicios se vieron en la Expo Táchira, que este viernes fueron exhibidos ante el gobernador Vielma Mora.&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_ec9ae38724a11a61989cd6ab55b58c7c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invitan a actividades religiosos en honor  al presbítero Edgar Arturo Roa Rosales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales-2/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/invitan-a-actividades-religiosos-en-honor-al-presbitero-edgar-arturo-roa-rosales-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pocos días de cumplirse un año de la partida del plano terrenal del ilustre presbítero, Edgar Arturo Roa Rosales, sus familiares ofrecerán a partir de este sábado,  15 de agosto, actividades religiosas en honor al hombre que durante 50 años se dedicó con empeño y  amor a la vida pastoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ilustre sacerdote partió de este mundo para encontrarse con Dios, el 24 de agosto de 2014, justamente cuando cumplía sus bodas de oro sacerdotales. Para muchos su ida fue una sorpresa, debido a que días antes se le veía lleno de alegría, optimismo y buen humor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el último año de vida se le diagnosticó cáncer de estomago y fue operado, por ser hombre con un gran espíritu se recuperó rápidamente y volvió a las actividades que tanto amaba. Al poco tiempo de su recuperación, presentó complicaciones y fue internado en un reconocido centro asistencial, donde falleció.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es de recordar, que el padre Edgar Arturo Roa Rosales fue el primer sacerdote ordenado en el Seminario Diocesano Santo Tomas de Aquino de Palmira; capellán de las Fuerzas Armadas de Cooperación; párroco de Santa Ana del Táchira y Divino Redentor de la Unidad Vecinal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, encargado de agentes pastorales en la visita de Su Santidad Juan Pablo II a Mérida, primer rector del santuario de Nuestra Señora de Coromoto de Guanare; fundador de la fundación Semilla Esperanza; productor de programas radiales y televisivos que eran conducidos por el mismo y autor de varias obras literarias.&lt;strong&gt;  &lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, en su primer aniversario de fallecimiento sus familiares invitan a toda la colectividad tachirense, autoridades eclesiásticas, movimientos laicos y religiosos, colonia cóbrense y medios de comunicación a las actividades programadas en su honor.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;Programa de actividades religiosas&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Iniciaran este sábado, 15 de agosto, con un novenario en la parroquia Divino Redentor de la Unidad Vecinal a las 5 pm. Posteriormente, el 24, se realizará la donación del Solideo (gorro) que fue obsequiado por el ahora Santo Padre Juan Pablo II al presbítero, a la iglesia San Bartolomé del Cobre a las 10 am, precisamente día del patrono de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y finalizaran con la donación del fragmento óseo de Santa Teresa de Jesús Jornet, fundadora de la Orden de las Hermanitas de los Ancianos Desamparados en Barbastro – España,  a la Casa Hogar San Pablo de la ciudad de San Cristóbal, el día 26 de agosto a las 9 am.  &lt;strong&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Solo sí ganamos mayoría de la Asamblea Nacional  volveremos a la época de lo ‘hecho en Venezuela’”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/solo-si-ganamos-mayoria-de-la-asamblea-nacional-volveremos-a-la-epoca-de-lo-hecho-en-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/solo-si-ganamos-mayoria-de-la-asamblea-nacional-volveremos-a-la-epoca-de-lo-hecho-en-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La única vía para emprender un cambio hacia el progreso y la calidad de vida de los venezolanos es ganar la Asamblea Nacional para impulsar normativas como la Ley de Incentivo a la Producción Nacional, que les provea de seguridad jurídica y otros estímulos a los productores, para que vuelva la época de lo ‘hecho en Venezuela’”, expresó el dirigente juvenil de Primero Justicia (PJ), a propósito de las “megacolas” de compradores en los distintos comercios expendedores de alimentos y productos de primera necesidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde la Avenida 19 de Abril, junto con dirigentes juveniles de PJ en protesta pacífica, con pancartas en mano  expuso que: “Es hora de que el Ejecutivo nacional asuma su responsabilidad por la crisis socio-económica actual, a través de la campaña “pásale la factura a Nicolás Maduro”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Ahora los venezolanos están viviendo una situación que no se veía antes de esta mal llamada revolución. Desde la madrugada o desde la noche anterior tienen que hacer grandes colas para comprar los productos básicos a precios regulados, porque es la única manera de que medio les alcance el sueldo mínimo que está en menos de 7500 bolívares, cuando la canasta alimentaria ya supera los 32 mil bolívares. Hoy estamos aquí en el parque Murachí, frente al Farmatodo, uno de los sitios donde las personas pasan horas bajo el sol y en plena lluvia para llevar un champú, un desodorante o un paquete de pañales--- resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó que: “Mientras el gobierno nacional esquiva este tema, atribuyendo las colas a la oposición, la guerra económica o la guerra mediática, en vez de aplicarse a resolver el problema, deben hacer maromas para comprarse hasta un buen desayuno, porque un caldo con arepa ya cuesta más de 300 bolívares y un sueldo de 245 bolívares diarios no alcanza ni para una lata de atún que ya está por el orden de los 255 bolívares”, argumentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---No es posible que un estado productor como ha sido tradicionalmente el Táchira, en el año 2000 nos autoabastecíamos de carne y pollo y hoy tengamos que vivir de las importaciones. No es posible que en un país con tantas riquezas tengamos que estar cambiando petróleo por papel higiénico. Es una situación decadente a las que nos han llevado y que no podemos aceptar que nuestras despensas ahora no tengan ni un arroz hecho en Venezuela sino importado de Argentina, Brasil, Nicaragua o cualquier socio ideológico del Gobierno---, resaltó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que: “Es necesario que los venezolanos puedan volver a tener un salario digno. No podemos seguir votando por el rostro del continuismo que nos mantiene inmersos en esta hiperinflación y escasez. Es la hora del cambio para darle un &#34;parao&#34; a este Gobierno corrupto e incapaz y avanzar con propuestas concretas que enfrenten la peor crisis de nuestra historia. Mi llamado es a la juventud para convertirnos en multiplicadores de este mensaje y que seamos movilizadores y defensores del voto en las próximas elecciones parlamentarias”, señaló.  &lt;strong&gt;(LZ)&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incorporados a nómina del Ministerio de Salud más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico del Táchira recibieron este martes, 11 de agosto, las titularidades en sus cargos dentro de esta institución donde laboraron durante años como personal contratado, y pasaron formalmente a ser nómina del Ministerio del poder popular para la Salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un acto especial efectuado en el auditorio del Hospital Oncológico, y presidido por la doctora Amelia Fressel, directora de este centro de salud, el personal recibió sus credenciales y celebró la decisión de pasarlos a titulares luego de tantos años de entrega a esta institución y a sus pacientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su intervención, la doctora Fressel señaló que se trata de un logro obtenido gracias al esfuerzo durante varios años del personal: “se trata de una magnífica meta alcanzada y me honra estar hoy aquí para entregarles sus credenciales, con un mensaje del ministro de Salud, doctor Henry Ventura, quien debido a sus múltiples ocupaciones no pudo acompañarnos, pero les pide que sigan con su misma entrega para los pacientes que vienen a este servicio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó la doctora Fresse que el doctor Freddy Prato tuvo gran mérito también en estas titularidades, pero sobre todo la lucha del personal que se empeñó en hacer valer sus derechos y finalmente obtuvieron sus cargos fijos con todos los beneficios que ello implica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo un llamado al personal que recibió su titularidad, para que cumpla su trabajo igual o mejor que como lo hacía hasta el momento, con dedicación, vocación de servicio y con mucha comunicación dentro del equipo que conforman, al tiempo que les recordó que estas reivindicaciones son gracias al expresidente Hugo Chávez, quien dejó la Ley Orgánica del Trabajo y eliminó la tercerización.(LS)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, reconoció la directora del Hospital Oncológico del Táchira que, aunque trabajan con algunas carencias de recursos, tratan de brindar la mejor atención posible a los pacientes para garantizarles su recuperación frente a una enfermedad tan difícil como es el cáncer, igualmente expresó que este es un hospital único en el país y con cualidades que no se repiten en ningún centro de salud pública de Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Doris Bohórquez, empleada del Hospital Oncológico del Táchira, ofreció unas palabras en nombre de los compañeros que también pasaron a titulares, a quienes invitó a disfrutar este logro que representa un comienzo que debe estar lleno de compromiso con la institución y con los pacientes, para brindar calidad de servicio y darle ánimo a los usuarios para que enfrenten sus problemas de salud. Agradeció también al doctor Freddy Prato por haber acompañado al personal en la lucha por sus beneficios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia de pareja: “Lo tóxico en la relación y cómo abordarlo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/conferencia-de-pareja-lo-toxico-en-la-relacion-y-como-abordarlo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/conferencia-de-pareja-lo-toxico-en-la-relacion-y-como-abordarlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio, parece ser una victoria conseguir a la mujer o el hombre que nos hará felices, como dice el padre, para el resto de nuestras vidas. Hasta que se asoman los conflictos, y las esperanzas de conseguir la felicidad en el otro se esfuman, porque en realidad aquel anhelo no está en él o ella; está en ti.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la abogada y terapeuta Videlma Rey Guerra, la clave de la felicidad está en crecer interiormente y amarnos a nosotros mismos, para luego no buscar ese deseo anhelado en otras personas, sino el placer de compartir y disfrutar de la compañía del otro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, este miércoles, 12 de agosto, la abogada que ha cambiado el rumbo de los divorcios, como le dijeron en una ocasión,  ofrecerá de forma gratuita la conferencia  “Lo tóxico en la relación de pareja y cómo abordarlo”, a las 7 p.m., en la sala de prensa del Polideportivo de Pueblo Nuevo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rey Guerra puntualizará sobre los conflictos más comunes y álgidos de la relación, como la infidelidad y competencia; sobre aquellos intereses propios de las partes que dominan más la relación que los intereses comunes y llevan a la pareja a pensar en la opción del divorcio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, el servicio de terapia está siendo muy utilizado,  “hay muchas crisis dentro de las uniones y la forma de hacer notorio y público estas situaciones es ilustrando a las personas, para que dejen de lado esa ignorancia que los hace vivir juntos pero insatisfactoriamente”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La conferencia va a ser una especie de aprendizaje o toma de conciencia de quién debemos ser como pareja, “porque es erróneo pensar que casarnos y vivir una relación nos va a proporcionar la felicidad, creyendo erróneamente que esa persona es la destinada a llenar esos vacíos y carencias”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, Rey Guerra manifestó la importancia de dar luz a la ignorancia para aprender a vivir desde la conciencia, e invitó a la conferencia que ofrecerá este miércoles. Para más información, podrán comunicarse a los números 0414 –3762522 y 0414–7046197, así mismo escribir al correo electrónico reyguerravide@gmail.com. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento mental: I y II  nivel del curso de milagros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/entrenamiento-mental-i-y-ii-nivel-del-curso-de-milagros/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/entrenamiento-mental-i-y-ii-nivel-del-curso-de-milagros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir del pasado 10 hasta el 21 de agosto, se desarrolla el I y II nivel de entrenamiento mental del curso de milagros, con el objetivo  de escuchar la voz de Dios y desaparecer de nuestras vidas aquellas emociones que nos afectan, como: miedo, angustia, desesperación y  conflictos internos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estos cursos permiten a los participantes buscar la paz interior y deshacer esos obstáculos que nos impiden la presencia del amor, a través de la recuperación de la fe y la esperanza en cada uno de nosotros y nuestros semejantes”, explicó Herna Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las clases presenciales serán dictadas de lunes a viernes, en los horarios de 3 a 5 pm y de 7 a 9 pm. Las inscripciones ya  están abiertas a todo público. Si desean más información pueden comunicarse al Telf.: 0414-7087473. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejo comunal Altos  de Paramillo tendrá cabildo  abierto con el alcalde Hernández</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/consejo-comunal-altos-de-paramillo-tendra-cabildo-abierto-con-el-alcalde-hernandez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/consejo-comunal-altos-de-paramillo-tendra-cabildo-abierto-con-el-alcalde-hernandez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El comité de Medios Alternativos, del consejo comunal de Altos de Paramillo, invitó a los habitantes de la comunidad a participar en la reunión de cabildo abierto que se realizará con el alcalde Ricardo Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, indicaron los miembros del comité de Medios Alternativos, del consejo comunal  de Altos de Paramillo, que la reunión se llevará a cabo el día de hoy, 12 de agosto, junto a Ricardo Hernández, alcalde de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También explicó uno de los voceros del comité, Miguel Ayala, que esta reunión iniciará a partir de las seis de la tarde, en la cancha deportiva de la urbanización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, explicó Ayala que en la reunión se espera la presencia de miembros de la alcaldía, como sus concejales y organismos de seguridad, los cuales estarán dispuestos  a escuchar a la comunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, Ayala señaló que esta reunión se realizará con el objetivo de que las personas traten sus problemáticas, tal como ocurre con el agua, el aseo urbano, la inseguridad, el pavimento, alcantarillado, el suministro de agua, entre otras cosas, podrán plantear proyectos que beneficien a la urbanización. &lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy inicia el Plan Vacacional “Polichiquilines”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/hoy-inicia-el-plan-vacacional-polichiquilines/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/hoy-inicia-el-plan-vacacional-polichiquilines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hoy, con la participación de 150 niños, se dará inicio al Plan Vacacional “Polichiquilines”, que cada año organiza la Policía Municipal de San Cristóbal durante la temporada de receso escolar. Está dirigido a los hijos de sus funcionarios policiales y administrativos, con el propósito de brindar un espacio para el sano esparcimiento, el disfrute y la recreación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ángel Perdomo, director general del citado cuerpo de seguridad, indicó que esta actividad  recreativa para el disfrute de los más pequeños de la casa -en edades comprendidas entre los 6 y 12 años- tendrá una duración de cinco días, por lo cual se extenderá hasta el viernes 14 de agosto, en  horario corrido a partir de las 8:00 de la mañana hasta las 5:00 de la tarde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El Plan Vacacional Polichiquilines contempla una variada programación  de actividades que permitan el sano disfrute de los niños. Están dirigidas por especialistas en el área de desarrollo infantil, quienes además pondrán en práctica el talento artístico de los participantes en canto, música, teatro, danza y manualidades”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido dijo que los participantes disfrutarán de paseos recreativos, charlas de inducción, cine, pintura, tarde de juegos; igualmente visitas al Museo del Estado Táchira, Parque Tío Conejo, Zoológico de Capacho y  Faro de La Marina; así como una piscinada en Loma de Pánaga y La Fortaleza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La jornada vacacional finalizará el viernes 14 de agosto en la Estancia Paramillo, donde los niños podrán disfrutar de cotufas, algodón, churros, obsequios y cotillones, como parte del fascinante mundo de la recreación didáctica que se programó para ellos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó el director gerente de la Policía Municipal de San Cristóbal que, también serán atendidos en el área socio-emocional, donde se facilitará la interacción interpersonal estimulando la iniciativa de los niños, fomentando su creatividad e incentivando su capacidad para desenvolverse en diferentes ámbitos y situaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta actividad constituye un estímulo hacia los niños tras haber finalizado un año escolar de constante estudio, esfuerzo, dedicación y aprendizaje. Los padres pueden estar tranquilos y tener la certeza de que sus hijos estarán bien atendidos y cuidados, porque trabajamos con la premisa de la seguridad antes que nada”, apuntó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicita a entes gubernamentales  ayuda para reparación de su casa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/solicita-a-entes-gubernamentales-ayuda-para-reparacion-de-su-casa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/solicita-a-entes-gubernamentales-ayuda-para-reparacion-de-su-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como resultado de los embates de la lluvia, una vivienda ubicada en la carrera 12 con avenida Carabobo perdió el 30 % de su estructura. Carlos Angarita,  dueño de la propiedad, solicitó a los entes gubernamentales ayuda para repararla, debido a que no tiene los recursos económicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angarita, expresando no ser muy dado a salir en los medios pidiendo colaboración a las autoridades, hizo un llamado a la alcaldía de San Cristóbal y al gobernador, “para que me colaboren con materiales de construcción y mano de obra, ya que no cuento con los recursos para la reparación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las intensas lluvias del pasado mes de abril dejaron sin techo y sin paredes parte de la vivienda, “perdí un equipo de heladería y electrodomésticos que tenía guardados en ese espacio de la casa. Las mayoría de las cosas quedaron enterradas, debajo de los escombros”, relató.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de haberse caído parte de la casa y correr el riesgo de que se caiga el resto que quedó en pie, el propietario expresó que vive en la casa con su cónyuge y una niña de 6 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, manifestó que tanto el Cuerpo de Bomberos como Protección Civil fueron notificados  de la situación, “estoy esperando que me entreguen el informe de daños. Pido a las autoridades que me auxilien de alguna manera, con lo que me puedan ayudar, porque de verdad lo necesito”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcalde del municipio Cárdenas inició ferias y fiestas de La Consolación de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcalde-del-municipio-cardenas-inicio-ferias-y-fiestas-de-la-consolacion-de-tariba/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcalde-del-municipio-cardenas-inicio-ferias-y-fiestas-de-la-consolacion-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la lectura del bando de feria y bajo intervención de la Banda Municipal de Cárdenas, estado Táchira, La Perla del Torbes dio inicio formalmente a las Ferias y Fiestas de La Consolación de Táriba,  en una actividad que tuvo lugar el pasado viernes 7 de agosto y donde el alcalde Ricardo Hernández, junto a los demás integrantes del directorio ferial, abrieron las puertas del municipio para lo que será la edición número 50 de estas festividades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actividad contó con la presencia de los integrantes del directorio ferial, los concejales, directores del ayuntamiento municipal y público en general. La lectura del bando estuvo a cargo del edil  Julio Mora, director general del comité de feria  2015, quien además hizo la solicitud al alcalde Ricardo Hernández para dar inicio a  estas festividades  que  se estarán realizando del 7 al 23 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el acto  los asistentes disfrutaron de diversas actividades culturales a cargo de la escuela de danzas Lizsunel y la escuela de danzas Mayarit; además de la participación especial de Yudit Aguilar, Enrique Hernández, Marcos Sayago y Tony Peraza e integrantes de la Banda municipal, quienes deleitaron a los presentes con diversos temas  que dieron inicio a las Ferias y  fiestas de La Consolación. De igual forma estuvieron presentes las 8 candidatas que optan a la corona de la Reina de esta tradicional festividad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde Ricardo Hernández, dijo que de esta forma Cárdenas abre sus puertas a propios y visitantes,  para que disfruten de las ferias de La  Consolación, con una amplia programación donde resaltan las actividades deportivas, religiosas y culturales, por lo que también agregó que están todas las condiciones dadas para que disfruten en familia y sanamente de esta edición número 50, la cual se está realizando con un importante esfuerzo y de la mano de la empresa privada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual forma fue propicia la oportunidad para la inauguración de la feria artesanal donde diversos expositores estarán ofreciendo sus productos a quienes acuden a disfrutar de las ferias. En cuanto  a la seguridad en las actividades  la primera autoridad del municipio Cárdenas  indicó que se cuenta con la presencia  de los diversos organismos como la Policía Municipal, Policía del Táchira y un componente de la Guardia Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente el alcalde Ricardo Hernández invitó a toda la población para que acudan al municipio Cárdenas y disfruten de cada uno de los eventos previstos para las ferias, expresando que” queremos contar con todo el apoyo de propios y visitantes, pues hemos programado estas festividades con mucho cariño  y tenemos todas las condiciones para que la población disfrute en sana paz y tengan una buena estadía en todos los eventos que hemos diseñado” puntualizó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cotatur resaltó el turismo religioso durante Operativo del Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cotatur-resalto-el-turismo-religioso-durante-operativo-del-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cotatur-resalto-el-turismo-religioso-durante-operativo-del-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de sus tres módulos informativos e hidratación, así como un innovador stand de realidad aumentada del Santo Cristo de La Grita, la Corporación Tachirense de Turismo (Cotatur) demostró que la celebración del Patrono del estado es un elemento fundamental para promover y resaltar el turismo religioso en la entidad andina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maryelba López presidenta de Cotatur, explicó el arduo trabajo desarrollado por el equipo de este organismo inició hace mes y medio con la recuperación de los murales ubicados en diferentes puntos de la ruta 1 que transitan los peregrinos y feligreses. Un total de 19 murales, parte de un proyecto donde el arte cinético y la espiritualidad fueron plasmados en las diferentes figuras que acompañaron a todos los peregrinos en su caminar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Felicito a todos los entes del gobierno del Táchira que pusieron su granito de arena en la ejecución de este gran proyecto. Asimismo a la empresa privada (Cocacola-Femsa, Dulcería Andina, Dulcería ExtraFina, Agua Mineral Ureña y Banco Sofitasa) en cuanto a los puntos establecidos y todos los suministros que aportaron para la atención al peregrino”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;López destacó la herramienta tecnológica que causa furor en los visitantes, una animación denominada realidad aumentada donde se proyectó una fotografía del Santo Cristo en segunda dimensión. “Se convertiría en una tercera dimensión ubicando al Santo Cristo de La Grita al lado de la persona. Esta realidad aumentada se convierte en una realidad turística, que proyectará al Táchira como destino ideal para visitar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La producción digital solo se logra ver a través de la aplicación “App Cotatur” que puede ser descargada en Google Play, desde un teléfono móvil inteligente con sistema “Android”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquellos que quieran ver sus fotografías y llevárselas de recuerdo, estarán alojadas en las cuentas de Facebook, Twitter e Instagram de Cotatur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mayra Alejandra Pérez, de 22 años, describió la realidad aumentada como un dispositivo bastante divertido y sencillo a la hora de registrar “esos momentos únicos en los lugares donde nos encontremos”. Además María y Ernestina Machuca provenientes de Colombia, reseñaron que es primera vez que asisten a este gran encuentro de feligresía, razón por la cual “jamás pensaron encontrar este instrumento tan dinámico para retratarse”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La titular de Cotatur agregó que la idea es ir actualizando los escenarios de esta herramienta según el contexto y a medida que vayan realizando diferentes actividades se logre resaltar el turismo regional. “Es una novedad que atraerá a los visitantes por medio de un toque fresco y de esparcimiento acorde a estos tiempos tecnológicos a los cuales nos estamos enfrentando”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera que Cotatur se siente satisfecho por el trabajo desarrollado junto a todos los entes estadales. “Fue un trabajo pulcro en materia de turismo, religión, atención y esparcimiento que se vieron conjugados en un solo lugar: La Atenas del Táchira”, apuntó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expo Show en Pueblo Nuevo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/expo-show-en-pueblo-nuevo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/expo-show-en-pueblo-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;La sexta válida nacional Copa Dj Juancho de San Cristóbal 2015, será la Expo Show Tuning Soun Car que tendrá lugar hoy a partir de las once de la mañana en los Pabellones de Colombia y Venezuela del complejo ferial de Pueblo Nuevo y que contará con la presentación extraordinaria de  Jimena Araya, “Rosita”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estarán las motos de alta cilindrada, los carros tuning y clásicos, Gran Feria de comida, música extrema y las Nenas Car Audio para ofrecer a los adolescentes y jóvenes un estupendo espectáculo que nuevamente espera conquistar a San Cristóbal por sexta vez consecutiva, según lo señalaron sus promotores que animan a acudir a este evento cuyas entradas están a la disposición en las taquillas de los pabellones que han sido adornados para este Platinium Car Audio para fomentar la música actual y el dinamismo de los ritmos en boga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Víctor Matos).-&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche sacra de lenguaje coral regaló escuela de música Miguel Á. Espinel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/noche-sacra-de-lenguaje-coral-regalo-escuela-de-musica-miguel-a-espinel/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/noche-sacra-de-lenguaje-coral-regalo-escuela-de-musica-miguel-a-espinel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alrededor de 200 artistas en escena, bajo la dirección del profesor Alexis Bolaños, ofrecieron un espectáculo artístico fascinante a las familias tachirenses, durante una noche apoteósica en las instalaciones de la Iglesia Santísimo Salvador, como parte de las actividades culturales de fin de temporada de la Escuela de Música Miguel Ángel Espinel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la interpretación de “Magnificat BWO 243”, una de las grandes obras literarias de acción de gracia de Juan Sebastián Bach, culminó la velada que tuvo el poder de conmover a los asistentes al compás de las magistrales interpretaciones instrumentales y musicales de los talentosos músicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participaron jóvenes y adultos de las agrupaciones “Tierra y Ser” Coro de Cámara, Coro Juvenil Miguel Á. Espinel, Voces Blancas Miguel Á. Espinel, Coro de Cámara Excorde, Orquesta Sinfónica Miguel Á. Espinel y la intervención especial de los solistas Mariangel Vásquez, Victoria Ortíz, Carolina Camacho, Gregory Pino y Christian Pabón.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Con este concierto queremos lograr que los estudiantes en formación de la Escuela de Música Miguel Ángel Espinel se presenten con sus profesores y participen con orquestas, sumando con ello, ganancia profesional a su carrera”, señaló Bolaños al detallar que el montaje colectivo duró tres meses de trabajo, desde los ensayos, preparación escénica y actividades de logística.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al concierto asistieron entre otras personalidades del ámbito artístico en la entidad, Oscar Duque, titular de Cultura; Alberto Prieto, director de la Escuela Miguel Ángel Espinel, y un nutrido grupo de espectadores, quienes al final de la obra demostraron a todos los artistas, significativas muestras de agradecimiento, admiración y respeto, por regalar tan grandioso evento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La obra Magnificat BWO 243, del compositor Joan S. Bach del período barroco, fue creada y estrenada en el año 1923, para unas vísperas de la navidad en Alemania, esta pieza que pertenece al género sacro siendo propicia para compartirla desde la emblemática Iglesia Santísimo Salvador con la comunidad sancristobalense. (MC)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
