<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infogeneral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/</link>
    <description>Recent content in Infogeneral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>I Taller de Economía promovió la Dirección de Política</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/i-taller-de-economia-promovio-la-direccion-de-politica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/i-taller-de-economia-promovio-la-direccion-de-politica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Sobre economía hablaron en el I Taller de Economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Dirección de Política y Participación Ciudadana (DPPC), a través de la División de Formación Ciudadana, llevó a cabo este viernes el “I Taller de Economía para la defensa y rescate de nuestra soberanía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este primer Taller de Formación y Capacitación, organizado por la Gobernación Bolivariana del Táchira, estuvo dirigido en su primera fase a la colectividad estudiantil de la región, enmarcado en un programa estratégico que viene desarrollando la DPPC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objetivo primordial de este TFC es el estudio de las relaciones económicas, comerciales, políticas, sociales y humanas que inciden en el desarrollo la zona fronteriza del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las ponencias estuvieron a cargo de los profesores Samuel López, Freddy Parada y Oscar Forero, representantes del Bloque en Defensa del Bolívar; Jhon Rodríguez de la ORIE y Hender Leal por parte de la Dirección de Política. Al evento asistieron dirigentes del Movimiento Estudiantil Universitario, consejos comunales, funcionarios de la Gobernación y prefectos del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Díaz,  director de Política, recalcó que: “Se debe ver a Colombia, ver a la frontera no como un problema, sino como una potencialidad”. Puesto que se debe comprender el momento en el que se vive, para fomentar la producción y estimular el desarrollo económico en la frontera colombo-venezolana, ya que en la actualidad la disparidad cambiaria afecta directamente el poder adquisitivo de todos los  venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta campaña que viene desarrollando la Dirección de Política va desde el fortalecimiento del bolívar, pasando por la concepción de los mecanismos necesarios para la industrialización y desarrollo de las actividades económicas que permitan captar divisas. Así como, también, la concepción del contrabando desde el punto de vista del desarrollo de actividades que afectan la soberanía, señaló Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el jefe de la División de Formación Ciudadana, Sebastián Nieto, destacó que: “estamos formando nuestro voluntariado económico para que salgan a la batalla, y desde la Gobernación Bolivariana del estado Táchira nosotros tengamos ese ambiente, esa institucionalidad de poder formar a nuestro pueblo, para poder instruir a la colectividad en torno a la coyuntura que se está viviendo en la actualidad, como lo es la guerra económica”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atendidas familias de San Antonio  con ayudas  sociales del Gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/atendidas-familias-de-san-antonio-con-ayudas-sociales-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/atendidas-familias-de-san-antonio-con-ayudas-sociales-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- Familias de la localidad de San Antonio fueron  atendidas por  la Fundación de la Familia Tachirense (FFT), gracias a la labor que adelanta la Oficina Municipal de Enlace en Bolívar, a través de la cual se entregaron ayudas sociales por una inversión superior a los 50 mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yudith Valderrama, encargada de la Oficina Municipal de Enlace Bolívar que brinda atención a las poblaciones fronterizas de San Antonio del Táchira y Ureña, se acercó este lunes para realizar la entrega de 15 solicitudes más de ayudas sociales y retirar insumos y equipos destinados a dar respuesta al pueblo tachirense de forma inmediata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hasta los momentos, las necesidades de los solicitantes han sido atendidas progresivamente en las diferentes poblaciones. Estamos realizando la entrega de 15 solicitudes de ayudas y además retirando insumos médicos a fin de ser entregados a quienes ya con anterioridad realizaron su trámite ante la Fundación”, dijo Valderrama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tanque de agua potable, muletas, bastones, impresoras, fueron retiradas por Valderrama en la sede principal de la FFT ubicada en la urbanización Las Lomas, sector Santa Teresa, a fin de ser entregadas lo antes posible a los solicitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diariamente se reciben hasta cinco personas y semanalmente de 15 a 20 son atendidas en la Oficina Municipal de Enlace de la FFT, muchas de sus solicitudes son remitidas a otras instituciones encargadas de brindar respuesta a la población en diferentes casos como vivienda, misiones, operaciones, entre otros.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tele Radio Maratón a favor de los damnificados </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tele-radio-maraton-a-favor-de-los-damnificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A través del Instituto Autónomo Municipal Feria Internacional de San Sebastián (Iamfiss), se llevará a cabo hoy viernes el Tele radio maratón  “Gocho solidario”,  a favor de los damnificados por las lluvias caídas en los dos últimos meses en el municipio San Cristóbal, actividad que tendrá lugar desde las nueve de la mañana hasta las ocho de la noche, en el Centro Comercial Baratta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, se contará con la presencia de diferentes medios de comunicación social del estado Táchira, los cuales se sumarán a esta noble causa, transmitiendo por los distintos medios de comunicación el Tele radio maratón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para llevar a cabo esta actividad se tiene previsto aplicar un plan de trabajo que consiste, en primer lugar, distribuir personal y puntos de recaudación a lo largo y ancho del centro comercial, a fin de buscar que la mayoría de las personas contribuyan con  esta causa.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Lo recaudado se distribuirá equitativamente entre los afectados de los diferentes sectores donde las lluvias han causado estragos, daños severos desmejorando su calidad de vida”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, precisó que en total son 2.500 las personas afectadas por las lluvias en los últimos meses en San Cristóbal, y a pesar de que la ayuda ha sido permanente  al igual que los aportes de la Alcaldía, se requiere el apoyo todos los días de las personas que hacen vida en el municipio capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con  respecto a las actividades que tienen previsto cumplir en el Tele radio maratón, precisó que habrá grupos musicales en vivo durante todo el día, contando con la presencia de agrupaciones como: Apamate, Coda Music,  Pentagrama Llanero, Venezuela Hot, Calica 4, Ensamble Sonido de Venezuela, Latinoamérica en Cuerdas, Nelson Angulo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Los asistentes po drán compartir con las estrellas del deporte local, porque figuras de las distintas disciplinas de la actividad atlética se sumarán a este trabajo, cuyo único fin es ayudar a los más necesitados”, apuntó el presidente del instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, sostuvo que una vez más quedará demostrada la solidaridad de un pueblo con sus hermanos ante las adversidades que se han presentado en los últimos meses. “La idea es aportar un granito de arena a quien lo necesite”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un millón de bolívares entregó en donativo la Plancha 2 de Asogata a niños con cáncer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/un-millon-de-bolivares-entrego-en-donativo-la-plancha-2-de-asogata-a-ninos-con-cancer-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/un-millon-de-bolivares-entrego-en-donativo-la-plancha-2-de-asogata-a-ninos-con-cancer-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de destacados ganaderos liderado por el  productor Leonardo Figueroa, entregó este miércoles, un donativo de un millón de bolívares a los directivos de la  Asociación Andina de Ayuda al Niño con Cáncer (Anican), para que sean utilizados en el tratamiento de estos menores, que no cuentan con los recursos económicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Figueroa, en nombre de todos los productores que le acompañan en la aspiración de dirigir los destinos de Asogata, manifestó su complacencia de iniciar su campaña haciendo esta importante obra social, que permitirá mejorar la calidad de vida de muchos niños que padecen esta terrible enfermedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Este apoyo que hacemos hoy a Anican, es el inicio de muchas cosas buenas que haremos por el bienestar de los productores y de la comunidad en general–, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Anunció Figueroa que una de las principales metas de la gestión que realizará al asumir la presidencia de Asogata, será ir al campo a llevarles beneficios a los productores, a través de asistencia médica, charlas técnicas, agrotiendas y asesorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—La asociación ha concentrado sus acciones en la ciudad, olvidando al campo. Nosotros estamos comprometidos con nuestro gremio y con Venezuela y vamos a luchar para volver a hacer la gran familia Asogata. Estamos levantando nuestra voz ante la grave crisis que atraviesa Venezuela, ante la deficiencia de insumos, la inseguridad jurídica y personal, también luchamos para que nuestros agremiados sean respetados y puedan trabajar en paz-, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Elecciones en Asogata el próximo 26 julio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Figueroa, hizo un llamado a todos los socios de Asogata para que participen en las próximas elecciones del 26 de julio, ya que de los 1.800 socios inscritos, sólo 408 están solventes. “En estos momentos difíciles debemos luchar unidos para trabajar por la solución a nuestros problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que le acompañan en su aspiración de dirigir los destinos de Asogata en el período 2015-2017, un grupo de ganaderos de gran solvencia moral y trayectoria como productores: Leonardo Figueroa (presidente); Edgar Medina (vicepresidente), Oscar Méndez (tesorero), Miguel Antonio Pinto (secretario). Directores principales: Asdrúbal Núñez, Marco García y Pablo Pernía. Directores suplentes: Luis Enrique Pulido, Hugo Domingo Molina, Roger Fuentes, José Peralta, Silvestre Guardia, Carlos Cruz y Belinda Maldonado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tribunal disciplinario lo preside Algimiro Urdaneta, en la vicepresidencia Guillermo Georgi, en la Secretaría, María Segura. Como vocales: Jaiden Regalado, Robinson Briceño, Orlando Carrillo, Neiro Novoa, Bernardo Mirabal, Ángel Gudiño, Carmen Oliva Ramírez. Comisario: Jacobo Feldman y su suplente: Nohely Ysmael Bouchard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Propuestas para desarrollar el campo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, informó que entre las propuestas de trabajo que se han planteado está establecer alianzas con profesionales y organismos para diseñar políticas agropecuarias que permitan un mejor desarrollo en las unidades de producción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, esperan abrir Agrotiendas en la sede de Asogata con sucursales en la zona sur y zona norte, para la venta de insumos y equipos agropecuarios; e impulsar actividades recreativas permanentes para los niños y los socios, propiciando el reencuentro de la gran familia Asogata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Queremos establecer el mercado campesino sábado y domingos, abierto al público, con precios solidarios, donde los mismos productores vendan los productos cosechados en su finca. El objetivo es el acercamiento de Asogata con las comunidades ofreciendo además jornadas de salud en las zonas rurales en alianzas con asociaciones de ganaderas de esas localidades; y firmar convenios con entidades financieras para el otorgamiento de créditos agrícolas y tarjetas de crédito a tasas preferenciales—, especificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente espera crear una bolsa de trabajadores, retomar actividades deportivas dentro del Parque de Asogata para el disfrute de socios y el público en general, y retomar  convenios con universidades para la capacitación de productores e hijos, además de ofrecer charlas técnicas a los productores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, dijo que espera restablecer la entrada gratuita en la feria de enero en Asogata, y dar apoyo a otras asociaciones de ganaderas de la región con actividades de beneficio para los productores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asamblea hoy en el “Colegio Verdad y Libertad” para decidir mensualidad </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asamblea-hoy-en-el-colegio-verdad-y-libertad-para-decidir-mensualidad/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asamblea-hoy-en-el-colegio-verdad-y-libertad-para-decidir-mensualidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La U.E. Colegio “Verdad y Libertad”, convoca a padres y representantes para hoy 10 de julio, a las 5 de la tarde, a una asamblea general extraordinaria con el fin de definir la mensualidad del nuevo año escolar 2015- 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue suministrada por la licenciada Zulay Guerra, directora del plantel, quien señaló que es muy importante la asistencia de manera puntual para poder definir este punto y así llegar a un acuerdo entre la sociedad de padres y representantes y la institución de forma armónica y transparente como ha caracterizado al colegio a lo largo de sus 20 años de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El colegio Verdad y Libertad, ofrece a los estudiantes una educación formal basada en valores cristianos y humanos que hoy día son claves para el desarrollo del aprendizaje académico y pedagógico, además los alumnos reciben clases de Inglés, Computación, Coral, Teatro, Deportes, etc,  que permiten la preparación integral de sus estudiantes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1873 cargos fijos tienen trabajadores del sector salud en el estado Táchira </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/1873-cargos-fijos-tienen-trabajadores-del-sector-salud-en-el-estado-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 10:35:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/1873-cargos-fijos-tienen-trabajadores-del-sector-salud-en-el-estado-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para informar a los trabajadores del sector salud, sobre la titularidad  de 1873 cargos, este martes se convocó a una asamblea en el  auditorio del Hospital Central donde los representante sindicales mostraron su satisfacción por los logros alcanzados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oscar Martínez, secretario de organización de la Junta Directiva del Sindicato, señaló que hay una paz laboral en la institución y  se está introduciendo un nuevo contrato colectivo porque el actual se vence el primero de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estamos solicitando una prima de frontera para que sea elevada al estado,  un HCM para los trabajadores, el otorgamiento de lentes con un aumento horizontal para todo el personal-, dijo Martínez quien sostuvo que los trabajadores fueron informados sobre el pago de la deuda del año correspondiente al 2014, deudas que afirmó ya fueron honradas en casi su totalidad en el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Destacó que hay 420 millones de bolívares para cubrir la insuficiencia presupuestaria del año 2015. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poder Judicial de Táchira vigoriza interacción con consejos comunales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/poder-judicial-de-tachira-vigoriza-interaccion-con-consejos-comunales/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:54:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/poder-judicial-de-tachira-vigoriza-interaccion-con-consejos-comunales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Bajo la premisa de la incorporación del Poder Popular en el sistema de justicia, el juez rector y presidente de la Circunscripción Judicial del estado Táchira, Marco Medina Salas, continúa promoviendo el acercamiento entre el Poder Judicial y las diversas organizaciones comunales que hacen vida en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El magistrado Medina sostuvo un conversatorio en el auditorio del Inces Industrial, con las comunidades de la populosa parroquia La Concordia, a fin de promover el acompañamiento de los operadores de justicia en la resolución de conflictos y la atención sistemática de las necesidades del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Como representante del máximo organismo judicial en el estado Táchira apuesto por la ética, la moral y la integración, que es lo más importante. La integración del Poder Popular y las comunidades-, resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;En este sentido, el juez rector informó que estas iniciativas buscan el debate y la participación social en el sistema de justicia, lo que evidencia que el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), no legitima las desigualdades, sino que trabaja de manera titánica para erradicar definitivamente las injusticias.(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seniat informa sobre declaración sucesoral en línea</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/seniat-informa-sobre-declaracion-sucesoral-en-linea/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/seniat-informa-sobre-declaracion-sucesoral-en-linea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Una jornada de inducción en materia de sucesiones electrónicas, dirigida a representantes de la banca pública y privada que hacen vida en la entidad, llevó a cabo el Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat), por medio de la Gerencia de Tributos Internos Región Los Andes; como parte de las acciones destinadas a orientar al sector público y privado del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de asistentes recibió una completa orientación en la que se dieron a conocer aspectos como la naturaleza del Impuesto Sucesoral; los hechos imponibles; sujetos y responsables del impuesto; exenciones, rebajas y otros beneficios; así como una explicación exhaustiva sobre el proceso requerido para la Declaración Sucesoral a través del portal fiscal (www.seniat.gob.ve).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valga acotar que el proceso que respalda la Declaración Sucesoral en línea, entró en vigencia con la publicación en Gaceta Oficial Nº 40216, del 29 de julio de 2013, por medio de la cual se establece que los beneficiarios de herencias y legados, están obligados a declarar electrónicamente el Impuesto sobre Sucesiones Donaciones y demás Ramos Conexos,  así como las sustitutivas en caso de que hubieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello deben seguir las especificaciones técnicas dispuestas en el instructivo con el que cuenta el portal del Seniat, a través de su página web. En el caso del Impuesto Sobre Donaciones y demás Ramos Conexos, este continuará presentándose de forma manual, con el formulario ya preexistente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta manera, el organismo mantiene los lineamientos destinados a formar en materia aduanera y tributaria a la población venezolana, tal como lo promueve la máxima autoridad del ente recaudador, el Superintendente José David Cabello Rondón. (MC)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapeta: “Buscar productos de primera necesidad es una tarea titánica”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chapeta-buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chapeta-buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/infogeneral/buscar-productos-de-primera-necesidad-es-una-tarea-titanica/&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;alignnone size-full&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/DLN90371.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El término de “guerra económica” a juicio del exdirector en el Táchira de Indepabis, abogado Luis Chapeta, “ha sido utilizado por el Gobierno nacional para tratar de definir el comportamiento de algunos comerciantes desde aproximadamente el año 2003, situación que conllevó al presidente Chávez a la creación de Cadivi, para tratar de controlar la fuga de capitales del país”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Si trasladamos esta situación al día de hoy, podemos claramente ver cómo desde la muerte del comandante Chávez en el año 2013, se ha venido intensificando la crisis y se trata de escudarla bajo el mismo concepto de la “guerra económica”–, planteó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Estima Chapeta que a los empresarios se les atribuyen delitos como acaparamiento, especulación, boicot, “para hacer que la producción de productos básicos disminuya y el país colapse, dándole al pueblo por donde más le duele: el estómago, sin embargo,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt; &lt;/span&gt;como cualquier ciudadano lo habrá podido vivir en carne propia, la realidad pareciera ser otra, pues salir a la calle a buscar productos de primera necesidad se ha convertido en una tarea titánica pues, es imposible conseguir todo en un solo lugar si es que lo consigue”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—De igual manera, si deseas conseguir determinado producto debes pagarlo ya aquí en San Cristóbal al mismo precio que lo paga un hermano colombiano y si no lo quiere pagar a ese precio, déjelo que otro se lo lleva, convirtiéndonos a todos en una sociedad de cómplices, pues por necesidad se paga al precio que pide quien tiene los productos-, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Para el abogado, existen también ahora “nuevas profesiones” debido a la crisis que atraviesa el país y a que, en la mayoría de los casos, los sueldos no alcanzan para cubrir los costos de la cesta básica. “El fenómeno ahora comúnmente conocido como el bachaqueo, tanto interno como externo pues pareciera ser más rentable y se dedica menor tiempo; y quienes ahora se dedican a hacer cola y cobran por los puestos para comprar baterías, cauchos, comida, incluso hasta para poner el chip de la gasolina o sacar partida de nacimiento y registrar títulos universitarios”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Esta situación con los precios pareciera no tener remedio aparente, pues si usted piensa comprar cualquier producto y no lo hace hoy, cuando regrese al otro día lo más seguro es que ya tiene otro precio, pues aunque la mercancía no rota, los establecimientos remarcan los precios con la excusa de que no les alcanzaría para reponer el inventario; por otro lado está la venta de los productos sin entregar factura, porque los precios no corresponden a lo pagado, y esto ocurre bajo la mirada complaciente de los organismos contralores, pues por colocar un ejemplo, una cabilla de &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; que según la estructura de costos debería costar cerca de 480 bolívares, en realidad en la calle cuesta 3000 bolívares si la quiere-, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Dijo que la verdadera “guerra económica”, desde hace poco más de dos años, “la viene dando fuertemente la corrupción que brota a borbotones en las instituciones de Gobierno, que por acción u omisión permiten que el pueblo siga siendo afectado sin dolor alguno”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;–&lt;b&gt;¿Cree usted que existe escasez de productos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;De manera tajante, afirmó: “por supuesto, sin embargo, según los registros que maneja Sunagro, antiguo Sada, refleja que al estado ingresa suficiente producto como para no estar en la situación que estamos, habría que revisar para dónde se lo llevan o qué están haciendo con los productos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;–&lt;b&gt;Los comerciantes hablan de que los precios de los productos aumentan por el camino, ¿por qué?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Chapeta afirma que en el año 2012, “demostramos en físico qué ocurría con los carros de carga y que aun cuando la mercancía para movilizarla al estado debe contener una guía aprobada para dicha movilización, por el camino, los puntos de control ponen mil y un obstáculos para no permitir que siga su ruta hasta el punto de que si usted necesita traer algo del interior del país, no hay chofer que quiera hacer el flete para el Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—En lo particular, pienso que el presidente Nicolás Maduro no tiene conocimiento de muchas cosas de las que ocurren aquí. A diario vemos que salen noticias de miles de toneladas de alimento retenidas por los organismos de seguridad, y habría que hacer tres preguntas ¿a dónde van esos procedimientos y los productos?, ¿cómo llegaron al estado Táchira?, ¿si los procedimientos son reales, dónde están los culpables?&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;El camarada Maduro ofreció puño de hierro y cárcel para quienes jueguen con las necesidades del pueblo, y llama la atención un artículo que salió publicado en un medio escrito; se trata de unas declaraciones del ciudadano gobernador del estado el 25/06/2015 que textualmente dice: “Llamo a cada uno de los que estamos aquí&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con responsabilidades superiores, por ejemplo, directores nacionales y regionales, de Sunagro, Sundee, entre otros,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;con sus equipos y los militares, a que reflexionemos un poco, y le demos una patada a la corrupción…” Estará insinuando algo o será otra acusación sin fundamento de las que acostumbra el gobernador—, acotó el abogado, exdirector regional de Indepabis y dirigente político, Luis Bertoni Chapeta. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Directores y supervisores de escuelas estadales revisan trabajo para lo que resta del año escolar </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/directores-y-supervisores-de-escuelas-estadales-revisan-trabajo-para-lo-que-resta-del-ano-escolar/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/directores-y-supervisores-de-escuelas-estadales-revisan-trabajo-para-lo-que-resta-del-ano-escolar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A fin de girar las orientaciones y líneas de trabajo para lo que resta del año escolar 2014-2015, se reunieron el director de Educación estadal, Henry Parra, sostuvo la mañana de este lunes reunión con todos los directores y supervisores dependientes del ente educativo regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El encuentro tuvo lugar en las instalaciones del auditorio del liceo “Pedro María Morantes” el pasado lunes, donde las autoridades de las instituciones educativas recibieron lineamientos para culminar con éxito este año escolar y prepararse para el venidero año lectivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parra indicó que durante la reunión se discutieron diversos temas de interés para los docentes, siendo uno de los más comentados la discusión del contrato colectivo y el censo de vivienda que se iniciará para todos los docentes dependientes del Ejecutivo regional.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—Son muchos temas los que hemos tratado el día de hoy, temas que consideramos importantes, hemos hablado de hechos significativos para los maestros de cómo tienen  que hacer los traslados, como va a ser el censo de vivienda que vamos a realizar y la implementación de una serie de cursos que arrancaran para los directores y sub directores-, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que entre el 20 y 23 de julio del presente año se realizaran dos talleres para los docentes de Cultura y Educación Física, a fin de seguir capacitando a todos los docentes y así brindarle educadores de calidad a los niñas y niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el balance arrojado durante el desarrollo de este año escolar ha sido positivo puesto que se han cumplido a cabalidad los objetivos propuestos para el mismo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—Nosotros damos un balance positivo de lo que es la culminación del año escolar, casi todos los directores, subdirectores, conjuntamente con sus maestros y maestras cumplieron con los objetivos que nos hemos propuesto para este año escolar 2014-2015, puedo decir que casi en un 90%, 95% llevamos todos los objetivos cumplidos-, resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo mostró su satisfacción por lo que considera una excelente preparación de los niños y niñas a cargo de los docentes estadales, quienes egresan de las instituciones educativas con una excelente formación para enfrentar una nueva etapa escolar como lo es el bachillerato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Dentro de poco vamos a culminar un año escolar satisfactoriamente, los niños y niñas de nuestras escuelas estoy seguro van bien preparados, de los que van para bachillerato, hay un esfuerzo mancomunado de grupos de hombres y mujeres que son responsables de garantizar la formación de éstos niños y niñas-, acotó Parra. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Zona Educativa viola derechos laborales al mandar a trabajar a docentes incapacitados” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/zona-educativa-viola-derechos-laborales-al-mandar-a-trabajar-a-docentes-incapacitados/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/zona-educativa-viola-derechos-laborales-al-mandar-a-trabajar-a-docentes-incapacitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un total de 496 docentes dependientes del Ministerio del poder popular para la Educación en condición de incapacitados, recibieron notificación por parte de la Zona Educativa Táchira para que se reincorporen a sus labores, situación que fue denunciada por el comando intersindical del estado, quienes alegan que se trata de una violación a los derechos laborales al ignorar los severos problemas de salud de estos trabajadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cesar Mendoza, secretario general del Sindicato Unitario del Magisterio (Suma Táchira) y miembro de la coalición sindical, informó que acudieron al Ipas Me, a solicitar que se revisen las condiciones de esos docentes para incapacidad o cambio de actividad, y se negaron a atenderlos, alegando que debían ahora hacer los trámites por el Instituto Venezolano del Seguro Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el representante sindical, de esta forma se viola el estatuto y la razón de ser del Ipas Me, que legalmente es el ente que lleva la previsión de salud de los docentes, los reposos, las juntas médicas, y las decisiones de este tipo: “parece que el señor director del Ipas Me, señor Freddy Acevedo, quiere entregar el Ipas Me, olvidando que son los docentes quienes pagan para que este instituto funcione.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Informaron que el Instituto Venezolano del Seguro Social, creó una junta médica, integrada por dos médicos que no se sabe de qué especialidad son, quienes pretendían evaluar a los 496 docentes aún cuando  se trata de enfermedades diferentes “hicieron unas evaluaciones breves, sin estudios médicos a profundidad, y así sin más les dicen que no tienen ningún problema de salud, y les ordenan reincorporarse, parece que son reyes de la medicina porque saben desde psiquiatría hasta traumatología”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunciaron que en el Ipas Me se niegan a darles los reposos, argumentando que ya fueron evaluados por la junta médica designada, y el personal del Ipas Me maltrata al docente con fuertes ofensas verbales “ustedes señores que trabajan en ese instituto, están ahí porque los docentes pagamos, ustedes están ahí para prestar atención a los maestros venezolanos”,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hicieron un llamado a Vilma Vivas para que recapacite y revoque todos los documentos que ha firmado, sin tomar en cuenta las patologías que presentan estos docentes, pues en las comunicaciones firmadas por la jefe de la Zona Educativa con fecha del 12 de junio, donde establece que “el docente solo tiene 5% de incapacidad para trabajar” y les ordena retomar sus labores, aún cuando la funcionaria no tiene ningún conocimiento sobre medicina.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Usted, señora Vilma Vivas, será la culpable de cualquier situación que se presente con alguno de estos docentes, si empeoran sus condiciones de salud físicas e incluso mentales, por firmar estos documentos, y acudiremos a la vía legal para que se le apliquen sanciones, porque usted no saldrá con una sonrisa después de que un docente quede en una cama por esas decisiones arbitrarias” dijo Cesar Mendoza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunciaron además que el director asistencial del Ipas Me, quien también está en condición de incapacitado y jubilado, y no entienden por qué está cumpliendo funciones activas, y dedicado a maltratar a los docentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de numerosos testimonios de docentes con distintas patologías, incluso con casos de tumor cerebral, y otras condiciones extremas, los representantes sindicales anunciaron acciones legales y protestas para detener este atropello, al tiempo que otro grupo de educadores se movilizó este lunes 6 de julio a la Fiscalía del Ministerio Público para iniciar el proceso legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de lectura de planos reunió a funcionarios de salud ambiental</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Con la participación de 21 funcionarios pertenecientes a la Dirección de Salud Ambiental y Contraloría Sanitaria se desarrolló  el primer Taller de “Lectura e Interpretación de Planos”, en las instalaciones del Colegio de Ingenieros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actividad contó con la presencia de  ponentes de la rama de ingeniería y arquitectura quienes impartieron sus conocimientos en materia de topografía, arquitectura, instalaciones mecánicas, instalaciones sanitarias y sistemas de tratamientos de aguas servidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendy José Zambrano, organizador del evento y coordinador regional de aire, agua y edificaciones de la Dirección de Salud Ambiental, agradeció al Colegio de Ingenieros del Estado Táchira  el apoyo logístico que permitió el cumplimiento de este taller&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó  al mismo tiempo que el objetivo de este taller es interpretar todo lo referente al manejo de planos mediante la aplicación de las normas vigentes referidas al tema que permitan valorar las necesidades de los usuarios que frecuentan día a día el Servicio de Ingeniería Sanitaria, ubicado en las Instalaciones de Salud Ambiental, Sector de Pueblo Nuevo, frente a la UNET, para que de forma oportuna, precisa y efectiva se pueda otorgar respuesta a las solicitudes realizadas ante esta dependencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además recalcó, que próximamente se realizará un conversatorio con funcionarios de distintos organismos entre los cuales se encuentran alcaldía de San Cristóbal e Hidrosuroeste, para que de manera general se generen estrategias, referidas a las actividades que en común puedan llevarse, enmarcadas específicamente en materia del área sanitaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edición 47° del Festival Regional Juvenil de la Ciencia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/edicion-47-del-festival-regional-juvenil-de-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/edicion-47-del-festival-regional-juvenil-de-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Con la finalidad de promover la ciencia, la tecnología  y la innovación en el seno de la sociedad tachirense, la Asociación Venezolana para el Avance de la Ciencia (AsoVac) Capítulo Táchira y el Decanato de Investigación de la Unet, dará inicio hoy a las 10 a.m., a la  edición XLVII del Festival Regional  Juvenil de la Ciencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el evento participarán estudiantes de tres niveles de la educación venezolana: primaria, media y universitaria de diferentes instituciones del estado Táchira. Las actividades  iniciarán en los espacios del hall de la biblioteca de la Unet, con la recepción de los participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, en la tarde se expondrán los trabajos infantiles y se llevará cabo la conferencia “Maternidad y embarazo en adolescentes”, por parte del Observatorio Social de la Universidad Católica del Táchira (Ucat).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las actividades continuarán mañana a las 8 a.m., con la presentación oral de los proyectos de los participantes, visita a los laboratorios de la Unet, plan de investigación y monitoreo ambiental de Inparques Táchira y el conversatorio denominado “Métodos de Investigación Científica en las diferentes áreas del conocimiento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el viernes 10 de julio a partir de las 8 a.m., se realizarán demostraciones de líneas de investigación de robótica, redes eléctricas inteligentes y electrónica industrial; asimismo, una visita guiada por el Jardín Botánico de la institución y el acto de clausura a las 2 p.m. en el auditorio B de la biblioteca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Festival Juvenil de la Ciencia fue creado en 1968 por AsoVac con el objetivo de promover el interés por la ciencia,  la tecnología y el acercamiento al conocimiento científico en todos los niveles de la educación venezolana. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agradeció primera dama  del estado el respaldo al plan #Soy Solidario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/agradecio-primera-dama-del-estado-el-respaldo-al-plan-soy-solidario/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/agradecio-primera-dama-del-estado-el-respaldo-al-plan-soy-solidario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un amplio agradecimiento a la empresa pública y privada del estado Táchira, que se han sumado a la campaña #SoySolidario, dio la primera combatiente, Karla Jiménez de Vielma, durante el programa Vielma Mora Construye, en su cuadragésimo séptima edición de este lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En compañía del gobernador del estado Táchira, José Vielma Mora, la primera dama agradeció uno a uno, a cada ente que se ha sumado a la campaña humanitaria que impulsa para llevar alimentos, medicina y ropa a las comunidades afectadas por las lluvias, tanto en el estado Táchira como Apure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agradeció a Concafé, Hidalgo Motors, Confitería El Loro, La Gran Parada, AndiPlast, Vestiven, Zapaterías Marly, por la entrega de donativos como café, dulces, alimentos, bolsas para almacenar y entregar insumos, ropa para caballero y calzado para niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, a entes nacionales como Inces, Textiles Táchira y Cantv que colaboraron con prendas de vestir, aportando con ello su granito de arena para brindar una mano amiga a familias damnificadas y afectadas por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También aplaudió la encomiable labor que han realizado los directores de las instituciones regionales como Inapcet, Dirección de Política, Dirci, Despacho de Gobierno, Fundación de la Familia Tachirense, Dirección de Educación, Corpointa, Intavi, Lotería del Táchira,  Policía del Estado Táchira e IVT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La labor más grande es esa de crear conciencia que, como padres logremos despertar en nuestros hijos ese valor; formarlos como hombres y mujeres de bien, sembremos en nuestros hijos la solidaridad. Hoy nosotros estamos dando ayuda y con certeza la vida mañana en el momento que lo necesitemos lo va a retribuir”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalizó, con el llamado a todos aquellos entes públicos y privados a que difundan sus puntos de acopio.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicita al gobierno pensión ante  padecimiento de artrosis lumbar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), el 28% de la población del planeta mayor de 60 años de edad padece de artrosis, el 80% de este universo tiene incapacidad laboral, siendo de esta manera la cuarta enfermedad que resta calidad de vida a las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, el señor Rafael Paz Torres, de 64 años de edad, paciente de artrosis severa de columna lumbar por osteoporosis avanzada, relató que esta patología lo limita para caminar y estar de pie durante tiempo prolongado, y que actualmente se encuentra incapacitado para trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal Razón, no tiene los recursos económicos para cumplir con el tratamiento de la enfermedad, que ha desmejorado significativamente su calidad de vida, además que a pesar de tener más de 60 años,  no cuenta con la pensión del programa social “Gran Misión Amor Mayor Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde hace 4 años estoy esperando la pensión”, manifestó Paz, por eso hace un llamado al gobierno nacional y al Instituto Venezolano del Seguro Social, para que sea aprobada su pensión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La artrosis de columna lumbar es una de las más frecuentes en las personas mayores, según la Sociedad Española de Reumatología, “consiste en la alteración del cartílago, que es la superficie lisa por la que se deslizan los huesos de las articulaciones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La artrosis de columna lumbar se puede producir tanto a nivel del disco intervertebral, como a nivel de las articulaciones  interapofisarias (…) y produce con frecuencia dolor mecánico que aparece con el movimiento y sobrecarga lumbar”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>