<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infogeneral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/</link>
    <description>Recent content in Infogeneral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Agrupaciones celebran XL aniversario del Coro Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/agrupaciones-celebran-xl-aniversario-del-coro-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/agrupaciones-celebran-xl-aniversario-del-coro-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la puesta en escena de más de seis agrupaciones corales se llevó a cabo la celebración del aniversario número 40 del Coro de la Universidad Nacional Experimental del Táchira “Unet”, donde se brindó un merecido homenaje al maestro Rubén Rivas, talentoso director de coros y especialista en educación musical.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las sublimes voces blancas de Los Niños Cantores del Táchira deleitaron a los asistentes que se dieron cita en las instalaciones del Teatro de la Unet, haciendo gala de un excelente repertorio con el cual los pequeños coralistas derrocharon talento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valentina Rivas, directora de los Niños Cantores del Táchira, informó que los pequeños interpretaron temas como el bambuco tachirense “Pino Laso”, el joropo “José Humberto y Josefina”, y el magistral estreno con voces de la composición “El Lorito Piropon”, de manera simultánea con la Estudiantina de la Unet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amantes de la buena música colmaron de aplausos las instalaciones de la reconocida sala, donde disfrutaron de la majestuosidad de excelentes voces y festejaron junto a la comunidad coral unetense 40 años de excelente trayectoria en la formación y capacitación del talento vocal regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reactivan núcleo cultural de barrio Sucre&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el ánimo de proporcionar espacios para la difusión de distintas manifestaciones culturales y artísticas, la Dirección de Cultura del Estado Táchira (DCET) reactivó el Núcleo Cultural Comunitario de barrio Sucre, ubicado en la vereda 4, parte alta, en el municipio San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oscar Duque, titular de cultura, informó que con esta inauguración suman en total 19 núcleos culturales comunitarios desplegados a lo largo de toda la geografía regional, con el propósito de formar a la población en distintas disciplinas artísticas, de manera gratuita. El núcleo estará abierto al público todos los días a partir de las dos de la tarde impartiendo clases de cuatro, mandolina, guitarra, entre otras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fondos Concursables: un incentivo  a la creación e investigación cultural</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fondos-concursables-un-incentivo-a-la-creacion-e-investigacion-cultural/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fondos-concursables-un-incentivo-a-la-creacion-e-investigacion-cultural/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con el objetivo de multiplicar las vías de acceso a los recursos monetarios estatales destinados al arte, se abre en la convocatoria a participar de Fondos Concursables, oferta que abre el Ministerio del Poder Popular para la Cultura, a fin de dar financiamiento a proyectos de creación e investigación artística.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa convoca a agrupaciones e individualidades de todo el país a presentar sus propuestas, según lo informó Carlos Tovar, director del MinCultura Gabinete Táchira, quien detalló que para este 2015 se incluyen proyectos como coreografías, composiciones, coproducciones artísticas en las distintas disciplinas, muestras museográficas, guiones de ficción y documental para cine y televisión, además de obras de investigación sobre promoción de la lectura y crítica literaria aplicadas en diversas áreas: artes escénicas (danza, teatro y circo), artes musicales, artes visuales, museo y diseño, artes audiovisuales, entre otras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La convocatoria cuenta con la participación y el apoyo de Instituto de Artes Escénicas y Musicales, el Centro Nacional de Música, el Centro Nacional de Teatro y Circo, el Centro Nacional de Danza, el Centro Nacional de Cinematografía, la Fundación Museos Nacionales, el Instituto de las Artes de la Imagen y el Espacio, el Centro Nacional del Libro y los Gabinetes Estadales de Cultura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tovar explicó que se dará prioridad a los proyectos que interpreten, reproduzcan y difundan la obra de César Rengifo, homenajeado en esta edición, destacando que el 14 de agosto es la fecha límite de presentación de las propuestas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos a participar&lt;/strong&gt;
Se estima que en esta oportunidad se brinde apoyo a aproximadamente 400 proyectos a nivel nacional, los cuales deben abarcar temas orientados a la preservación, enriquecimiento y restauración del patrimonio cultural tangible e intangible y la memoria histórica de la Nación, con atención especial a las culturas populares constitutivas de la venezolanidad; la construcción de contenido simbólico; la puesta en valor e interpretación de la historia y la herencia cultural; la reconstrucción de la memoria local; la valoración y respeto a la diversidad cultural; la gestión soberana y la construcción de la nueva hegemonía cultural.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó Tovar que los interesados deben rellenar el formulario de inscripción y deben entregarlo junto al proyecto en la Casa Steinvorth, ubicada en la parte de atrás de la plaza Bolívar de San Cristóbal, donde actualmente se encuentra la sede del Gabinete de Cultura Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para mayor información se puede consultar las bases de la convocatoria en la página web ministeriodelacultura.gob.ve/ o en el blog gabineteministerialdelaculturatachira.blogspot.com/
La publicación de proyectos aprobados se realizará el 1ero de septiembre, cuando los ganadores reciban los recursos necesarios para materializar sus propuestas creativas o investigativas, las cuales deberán ser presentadas a finales de este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta convocatoria aspira que en la próxima edición, planteada para el año 2016, se incorporarán otras modalidades, como giras, festivales, publicaciones y formación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afectados vecinos del barrio Guzmán  por choferes de la línea Puente Real</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/afectados-vecinos-del-barrio-guzman-por-choferes-de-la-linea-puente-real/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/afectados-vecinos-del-barrio-guzman-por-choferes-de-la-linea-puente-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los vecinos del barrio Guzmán Blanco denunciaron, a través del vocero de la localidad, William Ospina, que choferes de la línea Puente Real se estacionan en la calle 2 con 9, tirando basura, desechos fisiológicos y en reiteradas ocasiones realizando actos sexuales en el lugar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, Ospina expresó que “estos choferes han orinado el frente de mi casa en reiteradas ocasiones, y al resto de los vecinos los mantienen desesperados con la cantidad de basura que tiran alrededor, y sin bastarle eso, a veces lanzan bolsas con excremento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, puntualizó Ospina -quien vive en el barrio Guzmán Blanco desde que es un pequeño-, que ya han hablado con la junta directiva de esta línea de autobuses, pero estos han hecho oídos sordos a sus reclamos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, indicó Ospina que los vecinos han recogido firmas y las han presentado a la Alcaldía de San Cristóbal, pero estos tampoco se han abocado a dar solución a esta problemática.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, señaló Ospina que estos autobuses se mantienen encendidos frente a sus casas y esto ha ocasionado estragos a muchas personas, como es el caso de su madre de 52 años de edad, que presenta dificultades en su salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También argumentó Ospina que en distintas ocasiones los vecinos, cuando han querido reclamarles por la situación, han sido presuntamente amenazados a tiros por parte de los choferes, por lo que Ospina hace un llamado a las autoridades pertinentes para que den pronto una solución a esta situación.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familia Tachirense realizará feria escolar  desde el 28 de agosto al 20 de septiembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/familia-tachirense-realizara-feria-escolar-desde-el-28-de-agosto-al-20-de-septiembre/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/familia-tachirense-realizara-feria-escolar-desde-el-28-de-agosto-al-20-de-septiembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe de la oficina de Gestión Social de la Fundación  de la Familia Tachirense, Ronald Rodríguez, informó que a partir del próximo 28 de agosto y hasta el 20 de septiembre se llevará a cabo una feria escolar en el Pabellón Venezuela, en horario de 7:00 a.m. a 10:00 p.m.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, explicó Rodríguez que “la feria escolar será en el Pabellón Venezuela, desde el 28 de agosto hasta al 20 de septiembre, de diez de la mañana a siete de la noche. Tenemos todo listo con los organismos de seguridad, y será con entrada gratuita”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta feria escolar se encontrará todo lo que tiene que ver con útiles escolares, uniformes, calzado, equipos tecnológicos, una pequeña área de distracción, y Lotería del Táchira tendrá su estand, donde va a prestar su servicio de asistencia médica primaria, además de otorgar la carta de niños sanos, indispensables para la inscripción de los más pequeños en sus instituciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, Rodríguez explicó que “la oficina del Saime realizará un operativo los días martes para cedulación a los niños por primera vez; asimismo, los días miércoles y jueves estará la gente de Fontur entregando tarjetas por primera vez y mantendrán el sistema de actualización y recarga para quienes ya tienen su tarjeta de pasaje estudiantil”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, indicó Rodríguez que los días viernes la oficina de Dirección de Cultura tendrá actividades culturales y recreativas para los niños; seguidamente, los sábados estará el Instituto Nacional de Nutrición haciendo programaciones educativas, “y los domingos estaremos haciendo entregas a las diferentes instituciones de la Gobernación del estado, en materia de apoyo social, como sillas de ruedas, bastones, muletas, equipos de computación y otros, dependiendo de las solicitudes que lleguen a la institución”, precisó Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este contexto, agregó Rodríguez que los expositores para la parte textil tienen los uniformes para básica y diversificado, esto gracias al apoyo del Ministerio del Comercio, Sundee, Inapimy y las empresas privadas, que estarán abocados a la parte de venta de útiles escolares, que tendrán un 40 % de descuento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, indicó Rodríguez que los días  5, 6 y 7 de agosto habrá una feria escolar en la sede de la Policía del Táchira para todos los funcionarios del estado y los vecinos, y el día 12, 13 y 14 del mismo mes estarán en la sede de la Policía Nacional con otra feria escolar, para que igualmente los funcionarios y habitantes cercanos tengan la posibilidad de comprar sus útiles y uniformes; asimismo, los días 10 y 11 se realizará la feria escolar en la Alcaldía de Abejales. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario de inducción el sábado de la Universidad de Emprendedores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/seminario-de-induccion-el-sabado-de-la-universidad-de-emprendedores/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/seminario-de-induccion-el-sabado-de-la-universidad-de-emprendedores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este sábado, 8 de agosto, se realizará el seminario de inducción  “Como lograr tú objetivo”, dirigido a comerciantes, empresarios y personas que tengan un sueño por parte de la Universidad de Emprendedores (UPE) sin costo alguno. Así lo informó Jesús Contreras, representante de la empresa Fondo Interactivo de Negocio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El seminario está compuesto por 10 microseminarios que serán dictados  por profesionales con experiencia en gestión, los cuales tienen como objetivo ofrecer herramientas para el logro de las metas empresariales de los participantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las temáticas que se abordarán estarán: adversidad y liderazgo, programación al éxito, marketing del futuro, ¿por qué mercadeo?, potencie su liderazgo, gerencia tu vida,  claves para iniciar con éxito un negocio, el secreto para triunfar y finanzas creativas en tiempos de crisis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, se  invita a todos aquellos emprendedoras que deseen darle rienda suelta a sus ideas empresariales. Las inscripciones ya están abiertas y los requisitos los podrán conseguir en www.fondointeractivodenegocios.com.ve o llamando al 0414-7107602.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Universidad para Emprendedores (UPE) es el resultado de una alianza estratégica entre  Fedecámaras y el Fondo Interactivo de Negocios, que tiene como propósito ofrecer a  empresarios y particulares los instrumentos necesarios para que impulsen sus proyectos de negocio. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>265 nuevos profesionales graduará el IUT hoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/265-nuevos-profesionales-graduara-el-iut-hoy/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/265-nuevos-profesionales-graduara-el-iut-hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Instituto Universitario de Tecnología Agroindustrial (IUTAI) egresará hoy un total de 265 nuevos Técnicos (as) Superiores Universitarios en Agroalimentación, Informática, Construcción Civil, Mecánica, Electricidad, Geociencia, Mantenimiento Industrial y Ciencias Agropecuarias e Ingenieros (as) en la rama de Mecánica, Agroalimentación, Informática y Electricidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto solemne tendrá cita en el Seminario “Santo Tomás de Aquino” ubicado en el Municipio Guásimos y  en el Palco a las autoridades de la Comisión de Modernización y Transformación del IUTAI, Msc Richard Pérez, Subdirector académico Lcdo. Douglas Guerrero y el administrativo Msc David Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ceremonia será dividida en dos bloques uno en la mañana y otro por la tarde, teniendo en primer orden los de Misión Sucre ya que gracias a las políticas de inclusión y masificación educativa del Gobierno Bolivariano es posible que el IUTAI pueda  certificar los títulos de estos nuevos profesionales, formados en la Misión Sucre
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mismo estarán presentes como invitados personalidades del estado como el Gobernador José Gregorio Vielma Mora y la Secretaria de Gobierno Miriam Febres, así como las autoridades nacionales del Ministerio para el Poder Popular para la Educación Universitaria, Ciencia y Tecnología (Mppeuct), Ministro  Dr. Manuel Fernández, Viceministro Jehyson Guzmán, la viceministra Lila Carrizales y el Viceministro Carlos Figueira.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Útiles escolares recibe Anican de la Fundación Jeferson Pérez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/utiles-escolares-recibe-anican-de-la-fundacion-jeferson-perez/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/utiles-escolares-recibe-anican-de-la-fundacion-jeferson-perez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como parte del trabajo social y humanitario que viene desarrollando en el estado Táchira, la Fundación Jeferson Pérez entregó un donativo de útiles escolares a miembros de la Asociación Andina de Ayuda al Niño con Cáncer (Anican), con una inversión que supera los 30 mil bolívares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeferson Pérez, fundador y director general de la organización, señaló que “es muy satisfactorio brindar sonrisas a estos pequeños que nos dan una lección de vida, pues a pesar de sufrir esta patología, siempre están llenos de alegría y disfrutan cada momento, compartiendo con sus compañeros y familiares”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que para la institución que dirige es un placer ofrecer una mano amiga a los niños y niñas de Anican con esta dotación de útiles escolares, que consta de cuadernos, lápices, cartuchera, sacapuntas, borrador, regla, entre otros, que serán aprovechados por los infantes durante el próximo periodo escolar, tomando en cuenta que algunas familias no cuentan con recursos económicos para costear las listas de útiles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La Fundación Jeferson Pérez hizo esta donación de kits de útiles escolares a los niños y niñas de Anican, los cuales representan un alivio a los padres porque en estos momentos escasean en las librerías de la ciudad y serán de gran provecho para el nuevo año escolar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, dijo que continuarán realizando esta labor social en todos los sectores de la región andina, a través de actividades que invitan a compartir con estos pequeños que cargan de energía al ser humano, porque contagian optimismo, ganas de vivir y dan compromiso espiritual hacia las personas más vulnerables.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Al aportar un granito de arena en actividades de este tipo, vemos a Dios en cada una de las sonrisas de los niños y niñas, porque estas acciones se hacen de corazón, con transparencia y desinteresadamente, solo con el propósito de brindar felicidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, Pérez exhortó a otras fundaciones e instituciones, sin fines de lucro, a que unan esfuerzos y trabajen en equipo a fin de lograr metas importantes, aportando recursos que, entre todos, serán muy significativos para hacerlos llegar a los más necesitados. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cautivó pasión lectora de los niños  en taller Relatos, Cuentos y Crónicas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cautivo-pasion-lectora-de-los-ninos-en-taller-relatos-cuentos-y-cronicas/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cautivo-pasion-lectora-de-los-ninos-en-taller-relatos-cuentos-y-cronicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los niños cautivaron a los presentes con su pasión lectora durante el taller Relatos, Cuentos y Crónicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cautivaron con sus lecturas y narraciones durante más de tres horas, ataviados con la indumentaria propia del protagonista de sus palabras. El Tío Simón, Negro Camejo, Simón Bolívar y Hugo Chávez niño, historiador y militar, fueron algunos de los personajes que se escucharon en las voces de niños y niñas, durante el taller Relatos, Cuentos y Crónicas, que tuvo lugar en la plaza Bolívar de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad fue organizada por la Dirección de Cultura del estado Táchira (Dcet), la Dirección de Educación, Zona Educativa Táchira y el Ministerio del Poder Popular para la Cultura- Gabinete Táchira, con el objetivo de promover la lectura y creación literaria en los niños, cuya pasión lectora afloró sonrisas y gestos de alegría en el público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jhoel Arellano, responsable de la Plataforma del Libro y Lectura del Ministerio - Gabinete Táchira, señaló que la actividad se desarrolló básicamente en torno a la compilación “Cuentos del Arañero”, presentada en 2012 por Orlando Oramas y José Legañoa, que rememora, entre otros aspectos, pasajes de la niñez y juventud del expresidente Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta es una obra del patrimonio oral del comandante Chávez. Él fue un gran promotor de la lectura. En todos sus programas hacía referencia a cuentos de niños de nuestro pueblo que tuvieron la oportunidad de ser escuchados. Esa voz se hizo hombre, se hizo militar, se hizo presidente y luego libro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las travesuras del Poodle, los payasos, el caballo de carrusel y cadenciosas bailarinas de Marionetas “La Carreta” también se dieron cita en este encuentro cultural con su obra teatral “El Circo Vivo”, que regaló diversión y momentos de compartir familiar a los presentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estos eventos culturales se enmarcan dentro de la celebración &amp;ldquo;Pueblo Valiente, Patria Independiente&amp;rdquo;, que organizaron el Gobierno del Táchira e instituciones del Ejecutivo nacional para conmemorar el natalicio 232° de Simón Bolívar, así como el  61° aniversario del nacimiento de Hugo Chávez Frías. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Realizarán exposición de Orquídeas en el Castillo de la Fantasía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/realizaran-exposicion-de-orquideas-en-el-castillo-de-la-fantasia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/realizaran-exposicion-de-orquideas-en-el-castillo-de-la-fantasia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Flor de María Rosales y Carmen Terán de Rodríguez, miembros de Orquitáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el 31 de julio hasta el 2 de agosto, Orquitáchira ofrecerá una exposición y venta de orquídeas en el Castillo de la Fantasía, con el objetivo de recolectar fondos a beneficio de uno los miembros de la organización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La emblemática planta será expuesta al público, desde las 8 am hasta 7 pm, “vendrán productores de Orquídeas de Caracas, Valencia y Los Teques, igualmente el domingo a partir de las 2 pm tendremos una Charla sobre orquídeas bifoliadas por Gerardo Casclione”, informó Flor de María Rosales representante de la organización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de resaltar, que la entrada al evento será gratuita para todas aquellas personas que deseen asistir, “tendremos un pote, donde todos los que quieran colaborar con la noble causa, podrán introducir su colaboración”, manifestó Carmen Terán de Rodríguez miembro de Orquitáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La organización ha decidido realizar la actividad benéfica en San Cristóbal recordando la solidaridad de los tachirenses y el interés que despierta la hermosa planta, “la iniciativa se está realizando en toda Venezuela con cada una de las sociedades de la orquídea”, expresó Rosales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido,  Orquitáchira solicita esa mano amiga que caracteriza a toda la gente de esta tierra y les recuerda que la cita es a partir de este viernes, desde las 8 am hasta las 7 pm “están cordialmente invitados”, resaltó Rodríguez.  &lt;strong&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocan  abuelos para la entrega de credenciales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/convocan-abuelos-para-la-entrega-de-credenciales/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/convocan-abuelos-para-la-entrega-de-credenciales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Pedro Pablo Duque, presidente de la Asociación Tachirense del Adulto Mayor. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, 3 agosto, la Asociación Tachirense del Adulto Mayor estará realizando la entrega de credenciales a los adultos mayores que forman parte de la organización, en el Salón de Sesiones del Concejo Municipal de San Cristóbal, a partir de las 9 am hasta la 1 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó Pedro Pablo Duque, presidente de la asociación, quien recordó a  los afiliados llevar una fotografía tipo carnet,  una fotocopia de la cédula de identidad y una constancia de residencia que certifique que viven en el municipio. Igualmente “la cuota anual que los faculta como miembros de la asociación”, indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, Duque instó a las personas de la tercera edad a elevar sus denuncias, propuestas y soluciones ante el maltrato que reciben diariamente los abuelos en los diferentes espacios de la sociedad.
(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con condecoraciones al personal de la Red celebran el Día Nacional del Bibliotecario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/con-condecoraciones-al-personal-de-la-red-celebran-el-dia-nacional-del-bibliotecario/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/con-condecoraciones-al-personal-de-la-red-celebran-el-dia-nacional-del-bibliotecario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con reconocimientos al personal de la Red de Bibliotecas del Estado y a escritores de la entidad, Johan Carlos Rosales, coordinador regional de la institución, dependencia de la dirección de Cultura del Estado, celebró el Día Nacional del Bibliotecario, en la Biblioteca Pública Central “Leonardo Ruiz Pineda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esa manera, los bibliotecarios que prestan servicio en las 45 bibliotecas de la Red en el Táchira hicieron un alto en sus labores para celebrarlo en un acto en el que le rindieron homenaje póstumo a Jorge Labrador, quien dedicó durante varios años su vida al servicio de biblioteca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jhoan Rosales, acompañado de Jesenia Pulgar y Sinecio Romero, de la Dirección de Cultura de Ayacucho, y Doris Pineda, encargada de la Biblioteca Central, agradeció la presencia de las funcionarias y funcionarios y los felicitó por la labor que desempeñan y los aportes que le  han brindado  al  acontecer cultural educativo e investigativo de la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el acto entregaron reconocimientos a los trabajadores que tienen 35, 30, 25, 20, 15, 10 y 5 años al servicio del organismo. De igual manera, a Luis José Oropeza le otorgaron un reconocimiento especial por sus cuarenta años como escritor y poeta. Oropeza ha sido bibliotecario y supervisor durante varios años. José Romero recibió reconocimiento por ser el trabajador con mayor antigüedad, tiene 36 años laborando en la biblioteca de Coloncito; por treinta años de servicio distinguieron a Nelson Roa,  Blanca Rangel y Wilmer García, de la Biblioteca Central, y a David Díaz, de Rubio (Bramón).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por veinticinco años otorgaron reconocimiento a Carmen Elena Vivas, Freddy Mendoza y Evangelina Angulo, Isaura García, Yusmayt Bustamante y Rosalinda Padilla; por 20 años a Doris Pineda; por 15 años, Raquel Báez, Eleana Cañas, Nelly Bautista y Antonio Flores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rosales, por su parte, recordó que el día nacional lo celebran el veintisiete de julio desde 1982, por decreto presidencial, en el que fue tomado en cuenta que fue el 27 de julio de 1950 cuando se graduó la primera promoción de bibliotecólogos y archivólogos de la Universidad Central de Venezuela (UCV).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el papel del bibliotecario, Rosales manifestó que es un servidor público orgulloso de serlo, teniendo en cuenta sobre todo que las bibliotecas son puntos de encuentro en los que convergen estudiantes, artistas, investigadores, escritores, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que las bibliotecas reciben donaciones permanentes, como las de Fundación Polar, que son distribuidas por toda la Red de Bibliotecas. Expresó que están contentos porque el Ejecutivo Regional, a través de la dirección de Cultura, reconozca la labor de los bibliotecarios e indicó que desde que inició el gobernador Vielma Mora su gestión, han recibido alrededor de 30 mil libros de filosofía, castellano, literatura, investigación, poemas entre otros, que sirven para enriquecer las bibliotecas del estado; de hecho, recientemente inauguraron la biblioteca 45 en Junín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que están preparando un proyecto de libro electrónico, donde recogen la historia local de la vida regional, para que las personas tengan la oportunidad de conocer parte de la historia de los diferentes municipios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que el treinta de julio harán un homenaje en la Sala Estadal de la Biblioteca Central “Lolita Robles de Mora”, a esa insigne escritora. Informó que recientemente recibieron la edición número seis de Leyendas del Táchira, parte de la colección Bicentenaria y libros de la historia republicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, indicó que también van a las escuelas y ancianatos, entre otras instituciones, para incentivar la lectura y que la gente utilice el libro como materia de conocimiento, “porque lo que usted encuentra en un libro lo puede conseguir en las redes sociales, pero el  valor que tiene es cultural y tiene un sentido de pertenencia importante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MSV&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;425855,425856&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>510 participantes de diferentes municipios recibieron cursos de capacitación productiva</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/510-participantes-de-diferentes-municipios-recibieron-cursos-de-capacitacion-productiva/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/510-participantes-de-diferentes-municipios-recibieron-cursos-de-capacitacion-productiva/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los cursos, según la directora del Despacho de la Gobernación, Yarigler Contreras, se mantendrán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Durante el presente año, 510 participantes de diferentes municipios de la entidad han recibido capacitación productiva a través de los cursos gratuitos impartidos en la Oficina de Atención Comunitaria y Solidaridad Social (Odacyss)”,  informó la directora del Despacho de la Gobernación, Yarigler Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que actualmente “han dictado este tipo de adiestramiento, en las áreas de lencería general, elaboración de pijamas, manualidades, panadería, repostería y tejido crochet, en diferentes aldeas y parroquias de los municipios Andrés Bello, Ayacucho, Córdoba, Fernández Feo, Junín, Libertador, Lobatera, Pedro María Ureña y San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó Contreras que el programa de capacitación productiva tiene el objetivo de preparar a aquellas personas que deseen emprender un trabajo o iniciar un negocio, ya que se les otorgan las herramientas para generar recursos económicos, incidiendo en el mejoramiento de su calidad de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;En esta oportunidad estamos entregando los certificados de 62 participantes del municipio San Cristóbal, quienes obtuvieron la instrucción por un lapso de 50 horas, aprendiendo el arte de la lencería y confección de pijamas, en un horario de lunes a viernes, de 1 a 5 de la tarde -apuntó la jefa de Odacyss-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que: “estamos haciendo esta entrega de certificados desde la gobernación, en compañía de Rony Oliveros, jefe de la Oficina de Odacyss, y la demostradora del hogar, Gloria Camargo, en un ambiente de alegría, porque estamos brindando a las comunidades una oportunidad laboral y de crecimiento mediante la instrucción, para permitirles emprender cooperativas o pequeñas empresas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, indicó que “el equipo de Odacyss se siente satisfecho por el logro de los objetivos trazados, en lo que respecta a la capacitación, ya que también se brinda capacitación en lencería para bebés, confección de cortinas, decoración con anime, elaboración de tarjetas en filigranas, foami y decoración con globos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la oportunidad para invitar a quienes deseen participar en este tipo de cursos, a presentarse en la oficina de Odacyss, mezzanina 1 de la Gobernación del estado Táchira, donde gustosamente se les informará sobre los requisitos requeridos, “para que nuestras demostradoras del hogar se dirijan hasta sus comunidades a impartir este conocimiento de manera gratuita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Nuestra meta es seguir capacitando más personas que ingresen al aparato productivo de la región, siguiendo los lineamientos inculcados por nuestro gobernador, José Gregorio Vielma Mora -acotó Contreras-. (am)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adulto Mayor recibió donativo de la Lotería del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/adulto-mayor-recibio-donativo-de-la-loteria-del-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/adulto-mayor-recibio-donativo-de-la-loteria-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Aníbal Velázquez, quien entregó a la Sra. Juana Gutiérrez, un aporte por un monto de 560 mil bolívares&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuando con su plan indetenible de entrega de donativos, “casa a casa – caso a caso”, la Lotería del Táchira sigue llevando soluciones en materia de salud a todo el pueblo venezolano. En esta oportunidad el equipo se trasladó hasta la localidad de Barrancas parte baja, municipio Cárdenas, para realizar la entrega de una nueva esperanza de vida a una adulta mayor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El encargado de realizar dicho donativo fue el presidente de la Institución, Luis Aníbal Velázquez, quien entregó a la Sra. Juana Gutiérrez, un aporte por un monto de 560 mil bolívares, para la compra de una prótesis de rodilla, la cual requiere con urgencia pues su patología se encuentra bastante avanzada y le impide caminar, habiendo recibido en días anteriores un aporte de 120 mil Bs. para el pago de la intervención quirúrgica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hoy estamos una vez más demostrando que la Lotería del Táchira sigue en la calle trabajando por los más necesitados, estamos realizando esta entrega con la seguridad de que la Sra. Juana va a poder caminar con normalidad y se va recuperar de manera óptima. Seguimos haciendo realidad los sueños de muchos venezolanos que recurren a nosotros buscando soluciones en salud, reinvirtiendo adecuadamente los ingresos del juego de la felicidad, el Kino Táchira que arriba a su 24 aniversario el próximo mes de agosto”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuó anunciando que en el marco del mes aniversario, la Lotería del Táchira tiene planeado una serie de actividades para toda la colectividad, destacando un mega entrega de donativos que espera superar los 20 millones de Bs. “No hay mejor manera de celebrar nuestro aniversario que con nuestra gente, llevando salud y nuevos espacios recuperados por la Lotería del Táchira para todo el pueblo venezolano”. Finalizó Luis Aníbal Velázquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte Juana Gutiérrez, no pudo contener su emoción al recibir a todo el equipo de la Lotería del Táchira, “esto era algo que yo veía imposible para mi, pues estos montos son inalcanzables para mi familia. Hace dos semanas recibí el aporte para la operación y hoy me dan este maravilloso regalo, son más de 700mil Bs. que la Lotería del Táchira me entrega como una nueva oportunidad para mejorar mi calidad de vida”. Expresó Juana Gutiérrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de San Cristóbal incentiva  actividades  para la juventud prolongada y madres embarazadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-san-cristobal-incentiva-actividades-para-la-juventud-prolongada-y-madres-embarazadas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-san-cristobal-incentiva-actividades-para-la-juventud-prolongada-y-madres-embarazadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Una de las reuniones para la juventud prolongada y las madres embarazadas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Gestión Ceballos, a través del Instituto Autónomo de la Vivienda –Iamvisan- sigue llevando sonrisas a las personas de la juventud prolongada y madres embarazadas de las cinco parroquias del municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El referido plan social que forma parte de las políticas de gobierno de la alcaldesa Patricia de Ceballos, inició su 2da cohorte, informó Mary Rico, subdirectora del Iamvisan. Quien además explicó que en el programa participan más de 40 mujeres en estado de gestación, muchas de ellas de bajos recursos económicos y que desean aprender  sobre el embarazo en sus 9 meses y cómo deben atender a sus bebés ya cuando los tengan en brazos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A las mujeres embarazadas se les prepara con ejercicios, realizan prácticas durante los 9 meses de gestación, aprenden sobre la lactancia, manualidades, técnicas de respiración y en general los elementos que garanticen llevar el embarazo a feliz término”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestó Mary Rico que, la institución municipal está satisfecha por la participación de las féminas en este tipo de planes sociales,  &amp;rdquo;ellas han sido muy receptivas con la planificación que la alcaldesa Patricia de Ceballos a través del Iamvisan ha puesto en el programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldesa siempre ha mostrado su interés y  preocupación por la nueva generación y los niños que van a ser parte del municipio, extiende su mano solidaria a todas las mujeres e invita a las que quieran ser parte de esta beneficiosa experiencia, que se acerquen a la sede de la institución o a la alcaldía capitalina para que se inscriban en la 3era cohorte del plan que se efectuará durante los meses de septiembre y octubre&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actividades para la juventud prolongada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado martes el Instituto Autónomo de la Vivienda llevó a cabo una jornada medico-social en el club de la Juventud Prolongada de Santa Elena, en El Mirador, allí se atendieron un promedio de 20 socios, grupo de personas que  se ha extendido en todas las comunidades de la ciudad, gracias a la Gestión Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marianela Pinzón, jefe del área social del Iamvisan, aseguró que a las personas de la tercera edad se les ofreció servicios médicos, se donaron medicamentos, entre otros elementos de utilidad. Destacó Pinzón que se están desarrollando en el marco del plan de gobierno de Patricia de Ceballos, actividades que vayan en provecho de las personas de la tercera edad y garanticen su bienestar físico y psicológico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La alcaldesa de la ciudad considera que la juventud prolongada merece respeto por tratarse de personas que en su tiempos de juventud dieron todo por esta ciudad y sus familias, razón por la cual continuaremos apoyando y ofreciendo nuestra solidaridad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Benefician a habitantes del barrio Las Margaritas con jornada social</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/benefician-a-habitantes-del-barrio-las-margaritas-con-jornada-social/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/benefician-a-habitantes-del-barrio-las-margaritas-con-jornada-social/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los habitantes del barrio Las Margaritas recibieron asistencia integral durante jornada del gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30 toneladas de alimentos fueron expedidos a los habitantes del barrio Las Margaritas, parroquia La Concordia del municipio San Cristóbal, durante la mega jornada social promovida por la Gobernación del estado Táchira, en aras de que al pueblo no le falten los productos de la cesta básica como carne, pollo, arroz, leche, mantequilla, aceite, harina de maíz, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eduvina Bustamante, gerente de Pdval en el Táchira, señaló que este operativo de atención integral contó con la participación de Mercal, Pdval, Lácteos Los Andes, Cafea, Cazta, Lotería del Táchira, Fundes, las diferentes misiones sociales, Fundaproal, entre otras instituciones regionales y nacionales; como parte de las políticas alimentarias que impulsa el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De todo, para que al pueblo no le falte el alimento, así trabajamos realizando diferentes recorridos de manera conjunta con los organismo regionales y nacionales para atender al pueblo tachirense, dando cumplimiento de esta manera al mandato del presidente Maduro, del gobernador Vielma Mora y del ministro de alimentación, Carlos Osorio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Lotería del Táchira brindó asistencia médica ofreciendo servicios gratuitos de medicina general, odontología, peluquería y farmacia; informó Mirelis Flores, jefe del departamento de Giras Médicas de la institución benéfica. “Este tipo de actividades tiene como objetivo atender a las comunidades de manera integral, llevando salud y bienestar al pueblo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó la labor que adelanta la Lotería del Táchira con las giras médicas en los diferentes municipios de la entidad tachirense, contando con un equipo de especialistas, que trabaja con verdadera vocación de servicio y atiende a la comunidad de corazón, llevando bienestar a quien lo necesita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comunidad agradecida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rogelio Valero, dirigente vecinal del barrio Las Margaritas y vocero del consejo comunal del barrio San Cristóbal de la parroquia La Concordia, expresó su gratitud a las diversas instituciones del gobierno del Táchira y demás organismos nacionales, por la realización de esta mega jornada social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Agradecido con esta actividad, porque es un operativo de atención integral, donde además de expedición de alimentos a precios solidarios, la comunidad recibió atención médico asistencial, beneficiando a más de mil 500 personas pertenecientes a los barrios El Paradero, San Cristóbal, Las Margaritas y urbanización la Fapev”, expresó. (MC)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
