<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infogeneral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/</link>
    <description>Recent content in Infogeneral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 200 profesionales egresaron  del Diplomado de psicología infantil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-200-profesionales-egresaron-del-diplomado-de-psicologia-infantil/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-200-profesionales-egresaron-del-diplomado-de-psicologia-infantil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Egresaron 252 profesionales, capaces de manejar niños y adolescentes con problemas académicos, emocionales y conductuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este domingo, 26 de julio, el auditorio de la Casa Sindical fue el escenario propicio para que más de 200 profesionales recibieran el certificado del 4to Diplomado de psicología infantil y el 2do en psicología del niño y adolescente especial, por parte del distinguido C. E. Unidad de Atención Psicológica y Psiquiátrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las 5 y 6 pm del día de ayer, 252 egresados con la tradicional toga y birrete  se acercaron al presídium para recibir directamente de la mano del director académico de la institución, psicólogo Carlos René Roa, el certificado que los acredita como personas actas para garantizar el bienestar integral de niños y jóvenes especiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta ocasión ha sido de mucho agrado y satisfacción, porque sabemos que hemos contribuido con la formación de buenos profesionales, de manera eficaz y directa con una serie de módulos de estudio que engloban todo lo relacionado con el manejo de niños, niñas y adolescentes”, manifestó el especialista Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El psicólogo, considerando a la familia como un núcleo de influencias en la vida de los seres humanos, expresó que “para poder cambiar la sociedad se debe trabajar la familia, porque si transformamos a la familia, valga la redundancia,  estaremos transformando la vida del niño”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diplomados que ofrece la institución a profesionales no solamente del área de educación sino también aquellos que tienen contacto directo con jóvenes y niños, como trabajadores sociales, terapeutas, abogados, etc., tiene como objetivo formar a los participantes en todas las técnicas conductuales y de ajuste para el manejo de infantes con problemas de tipo académico, emocional y conductual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los asociamos en el mejor manejo de los niños en el aula, porque muchas veces no saben cómo actuar y abordar estos casos, donde muchas veces permiten que vengan otras personas a hacer un trabajo que quizás no está a la altura de las necesidades que se presentan”, resaltó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El centro educativo, que tiene 8 años contribuyendo con la formación de cientos de personas, hoy cuenta con el apoyo de la ilustre Universidad de Los Andes, “estudió nuestro caso y trayectoria, y hemos hecho una alianza cooperativa para darle a los estudios más formalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta manera, Carlos René Roa invitó a profesionales, estudiantes y amas de casa a participar en los próximos diplomados a desarrollarse en el mes de septiembre, que ya está en proceso de inscripción, con el objetivo de seguir brindado una mejor vida a niños y jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proceso de inscripción se está realizando en el edificio Cemoc, piso 1, consultorio 115. Números telefónicos: 0276-5161076 /4249029 o 0424-7268576. Pagina web: www.uappt.com.ve. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talento de Fundarte se exhibe  en la Dirección de Cultura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/talento-de-fundarte-se-exhibe-en-la-direccion-de-cultura/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/talento-de-fundarte-se-exhibe-en-la-direccion-de-cultura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 250 cuadros integran la muestra “Expresiones” de Fundarte, que se exhibe en la Dirección de Cultura del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el próximo sábado 1° de agosto se exhibe en la Dirección de Cultura del estado Táchira (Dcet), Galería “Manuel Osorio Velasco”, la exposición “Expresiones”. La muestra está formada por 250 cuadros de estudiantes de la Fundación Social y Educativa Nuevo Arte (Fundarte), quienes plasman el sentir humano a través de diversas formas y colores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julio César Barboza, director de Fundarte, destacó que las obras son el producto creativo de niños y niñas desde tres años y medio de edad hasta adultos de 35 años, creadas durante el año académico 2014-2015. Entre los expositores también figuran infantes y adultos con necesidades educativas especiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El concepto de la muestra pictórica  tiene que ver con la expresión y con el agradecimiento a la vida, a esa capacidad de crear, de entender y de compartir que con el tiempo a veces se pierde y que queremos inculcar en nuestros alumnos. Fundarte durante sus 35 años de actividad también se ha ocupado de atender a personas con necesidades educativas especiales en el campo artístico, humano y conceptual”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inclusive -agregó- que la exposición cuenta con dos obras de una artista invidente, que aun cuando no tiene la capacidad de ver, “tiene la capacidad de crear y de conceptualizar un color y una forma a través de su tacto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con pintacaritas y junto a sus padres, amigos y docentes, los niños disfrutaron mostraron con satisfacción sus coloridas creaciones, cargadas de amor, alegría, optimismo, remembranzas e ilusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Taller vacacional Fundarte&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aras de incentivar el desarrollo artístico en los niños, los hijos de trabajadores de la Dcet disfrutarán de un taller de pintura, así como funciones de teatro, mimos, cuenta cuentos y cineforo infantil que realizará Fundarte, desde el 27 hasta el 31 de julio en la Galería “Manuel Osorio Velasco”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barboza manifestó que las actividades culturales-educativas se realizarán de dos a cuatro de la tarde, período durante el cual también inscribirán a infantes y adultos interesados en adquirir formación artística. Además, en su sede, ubicada en Residencias El Parque, Torre “B”, piso 1, iniciarán el proceso de inscripción del 1 al 15 de agosto. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Damas de Azul” en San Cristóbal  celebran su XXXVII aniversario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/damas-de-azul-en-san-cristobal-celebran-su-xxxvii-aniversario/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/damas-de-azul-en-san-cristobal-celebran-su-xxxvii-aniversario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Patricia Ballesteros, presidenta de AVH-filial San Cristóbal, en compañía de Nora Ballesteros, integrante de la directiva, y la pasante Ana Becerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificando la convocatoria de servicio a los demás, la junta directiva de Acción Voluntaria de Hospitales -AVH- en San Cristóbal invita a celebrar su semana aniversario, desde el lunes 27 y hasta el próximo viernes 31 de julio. Es por ello que programó una serie de actividades con apoyo de la empresa local, donde resaltan los 37 años de creación de la filial que agrupa el voluntariado de los hospitales Seguro Social, Central y Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia Ballesteros, presidenta de AVH en San Cristóbal, señaló que como parte de las actividades, para ayer martes, estaba prevista una visita a la Casa Hogar “Mis Abuelitos”; asimismo, el jueves 30 una asamblea ordinaria para elegir la nueva directiva y el acto central el viernes 31 en la sede del Colegio Nacional de Periodistas-Táchira, que les cedió gratuitamente sus instalaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Iniciaremos con una misa de acción de gracias, entrega de reconocimientos en sus labores y horas de trabajo, así como imposición de insignias y botones por años de servicio. Habrá condecoraciones especiales para las más destacadas y la promesa de las nuevas voluntarias, un grupo de ocho personas que hicieron sus pasantías y ahora pasarán a ser voluntarias, portando el característico uniforme azul”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión, el trigésimo séptimo aniversario de la institución coincide con una celebración importante que se realiza cada dos años, como lo son las elecciones internas. “La renovación de nuestros cuadros es bien importante, porque el voluntario es una persona que vive constantemente feliz. Quien da de sí recibe más de lo que da”, dijo Ballesteros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las conocidas “Damas de Azul” nacieron bajo una institución que a escala nacional tiene más de 46 años. Es el único voluntariado de hospitales en el mundo que está organizado, con único uniforme y estatutos. De allí que su servicio de brindar ayuda afectiva al paciente hospitalizado siempre ha sido apoyado por los directores de los centros asistenciales donde prestan esta noble causa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siempre estamos convocando a la gente a ser voluntaria, nuestra labor primordialmente es afectiva. Un paciente es una persona que comienza por verse de alguna manera disminuida, porque te mira desde la cama, el temor es algo determinante en la memoria de un paciente. El voluntario se acerca afectuosamente, a veces quien no quiere hablar solo requiere presencia, y el voluntario está presente para dar fortaleza, esperanza y fe -apuntó-. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desaparecido desde hace 4 días  joven especial de Vega de Aza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/desaparecido-desde-hace-4-dias-joven-especial-de-vega-de-aza/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/desaparecido-desde-hace-4-dias-joven-especial-de-vega-de-aza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jolmar Manuel González Samanay, joven especial, desaparecido desde el pasado lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace 4 días, los padres del joven especial Jolmar Manuel González Samanay, de 29 años de edad, desconocen su paradero, la única información que han tenido es que está en San Cristóbal y posiblemente perdido en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado lunes, 20 de julio, Jolmar, como de costumbre salió de su casa a las 3 pm, a la redoma de Vega de Aza, lugar que le gusta frecuentar todas las tardes después de tomarse su acostumbrada taza de café, “en el pueblo todos lo conocen; un vecino lo vio subirse a un bus que venía a San Cristóbal,”, manifestó Danis Samanay, madre del joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progenitora agregó que: “ese mismo día, un señor lo vio como a las 10 pm en la 5ta avenida con calle 4, en la esquina del Banco Provincial y le dio 50 Bs, es lo último que hemos sabido de él”, manifestó angustiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a su condición, no es la primera vez que el joven desaparece, al parecer esta es la  tercera ocasión, “una vez apareció en Táriba, un taxi lo había atropellado y lo encontramos bastante aporreado”, señaló Samanay, preocupada de que le suceda algo similar o peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven acostumbra cargar una tira de color verde amarrada al cuello y en el momento de su desaparición vestía camisa verde, short azul con rayas oscuras, calcetines grises con cholas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jolmar Manuel, es el tercer hijo de la familia González Samanay, y necesita estar a los cuidados de sus progenitores, por tal razón piden a cualquier persona que tenga información, por favor, comunicarse a los números telefónicos: 0276-4140410,  0412-6833113 o 0412-0620337. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colegio Santa Bárbara aumentó en un 400 %  inscripciones y mensualidades a sus alumnos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/colegio-santa-barbara-aumento-en-un-400-inscripciones-y-mensualidades-a-sus-alumnos/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/colegio-santa-barbara-aumento-en-un-400-inscripciones-y-mensualidades-a-sus-alumnos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ana Borrero, Elisabeth Contreras y Ana Ramos, madres y representantes del colegio Santa Bárbara&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las madres, padres y representantes del colegio Santa Bárbara, de San Cristóbal, se encuentran molestos y desconcertados por el alza de los precios de la inscripción y pago de la mensualidad de sus hijos en la institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, las madres y representantes de esta casa de estudio, Ana Borrero, Elisabeth Contreras y Ana Ramos, explicaron que en una asamblea general, realizada el pasado viernes 17 de julio, las autoridades de la institución les avisaron que el costo para inscripción de sus hijos de primaria y secundaria aumentaría en el próximo año escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, Borrero expresó sentirse muy agobiada por el anuncio, ya que ella tiene dos hijas, una de segundo grado de básica y la otra en cuarto año de educación media, y por ambas tendría que pagar.
Así mismo, argumentó Contreras que los padres de este colegio tendrán que pagar por cada alumno a inscribirse en primaria un total de 10.200 bolívares y por secundaria 11.400, sin contar que las mensualidades también sufrieron un aumento -según Contreras- de hasta un 400 %, pues un alumno de primaria tendrá que pagar por mes 2.600 bolívares y el de secundaria un precio de 3.200.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicó Ramos que en la última asamblea los directivos les explicaron a los representantes que subían el precio de inscripción y mensualidad debido a la alta inflación que enfrenta el país y que hace difícil el mantenimiento y vida dentro de la institución, por lo que sugirieron a los padres y madres que, si no les servía la situación, se fueran a otro lado, “pero, a estas alturas, en dónde vamos a inscribir a nuestros hijos, si ya han pasado las inscripciones en las escuelas y liceos públicos”, precisó Ramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, las madres hacen un llamado a las autoridades de la Zona Educativa Táchira y a la Gobernación del Táchira, para que intervengan en esta situación y, si es posible, envíen a alguien a la próxima asamblea, que se efectuará este miércoles, a las 4:00 p.m., con motivo de tratar este tema que aqueja a muchas familias que tienen más de dos hijos estudiando en la misma institución.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1era. Jornada tachirense  de Didáctica de las Ciencias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/1era-jornada-tachirense-de-didactica-de-las-ciencias/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/1era-jornada-tachirense-de-didactica-de-las-ciencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En el encuentro se reunirán docentes y estudiantes de todos los niveles de la educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 30 y 31 julio se realizará la 1era Jornada tachirense de Didáctica de las Ciencias, en la Universidad de los Andes, actividad que tiene como objetivo brindar un espacio para el  encuentro de experiencias educativas en las áreas de matemática, física, química y biología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el eslogan “Formando con Ciencia”, el evento busca promover la enseñanza de las ciencias básicas y la difusión de las potencialidades locales, regionales y nacionales, a través del intercambio de ideas de sus participantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus objetivos principales están: impulsar el conocimiento científico y pedagógico de los docentes, difundir los proyectos realizados en las universidades tachirenses en la carrera de educación con especialidad en ciencias básicas y apoyar la difusión e intercambio de ideas, experiencias y proyectos relacionados con la enseñanza de estas materias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, se presentarán ponencias, conferencias y talleres que abarcarán diversas temáticas, como: enseñanza de la matemática, física, química y biología, historia y filosofía de las ciencias, estrategias lúdicas, herramientas tecnológicas, proyectos pedagógicos, innovaciones educativas, resolución de problemas, prácticas experimentales, proyectos de divulgación, políticas educativas, entre otras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad está dirigida a docentes, estudiantes, investigadores, instituciones del estado y organizaciones no gubernamentales. Tendrá una duración de 20 horas y un costo para estudiantes  de 500 Bs y 700 Bs para profesionales. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El kit de campaña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-kit-de-campana/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-kit-de-campana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt; Para el proceso electoral del 6D, hay mucho aspirante novato o debutante en las “grandes ligas”, como son las parlamentarias. Es pertinente darles algunos tips para el éxito del proceso en estas tierras gochas.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe tener en su ropero una (mejor varias) camisa o franela de color amarillo con negro -las de rayas son las más bonitas-, pues este es el color que identifica al Táchira. La puede  combinar  con una  de color vinotinto, también vale. Eso sí, no debe fallar a ningún partido del Deportivo Táchira y, de vez en cuando, también puede ir a los del Ureña SC, con sus respectivas camisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe tomarse fotos con  niños en brazos o, por lo menos,  acariciándolos (cuchi, cuchi). Tampoco debe faltar el abrazo a señoras y señores de la tercera edad, es decir, los abuelitos. Candidatos que se respete debe mostrarse tierno con los niños y ancianos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe ir a un mercado y untarse de pueblo. Tomar chicha, pasteles y, si es posible, comer las famosas morcillas, puede ser en el sector La Llanada o en la famosísima venta de la Carabobo. Hacer previamente la cola,  pues no hay nada más popular que un político en fila para comprar… eso sí,  flashes de por medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y ahora no hay nada más certero para recolectar votos que irse con todo el kit de franela atigrada y zapatos deportivos, que pueden ser rojos o de  colores de la tricolor, según el polo al que pertenezca, a una de las colas para comprar alimentos regulados (para esto disponga de medio día, si hay leche), allí habla con la gente, da explicaciones, abraza viejitos, alza niños; es decir, encontrará todo en un solo lugar… ¡ah!,  y por favor, no olvide la cámara, un tanto escondida, pues se la pueden robar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe darse un paseíto por el Páramo, así no sea su circuito, y tomar el “michecito de allí”; no importa si está acostumbrado al fino escocés; una mistelita para la foto no hace daño. Más de una sí le puede causar migraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Ah!, y lo más importante, todas las anteriores actividades deben quedar debidamente registradas en televisión, prensa y redes sociales. (OLM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ofrece rentabilidad, solvencia  y crecimiento plancha 1 de Cataunet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/ofrece-rentabilidad-solvencia-y-crecimiento-plancha-1-de-cataunet/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/ofrece-rentabilidad-solvencia-y-crecimiento-plancha-1-de-cataunet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los integrantes de la plancha uno a la Caja de Ahorros de la Unet, invitaron a votar a los trabajadores en las elecciones del próximo 28 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objetivo de consolidar una organización con índices de gestión aceptable y variables económicas proyectadas para mantener controles de rentabilidad, solvencia y crecimiento del patrimonio, se presenta la plancha uno para las elecciones de autoridades de la caja de ahorros de los trabajadores de la Universidad Nacional Experimental del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los comicios que se efectuarán el próximo 28 de julio, se presenta la opción de la plancha uno encabezada por Iván Moncada a la presidencia, con José Gálviz como suplente; Mery Zambrano como tesorera, Luz Stella Palomino a la secretaría, y un equipo completo de personas comprometidas con esta labor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de las propuestas que plantea la plancha uno como líneas de acción se encuentran la adquisición de activos tangibles para evitar la depreciación financiera del patrimonio;    actualizar y optimizar la página web a través de un sistema intranet que interactúe con la base de datos de recursos humanos de la Unet, a fin de difundir información de interés y facilitar los procesos en tiempo real y efectivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También ofrecen la actualización y modificación de los estatutos, reglamentos de préstamos y electoral adaptándolos a la realidad actual; reconstruir la flota de vehículos, con prestigio competitivo a fin de garantizar precios razonables y atención calificada; aumentar la cartera de créditos, promover planes de contingencia ante las eventualidades, y un programa de formación de microempresarios, así como campañas de bienestar social y recreacional del asociado que incluya deportes, viajes y turismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los integrantes de la plancha 1 invitaron a los asociados a participar en el proceso electoral, y en especial a confiar en este equipo “multidisciplinario con experiencia, juventud, profesionalismo y la capacidad de asumir la transformación que requiere Cataunet en la actualidad, para dar respuesta a nuestros asociados por medio de la calidad de servicio, con metas alcanzables que lo beneficien social y financieramente”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electo Consejo Comunal de Altos de Paramillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/electo-consejo-comunal-de-altos-de-paramillo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/electo-consejo-comunal-de-altos-de-paramillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fueron electos 61 miembros de esta instancia de participación vecinal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez electo, el Consejo Comunal de la Urbanización Altos de Paramillo, del municipio Cárdenas, inicia su gestión con la presentación de proyectos  para arreglo del tanque de agua, mejoramiento  del alumbrado público y un sistema de vigilancia para la seguridad de los habitantes, aunado a lo que será la dotación de insumos para el ambulatorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Coromoto Vásquez, Emmanuel Chacón, Rafael Monzón, María José Monzón,  Darcky de Jesús y Miguel Alviárez, miembros de la Comisión Electoral, subrayaron que con toda normalidad se desarrolló este proceso ciudadano que permite a los vecinos  asumir el ejercicio real del poder popular, canalizando decisiones adoptadas por la comunidad,  responsabilidad que recayó sobre 61 personas que integran esta instancia de participación, articulación e integración, que les permitirá ejercer la gestión de las políticas públicas y proyectos orientados a responder a las necesidades y aspiraciones de este estratégico espacio del municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los proyectos cuentan con el aval de los comités de Agua, Energía y Gas, así como con el apoyo de la Policía Municipal y Protección Civil, a través del Comité de Seguridad y Defensa Integral, aunado al Comité de  Recreación y Deporte, con el apoyo de la Alcaldía de Cárdenas, para la instalación de equipos de biosalud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayaron los líderes vecinales que desde octubre del 2014 se inició la promoción de este consejo comunal&lt;i&gt; &lt;/i&gt;y, luego de múltiples adversidades, se consolidó el Censo Comunitario, que arrojó una población votante superior a 1.068 personas, lográndose posteriormente las convocatorias a una asamblea de ciudadanos y ciudadanas en presencia de una funcionaria de Fundacomunal, lo que orientó la elección de la Comisión Electoral, lográndose la convocatoria al proceso electoral, en el que las vecinas Teolinda Contreras y Maritza Ayala jugaron un rol determinante de motivación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apoyados en  las directrices de Fundacomunal y en lo establecido en la Ley para Consejos Comunales, se preparó un Taller sobre Consejos Comunales, dictado a los candidatos, el cual fue preparado por la doctora Coromoto Vásquez; luego se estableció fecha de los comicios, el 12 de julio, previa orientación del CNE municipal, representado por Carlos Guaidía, logrando una buena concurrencia  al proceso electoral  realizado en el Liceo Libertador, de 456 personas, lo que representó un 42,69 por ciento del universo electoral, iniciándose a las 7 p.m. el conteo manual de votos en presencia de vecinos y candidatos, hasta las 3 de la madrugada del día 13 de julio. Los vecinos electos fueron juramentados el 15 en la Casa Parroquial Jesús de Nazareno, donde recibieron sus respectivas credenciales. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La troncal 5: una “caja de pandora”  para los conductores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/la-troncal-5-una-caja-de-pandora-para-los-conductores/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/la-troncal-5-una-caja-de-pandora-para-los-conductores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;b&gt;La situación afecta &lt;/b&gt;a los usuarios del aeropuerto de Santo Domingo, puesto que deben tomar previsiones de tres y cuatro horas de antelación, si no quieren tener problemas  con pérdida de vuelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la redoma de la antigua ULA, a la salida de San Cristóbal, pasando por San Josecito, Uribante, Los Estoraques, Zig-Zag, aeropuerto de Santo Domingo, hasta el sector San Lorenzo, llegando a la entrada a San Joaquín de Navay, el paso es a riesgo   debido a los constantes deslizamientos que azotan a la maltratada -por las lluvias- vía al llano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el trayecto, los conductores no saben con qué se encontrarán: “es una caja de pandora”, donde lo único cierto es una cola por alguno de los motivos conocidos: se hundió la vía, rocas en la calzada, deslizamientos, choque por una imprudencia o porque algún organismo está despejando la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la entrada o salida de San Cristóbal, a la vista de todos está la primera “tronera”, donde vehículos  livianos y pesados deben hacer maniobras para esquivar los huecos, que ya  se “comieron” un canal y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La incertidumbre comienza con huecos en la ampliación que va de Valle Hondo a Hierro Gómez, son cuatro canales, para enfrentarse con un cuello de botella, donde -según se conoció- es el lugar más peligroso por los constantes atracos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los conductores quedan allí atrapados, a merced de los delincuentes, operación que se repite y se denuncia a diario, pero nadie hace nada por ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Trampa” en San Josecito&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la altura de La Floresta, con los permanentes deslizamientos se ha formado un hueco de  casi un metro de ancho en el canal subiendo a San Josectio, “una trampa vial”, sobre todo en horas de la noche y más aún cuando está lloviendo, que nadie lo ve. Este cráter ha sido motivo de varios accidentes y nadie ha hecho nada por taparlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De San Josecito  al puente Uribante, el deterioro de la vía se hace más evidente y de allí a Los Estoraques se han visto bacheos, cuando se creía que en la vía se necesitan carpetas corridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El eterno problema del Zig Zag por las fallas geológicas, pues a pesar de estar asfaltado,  el paso es a riesgo por lo quebradizo de todo el sector. Para algunos, esta situación afecta a los usuarios del aeropuerto de Santo Domingo, puesto que deben tomar previsiones de tres y cuatro horas de antelación, si no quieren tener problemas con pérdidas de vuelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Inconsciencia &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;de algunos conductores&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante el inminente peligro que se corre por el deterioro de la capa asfáltica en la vía al llano, el problema se incrementa en el trayecto mencionado cuando se observa a los conductores haciendo una labor de inconsciencia ciudadana, sin importar el daño que pueden ocasionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto se suma la gran cantidad de  motorizados que por allí circulan en sentido contrario y a toda velocidad, atentando contra los retrovisores y amenazando a los conductores que no les dan paso. Los insultos son a título personal, con palabras obscenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí se observa cómo los funcionarios públicos de cuerpos de seguridad, sin ninguna emergencia, utilizan las sirenas de sus vehículos para salirse del paso,  dejando en la cola a quienes deciden cumplir con las leyes y la prudencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fernández Feo, &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;la zona más afectada&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un trayecto desde San Cristóbal a San Lorenzo, en Fernández Feo, que en situación normal no se tardaría 30 minutos, los conductores están necesitando entre 60, 90 y hasta 120 minutos, si no se cuenta con una tranca vecinal reclamando mejor servicio eléctrico, agua; pero, en todo caso, la cola es lo más seguro a cualquier hora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se afirma que la zona más afectada por esta situación en la vía al llano la padecen los habitantes de  Fernández Feo, cuya calidad de vida ha cambiado paulatinamente desde que comenzó  el temporal lluvioso que tiene a la troncal 5 como una “caja de pandora”, pues nadie sabe con qué se encontrará en el trayecto desde la Redoma de la antigua ULA, en la salida de San Cristóbal, hasta San Lorenzo, en el municipio Fernández Feo. (AM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424860,424861,424862&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciará 7mo. Plan Vacacional  Comunitario en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/iniciara-7mo-plan-vacacional-comunitario-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/iniciara-7mo-plan-vacacional-comunitario-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Durante seis semanas, niños y adolescentes de los 29 municipios recibirán atención en materia recreativa, ecológica, deportiva y cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la atención semanal de 17.500 infantes y adolescentes, el venidero martes 4 de agosto   iniciará la séptima edición del Plan Vacacional Comunitario, promovido por el gobierno del Táchira. Las jornadas se desarrollarán hasta el 13 de septiembre en las bases de misiones, canchas deportivas, parques y plazas de los 29 municipios del estado, con apoyo del Movimiento de Recreadoras y Recreadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó Dizzy Carrillo, directora del Instituto Autónomo Consejo Nacional de Derechos de Niños, Niñas y Adolescentes (Idenna), destacando que en el territorio tachirense se desplegarán 125 puntos semanales y en cada uno se distribuirán 1.186 recreadores, aproximadamente, que durante seis semanas brindarán atención a los niños y niñas en materia recreativa, ecológica, deportiva y cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La también representante de la Mesa del Vivir Bien en la entidad andina agregó que las actividades propias a desarrollar en el periodo vacacional 2015 se están preparando conjuntamente entre varios organismos, como: Ministerio de la Juventud y Deporte, Comunas, Misión Cultura Corazón Adentro, Oficina Nacional Antidrogas (ONA), Zona Educativa Táchira, Inparques, Movimiento Ecologista y Barrio Adentro Deportivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Plan Vacacional Comunitario se desarrollará hasta el próximo 13 de septiembre, con una programación de martes a domingo que incluye actividades de prevención integral, juegos tradicionales, recreando arte, deporte y salud integral”, dijo la presidenta del Idenna Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además resaltó que en esta séptima edición del Plan Vacacional Comunitario se prevé atender 17.500 infantes y adolescentes, semanalmente. Los puntos de recreación se instalarán en las 20 bases de misiones sociales, los corredores de la Misión Barrio Nuevo, Barrio Tricolor, urbanismos de la Gran Misión Vivienda Venezuela, parques nacionales, canchas deportivas y plazas, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan vacacional está dirigido a niños, niñas y adolescentes, en edades comprendidas entre los 6 y 17 años. Para los padres interesados en que sus hijos participen, el procedimiento se realizará a través de los consejos comunales, las comunas, Unidades de Batalla Social (Ubch) y las bases de misiones sociales, apuntó Carrillo. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué ha pasado con los 23 terrenos ocupados de urgencia hace seis meses?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/que-ha-pasado-con-los-23-terrenos-ocupados-de-urgencia-hace-seis-meses/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/que-ha-pasado-con-los-23-terrenos-ocupados-de-urgencia-hace-seis-meses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Medio año después, el destino de los 23 terrenos del municipio San Cristóbal con medida de ocupación es variado. En uno hacen movimiento de tierra y en otro ya finalizó. Uno fue descartado y otros dos posiblemente corran la misma suerte. La mayoría está en fase de estudios de suelo o elaboración de proyectos. Y algunos ni siquiera han sido abordados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se recordará, la Gaceta Oficial 40584, del pasado 20 de enero, publicó 23 resoluciones en las cuales el Ministerio de Vivienda calificó de “urgente” la ejecución de igual número de proyectos habitacionales. En 16 de los casos, la medida de ocupación y la construcción de la obra quedaron bajo responsabilidad de la estatal Inmobiliaria Nacional, adscrita al Ministerio de Vivienda. En los 7 restantes, de la Gobernación del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En virtud de que la ejecución de las obras fue calificada “de urgencia”, las resoluciones dan licencia para “simplificar los trámites y ejercer las acciones legales, financieras y técnicas tendentes a garantizar la celeridad de su ejecución”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre el lunes 13 y el martes 14, un equipo de Diario La Nación visitó una muestra de 15 de los 23 terrenos: en un caso se encontró personal trabajando en el sitio; en tres propiedades se observó movimiento de tierra, pero vecinos o vigilantes aseguraron que a la fecha las obras estaban paralizadas; y en los 11 restantes los espacios no han sido tocados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para conocer si en los casos en los que no se observan obras sí se está trabajando en las fases previas de los proyectos, se solicitó entrevistas a representantes de ambas instituciones encargadas. Con la Gobernación, la información se obtuvo de manera satisfactoria. Con la Inmobiliaria, representantes jurídicos del Min-Vivienda dijeron que los funcionarios no están autorizados por el nivel central para ofrecer declaraciones a la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lo que implica la ocupación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La figura de ‘ocupación’ nos autoriza, como Estado, para revisar cuál es la situación de esos 23 terrenos que fueron denunciados como ociosos. Vamos al sitio, evaluamos su condición, verificamos si tienen dueño, quiénes son, los llamamos a reunión y ellos tienen que demostrar la propiedad e indicarnos si tienen algún proyecto para desarrollar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo explicó Esnell Ardila, presidente del Instituto Tachirense de Vivienda (Intavi), dependencia de la Gobernación del Táchira, y secretario ejecutivo del Órgano Estadal de Vivienda. “En la gran mayoría de los casos lo que nos hemos encontrado es que, de hecho, tienen proyectos para ejecutar viviendas, solo que han conseguido trabas, como permisos o disputas legales”, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario aclaró que, como la misma Gaceta lo indica, no se trata de expropiaciones. Si no hay demostración de que un terreno sea propiedad privada, proceden a construir. Si alguien demuestra que efectivamente es propietario, y están dadas las condiciones para construir, los organismos pueden solicitar una medida de decreto Avivir, hacer un avalúo y pagar al dueño por el terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sobre los 7 de Gobernación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros terrenos que Intavi abordó son los que se llamarán Mamá Inés (en Santa Teresa) y Cipriano Castro (también en Santa Teresa). Están en etapa de elaboración de proyectos, señaló Ardila. Ya cuentan con el aval de Protección Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El urbanismo habitacional Simón Rodríguez (en Santa Teresa), aunque es de los 23 contenidos en la Gaceta de enero, ya estaba en una lista anterior de 11 proyectos aprobados por Intavi para ejecutar en el transcurso de 2015. Ardila acotó que están aprobados los recursos y esperan un próximo desembolso para el inicio de la obra. Esta era un área de la Alcaldía, cedida a Fundatáchira. Se prevé levantar dos edificios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En abordaje de Protección Civil se determinó que el terreno Guaicaipuro (avenida Los Agustinos) no es factible para la construcción, porque ya se había hecho una obra privada y parte del terreno está ocupado. Además, por uno de sus linderos pasa una naciente natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el área llamada Luisa Cáceres de Arismendi (avenida Carabobo con Quinta Avenida), se conoció que el espacio disponible no es muy amplio para un edificio, porque recientemente se han hecho construcciones a los lados. Adentro habría una invasión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del urbanismo que se llamará José Félix Ribas (en la avenida Libertador), ya propietarios han presentado documentación de titularidad con proyectos para ejecutar. Y el que figura con el nombre de 5 de Julio (en la avenida Ferrero Tamayo) aún no ha sido abordado, pero se supo que está incluido para ser inspeccionado en las próximas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sobre los 16 de Inmobiliaria&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa del Estado Inmobiliaria Nacional, S.A. es uno de los 10 entes descentralizados del Ministerio de Vivienda y Hábitat. Creada en noviembre de 2011, en mayo de 2014 fue adscrita a este despacho. Su objeto social principal es la construcción, adquisición, enajenación, arrendamiento y venta de viviendas en proyectos en ejecución o terminados, así como la administración de obras, estudios y proyectos para la construcción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado la Inmobiliaria Nacional contrató 613 proyectos de desarrollos habitacionales a escala nacional y percibió recursos por un monto cercano a siete millardos de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La memoria y cuenta 2014 de este organismo también admite que para el cumplimiento de su misión afrontaron como obstáculo “la guerra económica, dificultando la accesibilidad a los insumos y materiales de construcción de algunas obras programadas durante el año fiscal 2014, que continuarán ejecutándose en el período 2015”. Su presidente es el también ministro Ricardo Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los terrenos a su cargo, tal vez el más adelantado sea el de la avenida principal de La Castra. Personal de la obra explicó que ya han avanzado con las fases de movimiento de tierra, nivelación de terrazas, colocación de tuberías de la red de aguas servidas y la obra provisional para obreros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trabajo que sigue, según se pudo conocer de manera extraoficial, sería el de brocales, la calle de acceso y las losas de los cuatro edificios que, en total, contendrán 80 apartamentos. Aunque las lluvias han retrasado el proyecto, debería estar listo en 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo terreno en avance podría ser el de la calle 9, antiguo La Salle. Allí reposan cuatro máquinas, porque se conoció que durante la última quincena estuvieron paralizadas las labores de movimiento de tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la avenida Nueva Guayana, frente a Residencias Monterrey, vecinos de este conjunto observaron maquinaria haciendo los mismos trabajos hace más de un mes. Raquel Arellano, inquilina del sector, se mostró interesada en conocer de qué forma puede optar por un apartamento en el complejo que llevará por nombre Francisco de Miranda. Se conoció que este proyecto estaría en la fase de estudios de suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro que ya habría sido inspeccionado es el del sector Barrio Colón, detrás de la ETI y la Casa Sindical. “Hace más de un mes vinieron un día a observar, pero no han hecho más nada. Deberían tomar en cuenta que por este sector hay problemas de aguas negras, porque ya está a su máxima capacidad”, indicó una vecina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el corazón de Barrio Obrero, detrás del Centro Comercial Plaza, el terreno aún permanece enmontado y con el aviso de preventa de un edificio ecológico inteligente que allí construirían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el terreno de la Cuesta de Filisco, trascendió que se estaría revisando el caso, porque posiblemente sea mayor el gasto de acondicionar el espacio que la construcción misma. El área pertenece a un grupo de más de 250 afiliados a seis líneas de transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultado sobre los terrenos encargados a la Inmobiliaria Nacional, Esnell Ardila, en su condición de secretario ejecutivo del Órgano Estadal de Vivienda, esbozó que algunos de esos terrenos ya han sido abordados. “En su gran mayoría están en proceso de elaboración de proyectos. Eran terrenos que de alguna manera la Inmobiliaria, cuando era Inavi, había visualizado e inspeccionado en su momento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Desarrollo urbano &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;truncado”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Cámara de la Construcción desconocen las razones por las cuales no ha habido avance en la mayoría de terrenos ocupados. Sin embargo, presumen que se deba al déficit presupuestario y de caja que atraviesa el país, producto de la merma de ingresos petroleros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para que una obra progrese no solamente necesita insumos, sino de un flujo de caja para pagar la mano de obra, los bienes y servicios que requiere”, indicó Gerardo Gamboa, presidente de la Cámara de la Construcción en Táchira. Comúnmente, para este tipo de obras Construpatria suministra estructuras, materiales y tuberías, pero se necesitan recursos para pagarles, así como para adquirir otros insumos en el mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los 23 espacios, valoró Gamboa, representan casi 400 hectáreas urbanas de San Cristóbal, con un potencial interesante de generación de empleo y desarrollo. “La gran mayoría de propietarios de esos terrenos tiene proyectos, pero el desarrollo urbano de la ciudad se ve truncado por esta intervención”, opinó. (DP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;375.087,26&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;metros cuadrados&lt;/b&gt; suman los 23 terrenos decretados de “ocupación urgente” hace seis meses. Van desde el contiguo a la plaza Ríos Reyna (1.446 metros cuadrados), hasta uno en la avenida Libertador de Las Lomas (91.855 metros cuadrados). La mayoría, propiedad privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424872,424871,424870,424869&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía Municipal de Cárdenas   celebró su día con ascensos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/policia-municipal-de-cardenas-celebro-su-dia-con-ascensos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/policia-municipal-de-cardenas-celebro-su-dia-con-ascensos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, presidió el acto en honor a la Policía Municipal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sesión especial realizada por el Concejo Municipal de Cárdenas, funcionarios del Instituto Autónomo de la Policía Municipal de Cárdenas (Policárdenas) fueron homenajeados con ascensos y condecoraciones a fin de reconocer la labor que a diario realizan en el municipio para resguardar la paz y la integridad de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el acto,  donde fungió como orador de orden Leonardo Antonio Camargo, director general de Policárdenas, se realizaron diversos  ascensos y se hizo entrega de las condecoraciones “Barra de espíritu Policial” y “Botón honor al mérito”, a destacados  funcionarios de este organismo de seguridad  quienes han dado lo mejor de sí en cada uno de los procedimientos realizados; de igual forma  se otorgó reconocimientos especiales a directores y jefes de la alcaldía de Cárdenas, por el apoyo brindado a este cuerpo policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde Ricardo Hernández, señaló que en aras de honrar el trabajo que realizan los uniformados en el municipio y con motivo de haberse celebrado el pasado 16 de julio el Día Nacional del Policía, se realizó  un acto y la Sesión Especial, donde se estimuló y enalteció  la invalorable misión que desarrollan los funcionarios y funcionarias policiales para brindar seguridad a los habitantes de Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, el funcionario municipal dijo que durante su gestión este organismo de seguridad  ha sido favorecido con importantes beneficios, como la dotación de uniformes, nivelación de sueldos, incremento salarial del 65% desde el primero de julio del presente año, incremento del bono alimenticio en un 60%,  llevado a treinta días de trabajo, adquisición de diez armas de fuego propias, asimismo por primera vez funcionarios cuentan con una póliza de seguro HCM con una cobertura de ciento cincuenta mil bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual forma, el alcalde indicó que durante el año 2015  han sido aperturados dos procesos de ingresos para nuevos funcionarios policiales; además, dijo que “ya estamos en trámites para la adquisición de 10 pistolas más, las cuales se tienen previsto obtener  en el segundo trimestre de este año”, expresó Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las estadísticas del trabajo realizado por los funcionarios de Policárdenas, la primera autoridad municipal informó que han sido detenidos 25 ciudadanos, se han incautado 06 armas de fuego, se logró la recuperación de  05 vehículos, se retuvieron 527 motocicletas, se realizaron 46 procedimientos policiales y se recaudó un monto de 358 mil bolívares en multas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde Ricardo Hernández acotó que, con la finalidad de brindar mayor seguridad a los habitantes del municipio y  ofrecer respuesta oportuna ante cualquier delito del cual sean objeto, se creó la Oficina de Atención a la Víctima, ubicada en las instalaciones del Mercado Mayorista Las Margaritas de Táriba y  la oficina de Policía Comunal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde también informó que a fin de hacer seguimiento de las actuaciones policiales y garantizar que los funcionarios cumplan debidamente sus funciones apegados a las leyes, se creó la oficina de Respuesta de Desviaciones Policiales y la Oficina de Control y Actuación Policial, quienes son las encargadas de evaluar a cada uno de los uniformados pertenecientes a esta institución.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el norte los huecos generan choques y carros accidentados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/por-el-norte-los-huecos-generan-choques-y-carros-accidentados/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/por-el-norte-los-huecos-generan-choques-y-carros-accidentados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Por esquivar un hueco, Luis Molina cayó en otro peor. Y era tan profundo, que con el impacto se partió el muñón y el caucho delantero derecho se salió de su eje. El pasado miércoles, a las 2:30 de la tarde, el taxi quedó accidentado entre la veintena de huecos que se cuentan en la intersección de la avenida 4 con calle E de la Zona Industrial de Paramillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un muñón ronda los 6.000 bolívares, aproximó el comerciante. Mientras un compañero corrió a buscarle uno, Molina hacía maniobras de mecánico. “Yo sé de una ordenanza municipal que establece que la Alcaldía tiene que responder por estos daños”, aseguró. Los conductores de la cola que se formó se compadecían de él, al ver el deterioro de la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el norte, San Cristóbal es territorio de huecos que generan malestares similares. En la avenida principal de Pueblo Nuevo, por Premium Supermercado, una tronera alargada en pleno canal de subida ha hecho caer a motorizados, ha roto terminales de dirección y ha obligado a choferes de carros a llamar una grúa, afirmó Blas Vergara, mecánico de la zona. “Sin exagerar, ese hueco es un peligro para la vida de mucha gente”, consideró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergara ha visto cómo tapan el agujero y vuelve a reincidir. También viene observando cómo le salió acompañante: desde hace un mes, aproximadamente, se está formando otra tronera, metros arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después del enlace Quinimarí - Pueblo Nuevo, el panorama no es distinto. Cerca del conjunto Agua Clara, a la zanja del canal de bajada, donde ya han caído vehículos, se suma un conjunto de cráteres que, según Erasmo Báez, comerciante de la zona, se vienen formando desde principios de este año. El vecino recuerda que allí no ha habido bacheo desde hace más o menos año y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la calle 4 con calle 5 bis del barrio El Lobo, la colección de huecos pone a Ana de Omaña, vecina de esa intersección, a enumerar los choques entre autos que allí ha presenciado recientemente. “Ahora la lluvia los ha abierto más y es peor”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donde también atestiguan que las troneras se han ensanchado es en la avenida principal de La Machirí. “Ahora suena más duro cuando los carros le caen”, experimenta Marelis Sánchez, quien vive junto a un autolavado y frente a un hueco que tiene de ancho la distancia exacta entre las ruedas delanteras de una camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay acera en ese tramo. A Sánchez le preocupa que, cuando los carros esquivan el desnivel, puedan atropellar a un peatón desprevenido. Transitar por tramos de la principal de La Machirí le exige al conductor serpentear entre las fallas viales y bajar la velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a la entrada del conjunto residencial San Juan Bautista III, sin embargo, reducir el paso ha significado ser robado, sobre todo de noche. “Andar lento es obligatorio para no dañar el tren delantero, pero también se volvió un riesgo”, atestiguó Hernán Torres, trabajador de ese conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco se salvan las comunidades residenciales de Las Lomas y Santa Teresa. “Llegar a casa es complicado porque la vialidad está destruida por donde te metas”, lamentó María Molina, residente de Colinas de Carabobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molina, Sánchez y Torres coincidieron en solicitarle públicamente a la Alcaldía de San Cristóbal que resuelva este problema. Otros, como Molina, el chofer accidentado en Paramillo, aseguran haber perdido la esperanza en las autoridades. Exigentes o incrédulos, todos habitan una zona norte que es territorio de huecos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Tulia Buriticá&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424854,424855,424856,424857&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magistrados del TSJ darán a conocer  novedades de la reforma del CPC</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/magistrados-del-tsj-daran-a-conocer-novedades-de-la-reforma-del-cpc/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/magistrados-del-tsj-daran-a-conocer-novedades-de-la-reforma-del-cpc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Magistrado Marco Medina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Sala de Prensa del Estadio Polideportivo de Pueblo Nuevo será el escenario donde se darán cita el presidente de la Sala de Casación Civil del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), magistrado Guillermo Blanco Vásquez; el vicepresidente de la Sala de Casación Civil del Máximo Juzgado del país, magistrado Luis Antonio Ortiz Hernández; el juez rector del estado Táchira, Marco Medina Salas, y los jueces y juezas de la Circunscripción Judicial de la entidad, a fin  de deliberar sobre la propuesta de reforma del Código de Procedimiento Civil (CPC), cuya premisa es fortalecer el acercamiento entre la justicia y las comunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también presidente del Circuito Judicial Penal de Táchira, Marco Medina, informó que en el marco del ciclo de conferencias sobre el Proyecto de Reforma del Código de Procedimiento Civil,  integrantes del alto juzgado venezolano, además de los operadores de justicia, darán a conocer las bondades, los cambios, las atribuciones de este instrumento jurídico, en beneficio de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—El Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), presidido por la magistrada Gladys María Gutiérrez Alvarado, continúa desplegado por el país para dar a conocer las novedades del Proyecto de Reforma del CPC, que busca ajustarse al nuevo esquema de justicia social, donde las comunidades tengan una justicia de mayor calidad, es decir, que sean decisiones que se tomen con base en los nuevos principios constitucionales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-resaltó-. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>