<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Español on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/espa%C3%B1ol/</link>
    <description>Recent content in Español on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 19:54:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/espa%C3%B1ol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Kim Kardashian le pide a Twitter que permita editar tuits enviados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kim-kardashian-le-pide-a-twitter-que-permita-editar-tuits-enviados/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:54:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kim-kardashian-le-pide-a-twitter-que-permita-editar-tuits-enviados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Kim Kardashian, estrella de reality show.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la celebridad Kim Kardashian, que tiene casi 40 millones de seguidores en Twitter, le preocupa enviar tuits con errores de ortografía.
&lt;span id=&#34;more-195153&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrella de los reality shows le escribió un correo a Twitter pidiéndole que añadieran una función de editar para que cuando los usuarios comentan un error no tengan que borrar y volver a publicar el tuit, publicó CNN en Español.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;I just emailed Twitter to see if they can add an edit feature so that when u misspell something u don&amp;rsquo;t have to delete &amp;amp; repost Let&amp;rsquo;s see&amp;hellip;&lt;/p&gt;
— Kim Kardashian West (@KimKardashian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/KimKardashian/status/624753528087515136&#34;&gt;julio 25, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&amp;ldquo;Vamos a ver&amp;hellip;&amp;rdquo;, finalizaba el trino de Kardashian de este viernes. La respuesta no se hizo esperar. Jack Dorsey, cofundador de Twitter, le respondió en un tweet a la celebridad pocos minutos después: &amp;ldquo;¡Buena idea! Siempre estamos buscando formas para hacer las cosas mejores y más rápidas&amp;rdquo;, contestó Dorsey. &amp;ldquo;Gracias, @Jack. #ElfundadordeTwitterentiende&amp;rdquo;, tuiteó la celebridad instantes después.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Thank you &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jack&#34;&gt;@Jack&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/FounderOfTwitterUnderstands?src=hash&#34;&gt;#FounderOfTwitterUnderstands&lt;/a&gt; !!! &lt;a href=&#34;https://t.co/SzCM03xAH2&#34;&gt;https://t.co/SzCM03xAH2&lt;/a&gt;

— Kim Kardashian West (@KimKardashian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/KimKardashian/status/624802280982708224&#34;&gt;julio 25, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Y aunque todavía no hay noticia de que el cambio vaya a ocurrir, tanto el tweet de Kardashian como el del cofundador de Twitter no solo recibieron miles de retuits, sino más sugerencias para mejorar la red social.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HOLA MAÑANA SUELDO</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/hola-manana-sueldo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/hola-manana-sueldo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El programa del domingo pasado &amp;ldquo;Openheimer presenta&amp;rdquo;, por CNN en Español, hizo un análisis de la educación en América Latina, para concluir que arrastraba una profunda crisis incapaz de rivalizar con la que se impartía en Europa, Asia y los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las cosas que más llamaron la atención fue la diferencia de sueldos que recibían los maestros, pues en los países desarrollados eran de 30 a 50 mil dólares anuales, tanto en Irlanda, Dinamarca y Estados Unidos, como en Inglaterra, Japón, Corea del Sur, por mencionar algunos, mientras que en esta parte del Continente, fuera de Chile, Argentina o Brasil, daban lástima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando tocaron el caso de Venezuela, se nos llenó el rostro de vergüenza, pues hubo alguien que llamó para revelar que recibía apenas unos 35 dólares al mes, es decir, 420 al año, lo cual me pareció una exageración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, en días anteriores, compartiendo un desayuno con varias profesoras de la Universidad de los Andes en el Táchira, una de ellas dijo que ganaba por 16 horas de clases, 2.600 bolívares al mes; después me topé con médicos que dictan cátedras de sus especialidades en la ULA, que los mismos no pasaban de los 5 mil a 7 mil mensuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estos ingresos, ni Mandrake el Mago podría levantar la calidad de enseñanza a nuestros alumnos, desde el nivel básico, el de secundaria y universitaria, destinando a la ignorancia a sus pupilos, pues para poder sobrevivir, cualquier educador responsable con el mantenimiento de su hogar, se ve obligado a cabalgar por más empleos. Así de sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VÍCTOR MATOS&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿En qué país los ciudadanos se sienten más satisfechos con sus cuerpos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio reciente de YouGov mostró que la mayoría de los adultos están contentos con la forma como se ven, y que su confianza aumenta a medida que envejecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De las personas encuestadas en 25 países, los indonesios son los que están más satisfechos con su imagen. El 78% de la población dice estar feliz con su peso y figura, explica CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Indonesia le sigue en esta lista Arabia Saudita, donde el 72% está a gusto con su cuerpo, y Qatar, donde el porcentaje llega a 70%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombres en general tienen una mejor imagen de su apariencia, menos en Arabia Saudita, donde son las mujeres las que están más cómodas con su figura. En Estados Unidos, sólo el 52% de las mujeres están felices con su cuerpo, y en los hombres esa tasa es del 63%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio también revela que las mujeres de Hong Kong son las que están menos satisfechas con su imagen, solo un 44%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>