<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apenas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/apenas/</link>
    <description>Recent content in Apenas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/apenas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Injusticia histórica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/injusticia-historica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/injusticia-historica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Apenas un diario nacional y tres memes tuiteros se hicieron eco de la infausta noticia. Al igual que la muerte del excelente músico y compositor Hugo Blanco, la desaparición física del popular cantante Raúl Naranjo fue ignorada por cronistas y biógrafos de artistas, Sobre todo el fallecimiento del baladista caraqueño, ni siquiera la destacaron periódicos y revistas. A pesar de ser ícono de la canción romántica en Venezuela, uno de los diez mejores intérpretes de boleros, romanzas y tangos junto a Alfredo Sadel, Héctor Murga, Mario Suárez, Héctor Cabrera, Luis de Ubaldo, Sergio Mexicano, Rudy Márquez, Cherry Navarro  y Miguel Itriago. Estrella de los Shows Víctor Saume y de Renny Ottolina en la década de los 60 y 70 EN Radio Caracas Tv,  fue figura descollante  en toda Latinoamérica. Nació  en Ocumare del Tuy, estado Miranda,  el 7 de noviembre de 1932 y su voz se apagó para siempre hace una semana en Caracas donde residía desde los 4 años. Muy pocos amigos, familiares y admiradores lo acompañaron en sus exequias. El ídolo ayer de multitudes,  murió olvidado el domingo 5 de julio en una clínica capitalina a los 82 años. Absurdos desatinos en la injusticia histórica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gercasisgcs@gmail.com &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>