<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ahora on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ahora/</link>
    <description>Recent content in Ahora on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ahora/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los besos son la principal causa de cáncer de cabeza y cuello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ya no es el tabaco ni el alcohol. Ahora, el principal factor de riesgo para el desarrollo de cánceres de cabeza y cuello son los besos. ¿La razón? A través de ellos se puede transmitir las cepas más riesgosas de virus de papiloma humano (VPH) que pueden causar cánceres de orofaringe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Mahiban Thomas, jefe de cirugía maxilofacal y de cabeza y cuello del hospital australiano Royal Darwin, el VPH es responsable del 70% de los cánceres de cabeza y cuello. En este sentido, el especialista explicó al &amp;ldquo;Daily Mail Australia&amp;rdquo; que si una persona se infecta de VPH en la orofaringe, su riesgo de desarrollar cánceres de cabeza y cuello es 250 veces más alto que alguien que no está contagiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los Centros para el Control y Prevención de Enfermedades (CDC, por su sigla en inglés), el VPH oral puede transmitirse en el sexo oral o en besos con la boca abierta, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si alguien ha besado en exceso a seis personas, su riesgo de contraer VPH es más alto, y si ha besado en exceso a nueve, es aún peor&amp;rdquo;, advirtió Thomas al sitio NT News. En este sentido, el especialista agregó que los casos de cánceres de cabeza y cuello relacionados con el VPH, se dan por lo general en personas jóvenes, que no beben y nunca han fumado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se presentan en la cuarta década de la vida, más de 30 años antes de que los cánceres tradicionales usualmente ocurren&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El médico calificó como un &amp;ldquo;tsunami&amp;rdquo; lo que VPH oral está causando entre los médicos de cabeza y cuello. &amp;rdquo;Los ginecólogos han lidiado con el VPH mucho más tiempo y saben mucho más sobre él que nosotros&amp;hellip; se requiere más investigación en esta área&amp;rdquo;, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay una actitud, sobre todo en las generaciones más jóvenes, de que el sexo oral es seguro porque no provoca embarazo (&amp;hellip;) Las personas deben ser conscientes de que beber alcohol, fumar tabaco o marihuana, practicar el sexo oral y besar a múltiples personas, puede aumentar el riesgo (de desarrollar cánceres de cabeza y cuello) de forma significativa&amp;rdquo;, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Sandra Bland: una mujer negra que murió en cárcel de Texas en extrañas circunstancias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videosandra-bland-una-mujer-negra-que-murio-en-carcel-de-texas-en-extranas-circunstancias/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videosandra-bland-una-mujer-negra-que-murio-en-carcel-de-texas-en-extranas-circunstancias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las imágenes denuncia que el policía le pegó en la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La muerte en una cárcel de Texas de Sandra Bland, una mujer negra de 28 años, está siendo investigada como sospechosa, después de que las autoridades calificaran su deceso como un suicidio. La joven había sido detenida durante una control de tránsito de rutina supuestamente por no poner la luz de giro para cambiar de carril y terminó discutiendo con un agente, que la amenazó violentamente y la arrestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora las autoridades difundieron el video que grabó la cámara del auto del policía. Durante el control, el agente Brian Encinia, de 30 años, pidió a la joven que apagara un cigarrillo pero esta se negó: &amp;ldquo;Estoy en mi auto, ¿por qué tendría que apagarlo?&amp;rdquo;, reseña el portal de Todo Noticiasde Argentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El policía amenazó con freírla&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, Encinia exigió a Bland que saliera del vehículo y se inició un forcejeo hasta que el agente sacó su pistola elecétrica y amenazó con &amp;ldquo;freírla&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces el uniformado saca a la joven del auto para esposarla a un lado de la vía. Encinia alega que la mujer se resistió al arresto y lo pateó, pero ninguna confrontación física aparece en la grabación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Bland la encontraron ahorcada con una bolsa plástica en su celda de la cárcel del condado de Waller tres días después, según el relato oficial, cuestionado por sus familiares que pidieron que se realice una autopsia independiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Después de que vean el video, pienso que estarán de acuerdo conmigo en que Sandra Bland no merecía ser arrestada&amp;rdquo;, dijo a reporteros el senador del estado de Texas, Royce West tras reunirse con la familia de la joven.
&lt;p class=&#34;external-player&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;338&#34; scrolling=&#34;no&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/CuPvDMN73hQ?wmode=transparent&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&amp;ldquo;Ella perdió su vida en prisión, y eso es lo que tenemos que mirar&amp;rdquo;, dijo de su lado el vicegobernador Dan Patrick, quien calificó el caso como una &amp;ldquo;tragedia&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Familiares piden una autopsia independiente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sandra Bland sufrió de depresión en el pasado, pero su familia insistió en que no consideraba como una opción el suicidio. La joven estaba a punto de empezar un nuevo empleo en su universidad cerca de Houston.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bland era militante del movimiento &amp;ldquo;#BlackLivesMatter&amp;rdquo; nacido durante la ola de manifestaciones callejeras que estalló especialmente tras el caso de Michael Brown, el adolescente que murió en agosto del año pasado en Ferguson, Missouri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No podemos dejar de estar furiosos cuando vemos una situación donde, claramente, la vida de los negros no cuenta&amp;rdquo;, dijo la joven en un video publicado en su cuenta de Facebook.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>