<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Junto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/junto/</link>
    <description>Recent content in Junto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/junto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Sembró Chávez el pensamiento y la razón en cada acción de la Revolución Bolivariana”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/sembro-chavez-el-pensamiento-y-la-razon-en-cada-accion-de-la-revolucion-bolivariana/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/sembro-chavez-el-pensamiento-y-la-razon-en-cada-accion-de-la-revolucion-bolivariana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Junto con los candidatos a la AN, diputados y dirigentes del Psuv, el gobernador conmemoró el natalicio 61 del expresidente Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestro líder, comandante Hugo Chávez, sembró la idea, el pensamiento y la razón que existe en cada acción de la Revolución Bolivariana…como Bolívar, él fue el gran libertador del pueblo nuevo y por eso rendimos honor a su legado, porque, aunque  ya no está físicamente, sigue más vivo que nunca en cada rostro, esperanza y sueño”, expresó el mandatario regional Vielma Mora, a propósito del natalicio del expresidente, quien este martes cumpliría 61 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional ofreció sus declaraciones desde el estadio de fútbol sala, en Pueblo Nuevo, donde se congregaron los seguidores del proceso revolucionario para recordar al expresidente Chávez, con el festival llanero “Chávez Victorioso”, organizado por el director de Cultura del estado Táchira, Óscar Duque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el acto, colorido y lleno de algarabía, en el que participaron más de 200 artistas del Táchira y Elorza (Apure), el gobernador Vielma Mora manifestó: “Con acervo cultural, histórico y musical, rendimos homenaje por el amor a este hombre venezolano, que es de Barinas y del Táchira y del mundo, porque Hugo Chávez traspasó las fronteras para romper las cadenas que nos oprimían, de la esclavitud, y fue el grito desgarrador de un pueblo unido que dijo basta del atropello, de despojo, para recuperar la igualdad de género y por la soberanía de nuestra patria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Celebramos hoy como Chávez lo hacía, con el folklore venezolano, con la música recia del joropo, así continuamos fortaleciendo la tradición, el pensamiento y la acción del más grande hombre nacido en Venezuela, a quien seguimos en acción y pensamiento, con la promesa de un mundo mejor, libre, del ilustre comandante eterno”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presidenta del Consejo Legislativo, diputada Nellyver Lugo, manifestó que: “Cuando vemos este tipo de actos con sentimiento patrio, sentimos que Chávez está más vivo que nunca en el corazón y la conciencia del pueblo venezolano, que convirtió ese dolor por la usencia física del comandante en compromiso y ganas de hacer las cosas que él no pudo, y por eso desde el Táchira seguimos impulsando el Plan de la Patria”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Chávez convirtió a los venezolanos en ciudadanos, porque despertó las consciencias de muchos y llegó al corazón, para cambiar los proyectos de muchos que vieron sus vidas transformadas para venir a contribuir con este proceso bolivariano”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>