<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abrieron on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/abrieron/</link>
    <description>Recent content in Abrieron on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/abrieron/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Abrió inscripciones el liceo Samuel Darío Maldonado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/abrio-inscripciones-el-liceo-samuel-dario-maldonado/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/abrio-inscripciones-el-liceo-samuel-dario-maldonado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Abrieron inscripciones en el liceo nocturno Samuel Darío Maldonado&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El liceo nocturno Samuel Darío Maldonado, ubicado en la sede del liceo Simón Bolívar, en Barrio Obrero, abrió inscripciones para aquellos interesados en culminar estudios de bachillerato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este contexto, la profesora de Física, María Silva, acompañada de Jesús Salas, del personal de apoyo, indicó que ya se iniciaron las inscripciones para los interesados en culminar sus estudios de bachillerato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, indicó Silva que deben presentarse en la sede de la institución, ubicada en Barrio Obrero, en el liceo Simón Bolívar, y presentar los requisitos: fotos tipo carnet, fotocopia de la cédula, partida de nacimiento y notas certificadas, en horario de 6:00 p.m. a 9:00 p.m.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, indicó que las inscripciones cerrarán el 30 de julio, y deben comunicarse con la directora de la institución, María Rondón; en tal sentido, hace un llamado a aquellos interesados, mayores de 15 años, a inscribirse lo más pronto posible para que obtengan su título como bachiller en Ciencias. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>