<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Patrullaje on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/patrullaje/</link>
    <description>Recent content in Patrullaje on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 09:47:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/patrullaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lo detuvo Polisancristóbal luego de robar a una mujer </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lo-detuvo-polisancristobal-luego-de-robar-a-una-mujer/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 09:47:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lo-detuvo-polisancristobal-luego-de-robar-a-una-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Una comisión de la Policía Municipal de San Cristóbal adscrita a la Brigada de Patrullaje Vehicular, lograron capturar a un sujeto que acababa de despojar de 500 bolívares a una mujer que se desplazaba por la avenida Lucio Oquendo, específicamente en los alrededores del Sistema de Protección Integral de Niños, Niñas y Adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El director general del cuerpo de seguridad, Ángel Perdomo, explicó que los funcionarios policiales se encontraban realizando operativos de rutina en el barrio Las Flores, correspondientes al cuadrante P-6, cuando recibieron el alerta vía radio, y gracias a la llamada anónima de un vecino del sector, se logró frustrar el robo y atrapar al ladrón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió Perdomo que los vecinos, cansados de robos y asaltos en el sector, interceptaron y sometieron al sujeto, que se movilizaba en moto; mientras que un cómplice que lo acompañaba, logró huir en un taxi de una reconocida línea de esta ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima del atraco –continuó- identificó al hoy detenido, como uno de los hombres que le robaron el dinero, situación en la que –agregó- además fue agredida, golpeada por los dos maleantes; de hecho, se le evidenciaron escoriaciones a la altura del brazo derecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trataron también de arrancarle un bolso deportivo, donde tenía documentos personales y el permiso de viaje para su hijo; sin embargo, forcejeó a pesar de las múltiples amenazas de muerte que le hicieron los dos sujetos que estaban armados de una pistola”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima formuló la respectiva denuncia ante el Centro de Coordinación Policial, situado en la calle 9 entre carreras 2 y 3 de La Ermita; mientras que el detenido, identificado como Joel C., venezolano, de 27 años de edad, residenciado en Barrancas, quedó a disposición del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>