<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Twitter on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/twitter/</link>
    <description>Recent content in Twitter on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 16:51:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Flores deformes están creciendo cerca de Fukushima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/flores-deformes-estan-creciendo-cerca-de-fukushima/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/flores-deformes-estan-creciendo-cerca-de-fukushima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un usuario de Twitter compartió hace unas semanas una foto de unas margaritas visiblemente deformadas. La imagen fue tomada en la ciudad japonesa de Nasushiobara, a 112 kilómetros de Fukushima, donde en 2011 hubo un accidente en la planta nuclear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos temen que la malformación sea producto de la radiación del accidente causado por un tsunami hace ya cuatro años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@san_kaido publicó junto a la foto el siguiente mensaje: &amp;ldquo;La flor de la derecha creció con su tallo partido en dos y tiene dos flores conectadas entre sí y tiene 4 tallos de flores en forma de cinturón. La de la izquierda tiene cuatro tallos que crecieron atados entre ellos y tienen una flor en forma de anillo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la publicación es de mayo, las imágenes han vuelto a circular en redes sociales en los últimos días, informa CNN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forma inusual que presentan estas flores se conoce como fasciación, un fenómeno que hace que los tejidos de la planta cambien: se aplanen, se estiren, aumenten su tamaño y peso, y crezcan de manera circular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mutación puede producirse por presencia de bacterias, ataques de insectos o parásitos o daño químico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2011, cuando tres reactores de la planta colapsaron tras el terremoto que provocó el tsunami, la amenaza de la radiación forzó a los vecinos a evacuar. No obstante, las mediciones de radiación de Nasushiobara determinaron que era habitable, aunque la radiación que produjo el accidente en la planta de Fukushima se detectó hasta a cerca de 96 kilómetros de allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, desde 2013 hay reportes de fugas activas de agua radioactiva desde la planta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Táchira en alerta: 5 municipios incomunicados por obstrucción de vías</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotostachira-en-alerta-5-municipios-incomunicados-por-obstruccion-de-vias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:02:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/fotostachira-en-alerta-5-municipios-incomunicados-por-obstruccion-de-vias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las fuertes lluvias en la madrugada de este jueves han causado la obstrucción de varias vías en los municipios del área metropolitana, específicamente Córdoba, Torbes, Capacho Nuevo, al igual que también hay afectaciones en Fernández Feo y Junín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el sector Las Cruces, en Torbes, la caída de árboles y el deslizamiento de tierra causó la obstrucción total de la vía en ambos sentidos, equipos de Protección Civil trabajan para reabrir el paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pudo conocer que en El Corozo hay paso a riesgo por un canal, mientras que en el Zig-Zag, en Fernández Feo, también hay deslizamiento de tierra, siendo más afectado el sector Río Frío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Protección Civil y la alcaldía de Capacho Nuevo atienden problemas con los drenajes en el sector La Chicharronera que también han afectado el paso hacia San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía a Santa Ana, municipio Córdoba, en el puente La Ratona, hay árboles y piedras que impiden el paso. La alcaldesa Virginia Vivas indicó que trabajan para restituir el paso vehicular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la alcaldía de Córdoba trabajan para remover escombros entre los sectores El Tambo-Cementerio, señaló la mandataria local. Informó también que son siete derrumbes impiden el tránsito hacia la capital tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junín es otro de los municipios afectados por el derrumbe de rocas de gran tamaño que impidieron el paso de San Cristóbal a Rubio y viceversa; fue hasta horas del mediodía que permitieron el paso a riesgo por canal, mientras continuaban los trabajos de remoción. En redes sociales la situación los usuarios han informado en tiempo real de la situación, hasta el punto de que Rubio es TT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte el gobernador del Táchira, José Vielma Mora, hizo un llamo a toda la colectividad, especialmente a la de los municipios Torbes, Córdoba y Fernández Feo a no salir de sus casas para evitar el colapso vehicular, de igual forma que anunció que todos los cuerpos de atención de emergencias están avocados con sus maquinarias para la remoción de escombros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta los momentos no hay reportes de personas heridas, desaparecidas o fallecidos a causa de las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que las autoridades ofrezcan un reporte oficial de la situación de las lluvias en Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Noticias en desarrollo&amp;hellip;&lt;/strong&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Deslizamiento de tierra y caida de arboles. Obstruccion total de los canales via Sur Norte T005 sector Las Cruces. &lt;a href=&#34;http://t.co/PuhwUIOq6F&#34;&gt;pic.twitter.com/PuhwUIOq6F&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624199790348386305&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Deslizamiento de tierra y caida de arboles. Obstruccion total de ambos canales sector Las Cruces. &lt;a href=&#34;http://t.co/u7ldLb9G4D&#34;&gt;pic.twitter.com/u7ldLb9G4D&lt;/a&gt;

— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624200191135096832&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;T005 sector Río Frío deslizamiento de terreno..Precaución Conductores &lt;a href=&#34;http://t.co/sDJCMDxUPo&#34;&gt;pic.twitter.com/sDJCMDxUPo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624203260887441408&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Desde temprano cuadrilla &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba&#34;&gt;@alcaldiaCordoba&lt;/a&gt; trabaja en remoción de escombros entre El Tambo-Cementerio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm&#34;&gt;@Virginiavivasm&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/kjzWffh5Mv&#34;&gt;pic.twitter.com/kjzWffh5Mv&lt;/a&gt;

— AlcaldíadeCórdoba (@alcaldiaCordoba) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba/status/624221443795087361&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desde muy temprano se trabaja para remover escombros en la vía, derrumbes entre El Tambo-Cementerio &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm&#34;&gt;@Virginiavivasm&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/SLXLjbWc3O&#34;&gt;pic.twitter.com/SLXLjbWc3O&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— AlcaldíadeCórdoba (@alcaldiaCordoba) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldiaCordoba/status/624222532921610240&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Este es el reporte que nos dan de CAIMTA. Grave! &lt;a href=&#34;http://t.co/sHpgvtLoLD&#34;&gt;pic.twitter.com/sHpgvtLoLD&lt;/a&gt;

— Virginia Vivas (@Virginiavivasm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Virginiavivasm/status/624230874356170753&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desbordamiento de la quebrada La Carora a la altura de las lomas&lt;/p&gt;
— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624207734192369664&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Rubio, Mcpio Junin, sector La Victoria, desbordamiento de la quebrada con afectacion de 7 viviendas

— PC Táchira (@pctachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira/status/624202075380051969&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Se incrementa el cauce del Río Carapo, en el sector de los Corredores en Rubio. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pctachira&#34;&gt;@pctachira&lt;/a&gt; @alcadiadjunin &lt;a href=&#34;http://t.co/9a7FWEpvp1&#34;&gt;pic.twitter.com/9a7FWEpvp1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— VIVE ANDES (@ViVeAndes) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ViVeAndes/status/624221172268335105&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
via &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Imag3n&#34;&gt;@Imag3n&lt;/a&gt;: Vía &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficVZLA&#34;&gt;@trafficVZLA&lt;/a&gt; Cerrado paso de Rubio a San Cristobal por derrumbes &lt;a href=&#34;http://t.co/MHCFh24Bp9&#34;&gt;pic.twitter.com/MHCFh24Bp9&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Tachira?src=hash&#34;&gt;#Tachira&lt;/a&gt;

— Traffic TACHIRA (@trafficTACHIRA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/trafficTACHIRA/status/624195552536727552&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter eliminó fondos de pantalla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/twitter-elimino-fondos-de-pantalla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red social removió los fondos de pantalla del área de notificaciones y de los perfiles de sus usuarios desde este martes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no hizo un anuncio oficial, Twitter confirmó a los portales de tecnología Mashable y The Verge el cambio. “Estamos removiendo las imágenes de fondo de pantalla del home y las notificaciones de todos los usuarios de web”, dijo un vocero de la red social en un mensaje publicado por ambos sitios, según información reseñada el portal portal Trece Bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora los perfiles de los usuarios aparecen en una tonalidad entre blanco y gris. Anteriormente podían colocar la imagen que quisieran detrás de su perfil, la que también aparecía en cualquier parte del sitio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de pantalla ahora solo pueden verse en los enlaces del tuit de un usuario o en sus listas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos usuarios han protestado en la red social contra el retiro de sus fondos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Dólar tomorrow!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/dolar-tomorrow-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/dolar-tomorrow-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A raíz de mi artículo del 22 de marzo del presente año, titulado: ¡Dólar Today!, donde aparte de recibir unos cuantos insultos hacia mi persona a través del Twitter de dicha página, y algunos otros emails donde “ignorante” fue el calificativo más benévolo que recibí; un amigo me preguntó: “Carlos, a qué tasa ves tú el dólar paralelo el día de mañana”. “Ni la más remota idea, pregúntaselo a la gente de Dólar Today”, le respondí. “¿Es que acaso tú no eres economista?” Me contestó.
¿Soy economista? Pero según la gente de Dólar Today, y algunos otros, parece que tengo que demandar a la Universidad Católica Andrés Bello por haberme hecho perder cinco años de mi vida, así como a la Florida International University por el robo que me hicieron por esos dos costosos másters que cursé, incluyendo el de Especialista en Finanzas; o quizás la razón sea por mi origen de padres gallegos, donde no he logrado salir todavía de ser el protagonista de los chistes.
Pero si en julio del 2014, según esta página, el dólar estaba en Bs. 70, y al escribir hoy este artículo, está en 630; quiere decir que el bolívar se ha devaluado el novecientos por ciento en un año. Espero que este cálculo no me lo objeten también, porque ahí ya tendría que apelar al colegio Cervantes, donde cursé bachillerato.
¡No entiendo!, ¡esta herencia de mis padres es dura! ¿Pero qué tanto han cambiado nuestras variables y circunstancias económicas en un año para que se justifique una devaluación de nuestro signo monetario en un 900 %? En esa oportunidad me explicaron, mediante un email anónimo, que la cotización la basaban en el mercado de la frontera, del peso-bolívar y la tasa del peso-dólar. Al respecto, me pregunto: ¿Es la frontera quién marca el precio a DT, o es DT quien marca el precio a la frontera?
En ese mismo artículo les pedí, con la mayor humildad del mundo, que sacaran la página del aire por el irremediable daño que le estaban haciendo al país, y me acusaron de que me vendí al Gobierno. ¡Seguramente no se tomaron la molestia de leer dos de mis libros! Si no se escondieran detrás del anonimato, con mucho gusto se los enviaría.
Una cosa es estar con o en contra del Gobierno; y otra muy distinta es estar en contra de Venezuela y los venezolanos. No hay economía en el mundo que aguante una devaluación del 900 % sin llevar irremediablemente al país y a toda su población a la pobreza, debido a que destruye completamente el tejido empresarial, pulveriza el poder adquisitivo de los sueldos y acelera la espiral inflacionaria indetenible.
Ustedes, señores, se están aprovechando de que se convirtieron en los marcadores de la tasa cambiaria, para manipularla a su antojo y en función de sus intereses, haciendo que todos los venezolanos paguemos con pobreza y miseria sus intenciones ocultas; y esto también es una forma de terrorismo. Lo que es lamentable, es la hipocresía y la doble moral de quienes condenan una forma de gobernar, pero apelan al anonimato y a unas acciones donde siembran la miseria en el país, bajo el lema de que el fin justifica los medios.
Lo daños causados ya son irremediables, los que se puedan seguir causando pudiesen terminar en tragedia. De nuevo, con la mayor humildad del mundo, les pido: saquen la página “Dólar Today” del aire; ya que no quiero imaginarme las consecuencias si continúan con esta tendencia alcista vertiginosa e injustificable.
¡No hay razones suficientemente válidas, para que los venezolanos nos merezcamos esto y sobre todo de parte de otros venezolanos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operación policial en la Cota 905 deja 14 antisociales abatidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, informó que 14 antisociales resultaron abatidos y otro resultó herido durante la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) que desde hace 48 horas funcionarios del Cicpc, Sebin, PNB y Fanb ejecutan en varias zonas de la Cota 905, Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, anunció la recuperación de 20 vehículos que eran utilizados por antisociales para extorsión y cobro de vacunas, la incautación de 12 armas cortas, 2 armas largas y 2 granadas fragmentarias, y detención de 134 personas; 32 de ellos extranjeros. Agregó que los involucrados tienen vinculación directa con el paramilitarismo colombiano, según información publicada en el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López dijo que el fin del procedimiento es “liberar áreas donde operaba elementos delincuenciales quienes se dedicaban al paramilitarismo colombiano, extorsión, sicariato y secuestro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López se refirió también a las operaciones en la Región Central, donde con actuación de más de 700 funcionarios de seguridad detuvieron a 2 personas y abatieron a miembros integrantes de la banda de “Jhon, El Funes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Valles del Tuy, las autoridades detuvieron a 9 personas que se dedicaban a “desplazar” a los ciudadanos. El ministro precisó que actualmente se realiza la evaluación de 200 apartamentos del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras 100 personas resultaron detenidas en Ciudad Betania, donde existía “elementos de convicción del paramilitarismo”. 9 personas fueron puestas a la orden del MP, mientras que se decomisó marihuana y cocaína y se recuperaron 9 vehículos, 11 armas cortas y 60 cartuchos de varios calibres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el titular del MIJ anunció el desmantelamiento de otras 7 bandas con sus cabecillas; sin embargo, no ofreció detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López afirmó que el presidente Nicolás Maduro le ha dado instrucciones de ampliar y extender las operaciones policiales en todo el territorio nacional. “Nuestro pueblo merece vivir en paz”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>