<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Twitter on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/twitter/</link>
    <description>Recent content in Twitter on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Operación policial en la Cota 905 deja 14 antisociales abatidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operacion-policial-en-la-cota-905-deja-14-antisociales-abatidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior, Justicia y Paz, Gustavo González López, informó que 14 antisociales resultaron abatidos y otro resultó herido durante la Operación de Liberación del Pueblo (OLP) que desde hace 48 horas funcionarios del Cicpc, Sebin, PNB y Fanb ejecutan en varias zonas de la Cota 905, Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, anunció la recuperación de 20 vehículos que eran utilizados por antisociales para extorsión y cobro de vacunas, la incautación de 12 armas cortas, 2 armas largas y 2 granadas fragmentarias, y detención de 134 personas; 32 de ellos extranjeros. Agregó que los involucrados tienen vinculación directa con el paramilitarismo colombiano, según información publicada en el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López dijo que el fin del procedimiento es “liberar áreas donde operaba elementos delincuenciales quienes se dedicaban al paramilitarismo colombiano, extorsión, sicariato y secuestro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López se refirió también a las operaciones en la Región Central, donde con actuación de más de 700 funcionarios de seguridad detuvieron a 2 personas y abatieron a miembros integrantes de la banda de “Jhon, El Funes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Valles del Tuy, las autoridades detuvieron a 9 personas que se dedicaban a “desplazar” a los ciudadanos. El ministro precisó que actualmente se realiza la evaluación de 200 apartamentos del lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otras 100 personas resultaron detenidas en Ciudad Betania, donde existía “elementos de convicción del paramilitarismo”. 9 personas fueron puestas a la orden del MP, mientras que se decomisó marihuana y cocaína y se recuperaron 9 vehículos, 11 armas cortas y 60 cartuchos de varios calibres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el titular del MIJ anunció el desmantelamiento de otras 7 bandas con sus cabecillas; sin embargo, no ofreció detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;González López afirmó que el presidente Nicolás Maduro le ha dado instrucciones de ampliar y extender las operaciones policiales en todo el territorio nacional. “Nuestro pueblo merece vivir en paz”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accidente vial en Trujillo dejó 9 fallecidos y 7 heridos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/accidente-vial-en-trujillo-dejo-9-fallecidos-y-7-heridos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/accidente-vial-en-trujillo-dejo-9-fallecidos-y-7-heridos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nueve personas fallecieron y siete resultaron lesionadas tras una colisión de vehículos en el sector Las Cocuizas de Trujillo. Así lo informó la cuenta de Twitter del Instituto Autónomo del Cuerpo de Bomberos del estado Trujillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el accidente hubo cuatro vehículos involucrados, entre ellos un camión de Empresas Polar, un autobús de la Línea Sur del Largo y dos carros livianos, publicó Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los lesionados fueron trasladados a un centro asistencial.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;BOMBEROS DEL ESTADO TRUJILLO ZONA 4 Y ZONA 2 ATENDIERON EL HECHO VIAL DONDE DEJO UN SALDO NEGATIVO DE 9 FALLECIDOS Y 7 LESIONADOS.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Bomberos Trujillo (@bomberostru) &lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;p&gt;Vehículo kodiak involucrado en el accidente vial del municipio miranda estado trujillo. &lt;a href=&#34;http://t.co/k5P28XsAGz&#34;&gt;pic.twitter.com/k5P28XsAGz&lt;/a&gt; — Bomberos Trujillo (@bomberostru) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/bomberostru/status/618969683123793920&#34;&gt;julio 9, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Siniestro vial en el dividive estado Trujillo deja un saldo de 9 fallecidos y 7 heridos. &lt;a href=&#34;http://t.co/S9hIbtREsA&#34;&gt;pic.twitter.com/S9hIbtREsA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Bomberos Trujillo (@bomberostru) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/bomberostru/status/618970968279552006&#34;&gt;julio 9, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>