<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>López.Foto/Omar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/l%C3%B3pez.foto/omar/</link>
    <description>Recent content in López.Foto/Omar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/l%C3%B3pez.foto/omar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fiscalía General valoró médicamente  a Leopoldo López y Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fiscalia-general-valoro-medicamente-a-leopoldo-lopez-y-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fiscalia-general-valoro-medicamente-a-leopoldo-lopez-y-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leopoldo López.(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a2-DLN114821.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Daniel Ceballos. (Foto/Tulia Buritica)&#34; class=&#34;size-full wp-image-422538&#34; height=&#34;800&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a2-DLN114821.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Daniel Ceballos. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (AFP). Médicos legistas examinaron a 33 personas detenidas en el marco de violentas protestas contra el gobierno venezolano en 2014, entre ellas el líder opositor radical Leopoldo López, informó la Fiscalía este viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entre las personas que han sido evaluadas se encuentran Leopoldo López y Daniel Ceballos” (exalcalde de la ciudad de San Cristóbal), señaló un reporte del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos están presos acusados de incitar a la violencia en las protestas contra el gobierno de Nicolás Maduro, que dejaron 43 muertos entre febrero y mayo de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscalía no informó en lo inmediato sobre la condición de salud de los detenidos, entre los cuales figuran además nueve policías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de López, confirmó que éste fue sometido el jueves a una “revisión corporal superficial”, en una cárcel militar de las afueras de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ayer a Leopoldo lo fue a visitar el Ministerio Público, accedió a que le hicieran una revisión corporal superficial”, dijo Tintori a la AFP, indicando que “no le hicieron exámenes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante ese procedimiento, López -preso desde el 19 de febrero de 2014- reiteró la exigencia de que su médico personal le pueda hacer un chequeo profundo, “todo lo que se requiere para alguien que tiene un año y cinco meses preso y no ha sido examinado”, señaló Tintori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 23 de junio, el dirigente opositor, que se considera a sí mismo un preso político, puso fin a una huelga de hambre luego de que la autoridad electoral convocara para el próximo 6 de diciembre a elecciones legislativas, uno de los reclamos que planteó al iniciar la protesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto con él pusieron fin al ayuno cerca de 100 opositores, como ya lo había hecho Ceballos el 11 de junio, luego de 20 días sin alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Tintori, su esposo perdió 15 kilos de peso durante la huelga y está sometido a una “tortura psicológica”, al hallarse aislado en una celda pequeña y en un edificio donde no hay más presos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una audiencia en la que López debía comparecer el jueves fue pospuesta para el próximo miércoles, debido a que, según Tintori, a su esposo “le robaron el expediente de la defensa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No lo dejan conversar con nadie, los custodios tienen la orden de no hablarle, de no mirarlo a los ojos”, denunció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>