<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Primera on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/primera/</link>
    <description>Recent content in Primera on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/primera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>485 liberaciones de hipoteca entregó Fundesta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/485-liberaciones-de-hipoteca-entrego-fundesta/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/485-liberaciones-de-hipoteca-entrego-fundesta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En un acto efectuado en el auditorio Alí Primera, el Gobierno regional, a través de Fundesta, entregó  485 liberaciones de hipotecas a beneficiarios que han cancelando sus compromisos ante esta institución crediticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El titular de este ente público, economista César Augusto Contreras, quien asumió este reto, con el fin de continuar la labor de atender a productores y emprendedores, así como a quienes acuden al Instituto Autónomo  para el Desarrollo de la Economía Social (Fundesta) a solicitar financiamiento para la adquisición de vivienda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Existe el interés de incentivar y motivar a la población que ha venido recibiendo financiamiento para que honre sus compromisos, ya que de esta manera, cuando ellos cancelan sus deudas, con cuotas que son sumamente asequibles, los recursos recuperados sirven para beneficiar a más personas o familias–, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contreras agradeció a todos los beneficiarios y beneficiarias de Fundesta, que han venido cancelando los aportes recibidos religiosamente, quienes han entendido que mediante estos créditos solidarios con bajísimos intereses, lograron solventar, adquirir o comprar insumos, materia prima o enseres para impulsar su microempresa o campo productivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es importante destacar la bondad que conlleva el otorgamiento de un crédito, porque eso facilita que quien lo recibe obtenga un impulso económico y les facilita resolver cualquier dificultad momentánea para proseguir sin interrupción su actividad productiva-, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó Contreras que de igual manera sucede con los créditos otorgados a las familias que les posibilita adquirir, mejorar o ampliar sus viviendas, cuyos intereses son muy bajos, pero de la recuperación de los mismos depende que otras personas puedan ser beneficiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hago  un llamado a nuestros usuarios para que acudan a la sede de Fundesta, ubicada en la Zona Industrial de Puente Real y conozcan el estado de sus créditos en especial aquellos beneficiarios que optaron al “Pronto Pago” para quienes tenemos una oficina habilitada para tal fin–, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que: “además  queremos que los beneficiarios y beneficiarias actualicen su data para facilitarles los trámites ante este órgano público e invitamos la colectividad en general a conocer nuestros productos financieros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>