<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias24 on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/noticias24/</link>
    <description>Recent content in Noticias24 on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/noticias24/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comunidad de diversidad sexual entregó propuesta ante la AN</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/comunidad-de-diversidad-sexual-entrego-propuesta-ante-la-an/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/comunidad-de-diversidad-sexual-entrego-propuesta-ante-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Elvis Amoroso. (Foto: Noticias24)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Elvis Amoroso recibió un documento que recoge todas las propuestas que se concretaron durante el Primer Congreso Nacional de Diversidad Sexual que se celebró en Caracas durante el mes de mayo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Primer Vicepresidente de la Asamblea Nacional, diputado Elvis Amoroso, recibió en nombre de la directiva del Poder Legislativo las propuestas de la comunidad de diversidad sexual, que marchó desde la Plaza O`Leary hasta la sede de la AN para consignar sus peticiones, entre ellas la puesta en marcha de leyes y políticas públicas que apunten a garantizar la igualdad legal y la lucha en contra de la discriminación sexual, publicó El Nacional con información de EFE y Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Amoroso informó que otra de las propuestas, por parte de este comunidad que agrupa a más de 40 mil personas en el país, es la aprobación de un proyecto de acuerdo para que en Venezuela se reconozca oficialmente el 17 de mayo como día nacional a la no discriminación por la orientación sexual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado sostuvo que la AN está obligada atender a cualquier venezolano a pesar de su pensamiento político religioso, incluso cultural. “Estamos recibiendo a estos jóvenes quienes tienen un pedimento que me parece que es justo, porque piden que se legisle en contra de la homofobia, en contra de la discriminación postulados además establecidos en la Carta Magna”, destacó el dirigente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>