<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elisa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/elisa/</link>
    <description>Recent content in Elisa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/elisa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asesinan dentro de su residencia en Tinaquillo a la cantante de música llanera Elisa Guerrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asesinan-dentro-de-su-residencia-en-tinaquillo-a-la-cantante-de-musica-llanera-elisa-guerrero/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asesinan-dentro-de-su-residencia-en-tinaquillo-a-la-cantante-de-musica-llanera-elisa-guerrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas.- La cantante de música llanera Elisa Guerrero fue asesinada en su vivienda ubicada en Tinaquillo, estado Cojedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elisa Guerrero, conocida como  “La Veguera”, fue asesinada por  delincuentes en el interior de  su vivienda, ubicada en Villas de Santa María, Tinaquillo, en horas de la madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se indicó  que los delincuentes entraron a la casa de la artista con la intención de hurtar sus pertenencias. Guerrero habitaba en la urbanización “Villas de Santa María” en Tinaquillo. Presuntamente al escuchar ruidos sospechosos, Elisa decidió ir a cerciorarse de la situación y fue allí cuando se encontró cara a cara con los criminales, que en el forcejeo la hirieron con un arma blanca, que más tarde le provocó la muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo a la prensa nacional, Elisa, que estaba con su pequeño  hijo de 7 años, mortalmente herida le pidió a su niño que corriera a la cocina, tambaleante salió de la habitación y tocó las puertas de los cuartos de su hermana y de su otro heredero de 17 años, rogándoles que no abrieran, prácticamente con su último suspiro llegó a la cocina y se desplomó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guerrero fue trasladada malherida hasta el hospital de Tinaquillo, donde falleció. De acuerdo a Radio Web, portal que difundió la información a través de su cuenta de Twitter, una multitud se habría aglomerado en las afueras del centro de salud al conocerse el deceso de la cantante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La Veguera” era conocida por canciones como “Juro que te gusto”, “El gobernao”  y “Soy culpable”. Hace dos años había publicado su séptima producción discográfica titulada “Guayabo tronco y licor”, que incluía los temas “Guayabo busca otro oficio”, “Llano miles de leyendas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artistas de música folklórica venezolana lamentaron la muerte de Guerrero en la red. Rummy OIivo @RUMMYOLIVO Sorprendida y triste por noticia de muerte de Elisa Guerrero cantante de nuestra música. Otra Víctima de la inseguridad desbordada QDP.; Luis Silva @luissilvatwitt El llano se puso triste con la partida de esta Veguera, mi sentido pésame, son muchos los que la lloran, descansa en paz Elisa Guerrero. La cantante Neimar @NeimarMendez Que lamentable noticia, que descanse en paz mi colega Elisa Guerrero.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinaron a cantante de música criolla Elisa Guerrero en Cojedes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asesinaron-a-cantante-de-musica-criolla-elisa-guerrero-en-cojedes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 16:17:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asesinaron-a-cantante-de-musica-criolla-elisa-guerrero-en-cojedes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En la mañana de este lunes se conoció el asesinato de la cantante criolla Elisa Guerrero en su casa en Tinaquillo (Cojedes) a manos del hampa. La intérprete recia es hermana del también cantante criollo Jorge Guerrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trascendió que el asesinto ocurrió en su vivienda, en la urbanización Villas de Santa María en Tinaquillo cuando antisociales irrumpieron en la vivienda y Guerrero fue a cerciorarse de la situación, se encontró con ellos y luego de un forcejeo la hirieron con un arma blanca que más tarde le provocó la muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al lugar de los hechos, acudió una comisión del Cicpc quienes adelantan las investigaciones de rigor para dar con el paradero de los delincuentes.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;br/&gt;
Guerrero nació en el estado Apure, pero desarrolló su carrera musical en Cojedes, conocida en el ambiente artístico como “La Veguera”. Fue conocida por por temas como “Juro que te gusto” y “Soy culpable”.&lt;br/&gt;
&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/v7SQkqOuoWI&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;A través de Twitter, otros representantes del canto criollo como Armando Martínez, Rummy Olivo y Fabiana Ochoa, así como usuarios de la red, lamentaron y condenaron la muerte de la cantante.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt=&#34;bb2233f3b77a49eba678c03d81cd48a3.jpg&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/bb2233f3b77a49eba678c03d81cd48a3.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;ed9d6d16d5f04b06a3cf174cc41e773a.jpg&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/ed9d6d16d5f04b06a3cf174cc41e773a.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;fff4172168024e04b60006e10a5a03c4.jpg&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/fff4172168024e04b60006e10a5a03c4.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;ec72cebbe6ac47789dd00fba60733dc1.jpg&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/cdnun.ultimasnoticias.com.ve/unfotos/ec72cebbe6ac47789dd00fba60733dc1.jpg?w=620&#34;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>