<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Primero on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/primero/</link>
    <description>Recent content in Primero on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/primero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-12/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;UNA DE LAS CAMPAÑAS políticas más interesantes del pasado, fue la del diplomático y político Diego Arria, quien hizo famoso su slogan “Primero la gente” que al correr de los años, como tantos valores en el país, se han perdido irremediablemente&amp;hellip;. UNO DE ESTOS olvidos es el preservar los paraderos de busetas y autobuses en la ciudad, en donde varios de ellos han sido destruidos, otros son inservibles, y lo peor, muchos ya ni existen, como si no importara la tranquilidad del pasajero que tanto estudiantil como el laboral, hace diariamente penosas colas desafiando los embates del clima&amp;hellip;.. HUBO UNA ocasión en que las empresas pugnaban por estar de primero anunciando en estas casetas y muchas veces incluso se comprometían en construirlas para fortalecer el bienestar público, que lamentablemente se ha ido olvidando penosamente&amp;hellip;.. LA MUNICIPALIDAD, que es el ente que debería velar por este bienestar, al parecer no tiene tiempo de pensar en el pueblo que eligió a sus concejales para que cumplan cuando menos en este servicio, que al no mantenerlo ni multiplicarlo, dice mucho de su desidia por servir a la comunidad&amp;hellip;.. LOS PARADEROS deberían estar instalados en todo lugar de estacionamiento del transporte, bien guarecidos en su plataforma contra la lluvia o el sol, con la amplitud necesaria, y hasta patrullados para evitar los arrebatones o atracos de malvivientes que acechan a sus víctimas cuando ven que son pocos los que allí están&amp;hellip;.. EL ASUNTO no solo es reconstruir los que están hoy derruidos, sino construir todos los necesarios posibles para ver si por una vez nuestros munícipes responden a las necesidades del colectivo y que bien incluso pudieran sacarles provecho con el cobro de la publicidad exhibida, como era hace unos años y que incluso hacía lucir la creatividad de los anunciantes&amp;hellip;&amp;hellip; CUANDO UNO por la televisión ve algunas películas filmadas en zonas urbanas y en horas nocturnas, nota la calidad de este servicio, lo bien iluminados que están y que responden a una necesidad sentida en las grandes metrópolis de las que desgraciadamente nos estamos distanciando corriendo hacia atrás como el cangrejo, sin la mayor estima por sus habitantes&amp;hellip;.. NOS GUSTARÍA ser testigos en la próximas sesiones de la Cámara Municipal, que algún edil se pare de su curul y lleve este problema a la asamblea exigiendo que se tome alguna medida para que a la brevedad San Cristóbal vaya recobrando aquello de “Ciudad de la Cordialidad”, de la cual solo le está quedando el nombre y sus citadinos acostumbrándose a un lamentable retroceso. No hay derecho.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS Universales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Qué linda está San Cristóbal de noche”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Maduro puso al pueblo las cadenas de hambre y persecución que Bolívar nos había quitado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maduro-puso-al-pueblo-las-cadenas-de-hambre-y-persecucion-que-bolivar-nos-habia-quitado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maduro-puso-al-pueblo-las-cadenas-de-hambre-y-persecucion-que-bolivar-nos-habia-quitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Oscar Molina, dirigente juvenil de Primero Justicia- Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco del natalicio del Libertador, los jóvenes de Primero Justicia tomaron la plaza Bolívar de San Cristóbal para manifestar de forma pacífica, por la manera en la que, según ellos”, el gobierno de Nicolás Maduro ha decidido ponerle al pueblo venezolano las cadenas del hambre y la persecución que Simón Bolívar luchó por eliminar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oscar Molina, dirigente juvenil de Primero Justicia- Táchira, sostuvo que: “El Libertador jamás se imaginó que a pesar de tanto luchar por nuestra independencia, hoy en día los dirigentes de la mal llamada revolución socialista vendieran nuestra patria, nuestros recursos y nuestra soberanía al mejor postor, como ha sucedido con China y muy especialmente Cuba, de donde no solo copiaron su ideología sino el sufrimiento de la población, para poder conseguir alimentos por medio de filas descomunales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que: “Las cadenas del hambre que han impuesto con la aguda escasez de productos de primera necesidad que azota a nuestro país, pareciera un intento perverso del gobierno de Cabello y Nicolás Maduro para mantener a los ciudadanos pendientes de cuanto producto llega al supermercado más cercano, para no ver cómo ellos y sus esbirros dilapidan nuestros recursos y engordan sus arcas personales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Aunado esto, se encuentran las cadenas de la persecución, a través de las cuales se han valido de los poderes públicos e instituciones como la Contraloría, el TSJ y los cuerpos de seguridad del Estado para perseguir y callar las voces disidentes a este gobierno incapaz, que cada día aumenta las trabas para que la población pueda acceder a la verdadera justicia y utilizar canales libres de participación y comunicación&amp;mdash; enfatizó el dirigente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por eso, nosotros le decimos a los venezolanos que es momento de romper las cadenas con su voto este 6 de diciembre para seguir con la verdadera libertad, la libertad que todos los venezolanos merecemos”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PJ suspendió a concejal de Socopó por aliarse con el oficialismo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:44:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-suspendio-a-concejal-de-socopo-por-aliarse-con-el-oficialismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado, la junta de la dirección nacional de Primero Justicia (PJ) informó su decisión de pasar al tribunal disciplinario al concejal de Socopó (Barinas), Trino Hurtado, quien además quedó suspendido de la militancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la tolda amarilla, Hurtado estaba aliado con el oficialismo y usaba instituciones para supuestamente atacar a alcaldes de la Unidad, “como es el caso del alcalde Ronald Aguiar, del municipio Antonio José de Sucre, en Barinas, quien está siendo acosado”, informó el partido a través de una nota de prensa.
&lt;div&gt;“En Primero Justicia continuamos en la calle trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos y lograr el cambio a través de una nueva mayoría en la Asamblea Nacional”.&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>