<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>García on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/garc%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in García on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 09:42:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/garc%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ministerio Público imputó a los 10 narcotraficantes detenidos en La Fría </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministerio-publico-imputo-a-los-10-narcotraficantes-detenidos-en-la-fria/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 09:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministerio-publico-imputo-a-los-10-narcotraficantes-detenidos-en-la-fria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El Ministerio Público logró privativa de libertad para 10 personas, por su presunta responsabilidad el tráfico de 103 kilos con 450 gramos de marihuana, incautados el pasado 03 de julio en la población de La Fría, municipio García de Hevia del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la audiencia de presentación, el fiscal 29º de la referida jurisdicción, Mariano Portillo, imputó al colombiano José Asarias Vargas Cárdenas (50) y a Leonel Vargas Solano (25), Robert Hidalgo Rangel (28), Carlos Martínez (32) y Brayan Labrador (26), por la comisión de los delitos de tráfico ilícito de sustancias estupefacientes y psicotrópicas, y asociación para delinquir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el fiscal imputó a Igor Alvarado (34), Yerixon Ropero Flores (24), Luis Sánchez (20), Jorge Silva (21) y José Silva (25) por los mismos delitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adicionalmente, Vargas Cárdenas y Vargas Solano fueron imputados por aprovechamiento de cosas provenientes del delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tales tipos penales se encuentran previstos y sancionados en la Ley Orgánica de Drogas, Ley Orgánica contra Delincuencia Organizada y Financiamiento al Terrorismo, y en el Código Penal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez evaluados los elementos de convicción expuestos por el representante del Ministerio Público, el Tribunal 5º de Control de Táchira dictó la medida privativa de libertad contra los 10 hombres, quienes se encuentran recluidos en la sede del Cuerpo de Investigaciones Científicas Penales y Criminalísticas (Cicpc), en La Fría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación preliminar, el citado día funcionarios del Cicpc y del Servicio Bolivariano Inteligencia Nacional (Sebin) realizaban labores de patrullaje por el sector La Esmeralda de la referida población, cuando observaron al colombiano junto a cinco de los hoy imputados con actitud sospechosa al lado de un camión de carga y un autobús.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, procedieron a realizar una revisión corporal a los hombres, quienes se mostraron nerviosos por el procedimiento, razón por la cual realizaron una revisión exhaustiva de los vehículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el chequeo, los efectivos hallaron ocultos en el camión 211 envoltorios de marihuana que arrojaron un peso total de 103 kilos con 450 gramos de la droga. Además, el transporte de carga estaba denunciado como robado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minutos más tarde, la labor investigativa condujo a la aprehensión de los otros cuatros hombres en el terminal de pasajeros de La Fría, debido a su vinculación con la carga incautada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobernador de Puerto Rico asegura que la isla “puede acabar como Grecia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobernador-de-puerto-rico-asegura-que-la-isla-puede-acabar-como-grecia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobernador-de-puerto-rico-asegura-que-la-isla-puede-acabar-como-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El gobernador Alejandro García Padilla aseguró que Puerto Rico puede llegar a la situación en la que se encuentra Grecia si no impulsa cambios profundos en su estructura económica y financiera y puso como ejemplo el caso de España, entre otros países que “hicieron lo que tenían que hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Grecia es lo que puede pasar si no logramos cambios profundos, si no nos unimos y hacemos lo que tenemos que hacer para no llegar a donde llegó Grecia”, afirmó este lunes García Padilla en declaraciones a la prensa en referencia a la situación de la isla, un Estado Libre Asociado de EE UU afectado por una asfixia financiera y una deuda que supera los 70.000 millones de dólares, según información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sumida en un corralito, Grecia organizó el domingo un referéndum en el que el 60 % de los griegos mostraron su oposición a las condiciones impuestas por los acreedores para negociar la deuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para que Puerto Rico no llegue al nivel al que llegó Grecia, que ha tenido dos bailouts (rescates financieros) de 266 billones (266.000 millones de dólares) y aún así está sumido en el problema, tiene que tomar medidas ahora”, dijo García Padilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, apuntó que el pago de la deuda “no puede proveer sufrimientos para la gente como lo que está sufriendo la gente de Grecia hoy, que tiene a los pensionados cobrando el 25 % de su pensión”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso, insistió en evitar las comparaciones con Grecia y dijo que “sólo si no hace lo que tiene que hacer, entonces sería comparable” con ese país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadió que “hay alternativas” que han tomado países como España y Portugal, que “salieron de un problema similar bien rápido”, así como ciudades como Detroit (EE UU), que “también hicieron lo que tenían que hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previamente, el secretario de Gobernación, Víctor Suárez, dijo que el Gobierno puertorriqueño “respeta los procesos democráticos de Grecia”, pero dejó claro que la isla no va a incurrir en impagos, sino que tratará de renegociar la deuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros pretendemos que haya un proceso ordenado y voluntario que estamos llevando a cabo con los acreedores”, dijo con el objetivo de obtener un colchón que permita “promover el crecimiento económico para lograr atender las obligaciones que tenemos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A finales de junio, García Padilla dijo que la deuda de la isla era “impagable” y que era hora de sacar a este Estado Libre Asociado a EE UU de la “espiral mortal” en la que están envueltas sus finanzas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puerto Rico es territorio estadounidense desde 1898 y se define como Estado Libre Asociado a ese país, con Constitución propia y con un importante grado de autonomía, aunque EE UU se reserva apartados como defensa, moneda, inmigración y aduanas, entre otros.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>