<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>García on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/garc%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in García on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/garc%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Irrespeta al pueblo opositor la MUD  al negociar con las candidaturas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/irrespeta-al-pueblo-opositor-la-mud-al-negociar-con-las-candidaturas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/irrespeta-al-pueblo-opositor-la-mud-al-negociar-con-las-candidaturas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Julio García Zerpa, candidato del Psuv a la AN por el circuito Sur&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En opinión del candidato del Psuv a la Asamblea Nacional por el circuito Sur, Julio García Zerpa, “con la expectativa que se ha generado dentro de la dirección nacional y regional de la MUD se viene jugando de manera irrespetuosa con el sentir y la ideología de sus afectos en Táchira, ya que a pesar de ser electos por el pueblo estos politiqueros, como es el caso de los parlamentarios locales y nacionales, refrendan sus espacios a cambio de una cuantiosa suma de dinero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerpa expuso que: “Luego de ser escogidos los parlamentarios de oposición se acaba el bullicio y los shows mediáticos, así como ocurrió durante el gobierno del copeyano que convirtió al Táchira en la administración más corrupta de la historia del estado, ni una sola alharaca o quejido se dejó escuchar de los diputados, que al parecer tenían la boca llena de billetes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Lamentablemente, estos seudodirigentes de la derecha usan exponencialmente la manipulación y el engaño para ocupar una curul, espacio de gran importancia, pues representa la voz del pueblo que los eligió, pero que nunca tiene eco debido a que los dirigentes de la oposición muy pocas veces asisten a las sesiones o, en su defecto, solo van a calentar el asiento -refirió el candidato-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró el candidato psuvista que: “La incertidumbre deja perplejos a los afectos de la oposición, pues cuando se acerca alguna elección democrática es que nuevamente aparecen los parlamentarios de la coalición opositora; entonces, los tachirenses nos preguntamos con extrema intriga: ¿por fin se les acabaron las vacaciones a los diputados o será que se les acabó el fajo de billetes?”, cuestionó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La dirigencia política de la MUD en el estado se ve decaída y temerosa, pues ya no es el sentir del pueblo lo que dicta la fortaleza o el liderazgo de los locales, ya que  de manera ‘dedocrática’ son despejadas las esperanzas de jóvenes que han tenido trayectoria, pero los cogollos, el paseo de billetes y las decisiones de la cúpula extinguen nuevos pensamientos y formas de hacer política a lo interno de la oposición”, cuestionó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su juicio, “las grandes campañas mediáticas, envestidas de cólera, difamación y engaño, inician el regreso de los diputados nacionales de oposición, quienes en exceso de oportunismo se autonombran defensores de los tachirenses y de los derechos sociales, acción que despierta la conciencia del pueblo, porque durante el tiempo que estuvieron en las curules sencillamente no hicieron nada en favor de la ciudadanía”, concluyó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generalísimo “Francisco de Miranda” llamarán al terminal de pasajeros de García de Hevia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/generalisimo-francisco-de-miranda-llamaran-al-terminal-de-pasajeros-de-garcia-de-hevia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/generalisimo-francisco-de-miranda-llamaran-al-terminal-de-pasajeros-de-garcia-de-hevia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los transportistas celebraron el anuncio del alcalde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco de la celebración de la Virgen del Carmen, el alcalde del municipio García de Hevia, Willington Vivas, anunció que el terminal de pasajeros de La Fría llevará por nombre, a partir de la fecha, el del Generalísimo “Francisco de Miranda”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transportistas de La Fría, en conjunto con la alcaldía del municipio, festejaron  el día de la Virgen del Carmen. Con misa de acción de gracias, sesión especial, actividades deportivas y musicales, se dio la  celebración, que se extendió durante todo el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las actividades comenzaron el pasado miércoles con una caravana de las distintas líneas de transporte urbano y extraurbano de García de Hevia, que recorrió las distintas calles y avenidas de La Fría, entre pólvora y alegría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festejo continuó el jueves –día central de la Virgen del Carmen – con una misa de acción de gracias en la capilla Nuestra Señora del Carmen, ubicada en el terminal de pasajeros de La Fría, oficiada por el párroco Jairo Contreras  y que reunió a diversas personalidades del municipio García de Hevia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la actividad, el alcalde de García de Hevia, Willington Vivas Bayter, dijo que “es muy satisfactorio para nuestro gobierno municipal estar compartiendo con todo el sector transporte. Hoy veo este terminal bello, bonito, y voy a reimpulsar la acción de gobierno. Ya hemos realizado unos aportes para las luminarias de la parte exterior. Se ha visto un verdadero cambio y transformación, la idea es continuar fortaleciendo en todas las áreas. Quiero hacer un reconocimiento a Leandro Boscán administrador del Terminal, por el excelente trabajo que viene haciendo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Este terminal se ha convertido en la primera casa de los transportistas, todo a cambio, para bien, podemos observar la restructuración del restaurante. Tenemos pendiente una sala de baños -expreso Vivas-, indicando que las cosas no son de un día para otro, “pero venimos haciendo el trabajo con mayor esfuerzo hacia el bienestar de los usuarios y usuarias que utilizan los servicios de transporte; soy devoto de la Virgen del Carmen y la parte espiritual nunca debe faltar”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la jefa de Relaciones Institucionales y maestra de ceremonia del acto, Soirex Arellano, dio lectura al decreto No. 21-15 que hace mención del nombre que recibió el terminal de pasajeros de La Fría, que “hará honor a un prócer de la patria; a partir de hoy, el terminal de pasajeros va a tener nombre propio, se va a llamar terminal de pasajeros Generalísimo Francisco de Miranda”. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya están en Venezuela senadores iberoamericanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ya-estan-en-venezuela-senadores-iberoamericanos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ya-estan-en-venezuela-senadores-iberoamericanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El senador español, Dionisio García informó que solicitaron una reunión con la fiscal Luisa Ortega Díaz y con la presidenta del CNE, Tibisay Lucena. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López; María Corina Machado, dirigente opositora; y Mitzi de Ledezma, esposa del alcalde metropolitano Antonio Ledezma, recibieron a los diplomáticos en el Aeropuerto Internacional de Maiquetía “Simón Bolívar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En nuestra agenda tenemos planteado visitar a los dirigentes de oposición, a algunos diputados de la Mesa de la Unidad Democrática y para intentar visitar a los presos políticos en Venezuela, apesar de que sabemos que a otras visitas internacionales se les ha negado ese medida”, declaró Dionisio García Carnero, senador por el español por el Partido Popular, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los senadores españoles Ander Gil, Iñaki Anasagasti y Antolin Sanz también arrivaron esta tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuatro parlamentarios iberoamericanos que buscan constatar la situación de Derechos Humanos en Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carnero aseguró que hoy visitarán al Alcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La delegación de políticos de España y Suramérica visita el país por tres días con la intención de tratar el tema de los presos políticos las inhabilitaciones impuestas a algunos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda misión de senadores internaciones que visita al país para constatar la garantía de los Derechos Humanos en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>