<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gerardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gerardo/</link>
    <description>Recent content in Gerardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 01:34:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gerardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El gobierno nacional está en el deber de bajar los recursos para la alcaldía de San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-gobierno-nacional-esta-en-el-deber-de-bajar-los-recursos-para-la-alcaldia-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 01:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-gobierno-nacional-esta-en-el-deber-de-bajar-los-recursos-para-la-alcaldia-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“El gobierno nacional está en la obligación de bajarle los recursos a la  alcaldía de San Cristóbal, es un deber atender a los acuerdos llegados en el  consejo local de planificación para invertir el dinero en el municipio capital del estado Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La respuesta corresponde al concejal Gerardo Rincón luego de las declaraciones dadas por el vicepresidente de la república Jorge Arreaza y el gobernador del estado José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;que estos recursos forman parte de los fondos del patrimonio del municipio San Cristóbal que no han ingresado al municipio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo explicó que en el 2014 estaban planteadas aproximadamente 20 obras correspondientes a  pavimentación rígida, sin embargo, no llegaron los presupuestos, para poder arreglar en importantes sitios de la ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al no cumplir con este deber, por la hiperinflación que hay en este país , si estaba planificado asfaltar cien metros, ahora si llegan esos recursos no se podrá pavimentar lo programado sino unos diez o veinte metros, debido a que los recursos que van a enviar no van alcanzar”, precisó el concejal Rincón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Del mismo modo explicó que se han venido deteriorando las capas asfálticas y las calles de la ciudad de San Cristóbal precisamente  porque no han bajado los recursos.”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rincón también precisó que tienen aproximadamente en los recursos del FCI en el 2014, 14 embaulamientos y cloacas que se tienen que arreglar en las diferentes comunidades de San Cristóbal  y si esos trabajos de tuberías tendrían 100 metros, ahora no se podrán realizar, porque por la  hiperinflación solamente van a alcanzar para veinte o treinta metros, o sea, le están haciendo un daño a San Cristóbal por no haber enviado los recursos para el 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente sostuvo que ya se pasó la mitad del año 2015, se tienen aprobadas 80 obras, para ello se requiere que el Fondo de Compensación Territorial baje los recursos a fin de que San Cristóbal tenga una mejor calidad de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estas obras no las solicitó la Alcaldía, el  Concejo Municipal, son producto del presupuesto participativo donde todas las comunidades pidieron obras para  mejorar, es por ello que tienen que bajar los recursos 2014 y 2015 a San Cristóbal” concluyó Gerardo Rincón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>