<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El Esequibo para principiantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-esequibo-para-principiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-esequibo-para-principiantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los derechos de Venezuela sobre el territorio de la Guayana Esequiba están más claros que el agua cristalina de nuestras  lagunas parameras, ya que el Imperio Español, ocupante de aquellos espacios geográficos, desde siempre mantuvo la postura, respecto a otros países europeos como Holanda y Gran Bretaña, que la Capitanía General de Venezuela creada por  Real Cédula de la Monarquía Española, comenzaba desde la parte occidental del río Esequibo, e incluso según mapas que Francisco de Miranda manejó para la propuesta de su idea de Nación Columbea, el territorio de Venezuela inicia a partir del Esequibo, como parte de la Provincia de Guayana, correspondiente para entonces a la Capitanía General.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, además de ello, es importantísimo  aquel acto de creación de la República declarada libre e independiente por el primer Congreso Constituyente, creador igualmente de la primera Constitución Republicana, acogiendo el principio universal  del Uti Posidetis Iuris. a través del cual asume y se declara poseedora de los mismos espacios geográficos que mantuvo y correspondían a la Institución bautizada por la Corona española como Capitanía General de Venezuela desde 1777.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Territorio que luego de dolorosas y gloriosas batallas, como la del Campo de Carabobo (24 de junio de 1821), fue confirmado como el espacio que desde entonces comenzó a ser reconocido como República de Venezuela; y con la incorporación de la octava estrella a nuestra Bandera Tricolor, que corresponde a la provincia de Guayana, por decreto del Libertador Simón Bolívar, ahí se reafirma que ese espacio que arranca del Esequibo occidental es de la legítima propiedad del territorio que ha correspondido desde siempre y para siempre a la República Bolivariana de Venezuela y como si fuera poco, Colombia originaria, conformada por Ecuador, Nueva Granada y Venezuela, igualmente sus límites con la Guyana Británica, era a partir del lado occidental del río Esequibo, gran república que fue reconocida su independencia por Europa y los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al llamado Laudo Arbitral 3 de octubre de 1899, acto nulo de toda nulidad, por haber sido despojo en componenda de madre e hijo (Gran Bretaña y Estados Unidos), quienes se acordaron para, sin pruebas convincentes o derecho alguno, asignarse esos 159.542 kilómetros de territorio venezolano a los ingleses. Patraña que quedó al descubierto con el documento del abogado estadounidense Severo Mallet-Prevost, quien fue testigo de excepción de aquel despojo, y que este pidió fuera leído después de su muerte (1949), donde entre otras cosas dice: -“fue un acuerdo político entre las partes que ventilaban el asunto”; es decir, ante tamaña indefensión de Venezuela, los términos de ese laudo despojador no tienen ni una sombra de legalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reclamo que solo  pudo ser escuchado en las Naciones Unidas en 1962, donde el canciller de Venezuela para entonces expuso  con lujo de detalles aquel exabrupto, lográndose que en 1966, días antes de que Inglaterra diera la Independencia a la Guyana, la Gran Bretaña convino con el Estado venezolano en revisar los términos bochornosos de aquel írrito laudo, firmándose el 17 de febrero de 1966 el Acuerdo de Ginebra (Suiza), acuerdo que igualmente aceptó el Gobierno guyanés, en el momento que lograba su independencia el 26 de mayo del mismo año, bajo el Nombre de República Cooperativa de Guyana, que comprendía y comprende el área geográfica que España había cedido a Holanda y esta a su vez a  los Ingleses, y que siempre fue, como es del lado oriental de la línea divisoria del río Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí es importante destacar que, si bien es cierto Venezuela reconoció la independencia legitima de la República Cooperativa de Guyana, también dejó bien claro que ello no disminuye derechos territoriales que Venezuela tiene a partir de la línea media del río Esequibo, desde su nacimiento hasta la desembocadura del océano Atlántico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corolario: Los términos del Acuerdo de Ginebra demarcaron, con claridad meridiana, que ninguna de las partes puede disponer de esos espacios, ni cederlos a terceros, hasta tanto no se defina el fondo del asunto, que no es otro que determinar quién es el legítimo dueño de ese vasto territorio; que como hemos visto es sin duda alguna parte integral de la patria que nos legaron nuestros libertadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Coordinador Cunade/UNESR/La Grita&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana en el tablero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/guyana-en-el-tablero/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/guyana-en-el-tablero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los conflictos territoriales y de delimitación se heredan de la historia y cada generación está en la obligación de preservar los derechos de su nación. Sin embargo, el significado particular de esas pugnas depende del momento y las circunstancias concretas en que cobran impulso y se convierten en litigio de actualidad. Basta, para ilustrar esta afirmación, con mencionar las disputas que sirvieron como desencadenante o acompañaron los conflictos europeos de la primera mitad del siglo XX. Las colisiones por razones fronterizas hay que ubicarlas en su contexto y en el cuadro político más amplio, interno y externo, en que tienen lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que Guyana pretenda soberanía sobre el Esequibo o explotar sus riquezas no es novedad sino rutina, y por lo tanto no es la causa de las tensiones que se han suscitado recientemente. Pero lo que sí es nuevo y específico de la coyuntura actual es que el gobierno de Guyana se haya salido del carril diplomático y jurídico por el que se había acordado darle tratamiento al problema y que haya pasado a realizar acciones unilaterales por vías de hecho, como la instalación de una plataforma de exploración petrolera en convenio con la transnacional Exxon y sus asociados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro elemento específico de la actual coyuntura es que los acontecimientos han ocurrido precisamente cuando la región transita por un proceso de integración, de cambio y de separación progresiva del viejo dispositivo geopolítico heredado de la Guerra Fría. Todo esto le da un color y connotaciones particulares a la controversia de hoy, la de 2015, y constituye la especificidad de la situación actual. Los términos en que Guyana ha planteado la disputa cumplen un cometido, además del territorial: resquebrajar la integración latinoamericana y caribeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una perspectiva mucho más amplia, pueden observarse en el tablero diversos actores, alianzas y motivaciones. El Gobierno de Guyana es responsable de sus propias acciones e inconsecuencias, pero al mismo tiempo las aspiraciones de ese país han sido manejadas como una pieza de ajedrez por grandes intereses políticos y económicos. Es una liza en la que no resulta extraña la presencia de Exxon, como tampoco que el representante diplomático de Estados Unidos en Georgetown haya declarado como garante del resguardo de la embarcación de esa empresa. Intereses comerciales y estrategias de poder se entrecruzan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas circunstancias, añadidas a las divisiones en Venezuela, explican que Guyana haya pasado del diferendo a los hechos violentando el acuerdo de Ginebra y que haya iniciado la exploración en las aguas en disputa. La división de los débiles es la fortaleza de los poderosos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24 de julio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/24-de-julio/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/24-de-julio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Asistamos a su nacimiento el 24 de julio de 1783: noble por lo encumbrado de su origen, noble por su consagración a la Santísima Trinidad, noble sobre todo por el hecho de vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la casa mantuana de los suyos estaban expectantes los hombres encabezados por el coronel don Juan Vicente Bolívar, quien sería padre de su último varón y el cual, sin saberlo, iba a prolongar para siempre su apellido entre los fastos de la historia. Las mujeres, por su parte, nerviosas y  agitadas, esperaban en su mayoría en las inmediaciones de la recámara donde se producía el advenimiento, obra sublime de la naturaleza y el amor, en la cual doña María Concepción Palacios y Blanco, hija de una de las familias principales de Caracas, realizaba el trabajo vital de traer a este mundo a una criatura quien formaría parte de un ilustre linaje y a quien luego, por obra de una voluntad superior manifestada en su católico bautizo, le colocaron el nombre de Simón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quienes la asistían la invitaban repetidamente al esfuerzo de alumbrar a aquel ser quien surgía a la vida en la Provincia de Caracas colonial regida por don Manuel González de Torres de Navarra, antiguo coronel del Regimiento de Guarnición de La Habana, y quien había sido gobernador de la provincia de Cumaná, militar y administrador progresista, el cual, en breve tiempo, le aportó a la ciudad el Coliseo de Comedias y la Alameda de la Trinidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su siglo fue el siglo de la ilustración aplicada a la política, a la ciencia, a la cultura, a las costumbres humanas, a la sociedad que comenzó a formar un mundo diferente desde la libertad del hombre. Había pues nacido aquel niño bajo el trascendente reinado de don Carlos III, en el cual sucedieron hechos fundamentales: el apoyo de España a la independencia de Estados Unidos y el reconocimiento por parte de Francia y de Inglaterra del derecho de las colonias americanas  a ser libres. Al año siguiente del fallecimiento del monarca, en 1789, comenzó la Revolución Francesa, acontecimiento primordial de la historia moderna. Igualmente en ese año de 1783, en Francia, el  marqués de Jouffroy botó el primer barco de vapor; Pilatre de Rozier, ascendió por primera vez en un globo y Louis-Sébastien Lenormand concibió la idea del paracaídas. Mientras tanto en América, el ilustre Washington -tal y como Bolívar lo llamó años después- supo renunciar con dignidad al mando militar terminada la guerra de independencia de su país, dando así el primer ejemplo de virtud republicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Simón Bolívar formó parte y fue gestor inigualable de una época de transformaciones esenciales en la cual se conformaron las naciones, se definieron los derechos, se proclamaron las libertades y surgieron las revoluciones auténticas, que en vez de destruir alcanzaron como resultados: constituciones, leyes, instituciones, principios de avanzado gobierno, la separación de los poderes, la caída de los reyes, el fin del despotismo, el surgimiento de las repúblicas, el ascenso de los ciudadanos como agentes principales del acto político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había pues nacido aquel infante en la casa familiar con amplios muros, largos corredores, encantadores patios y jardines, tan próxima a la Plaza Mayor de Caracas, lugar testigo de tantos actos notables de los suyos, resguardado por el Ávila del cual surgían múltiples manantiales, arroyos, quebradas, aguas del Anauco, aguas del Catuche y del Guaire, que hacían despertar la fecundidad del valle y levantar sus cultivos de cacao, café, caña, trigo o algodón, entre otros; población que había asumido para sí la forma de los barrios y cuarteles de Madrid por decisión de gobernantes ilustrados que vinieron a servir a Caracas luego de haberlo hecho en Filipinas, Luisiana, La Habana y Santo Domingo, y gracias a los cuales se construyeron nuevos puentes, edificios y otras obras que permitieron expandir y mejorar a la ciudad  aplicándose en ella criterios de modernidad y se fomentaba la cultura como se hizo en ese tiempo como lo apreciaron renombrados viajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los años aquella Caracas sacudida por la naturaleza y destruida por la guerra fue evocada por Bolívar como el sitio inolvidable de su nacimiento, lugar de sus recuerdos, lugar sus mayores, sitio de sus desvelos y  de sus sacrificios, por cuya gloria no quiso recibir otro premio sino que ella fuese libre y depositaria para siempre de su admirable corazón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Bachacajeros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacajeros-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacajeros-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Siguen saqueando impunemente al país.  No solo desvalijan estantes y anaqueles de supermercados, farmacias, ferreterías, tiendas y almacenes, sino también ahora asaltan los cajeros automáticos bancarios. Es la nueva modalidad delincuencial del cambiazo, el trueque en las zonas fronterizas de billetes de Bs. 100 y 50 con ganancias en efectivo entre Bs. 15 y 20 a 5  y 10 bolívares por cada billete con alijos mínimos de 100 mil bolívares, para canjearlos o transferirlos por papel moneda de menor valor. En su mayoría son “bachaqueros” motorizados que operan con toda liviandad en duplas o comanditas, utilizando varias tarjetas de débito de cuentas corrientes o de ahorros personales o de familiares. En su modus operandi emplean en forma consecutiva una misma tarjeta para los retiros y rebasar los límites permisibles de cada institución al copar turnos y tiempo a otros tarjetahabientes, obligados a formar larguísimas colas. Y todo a pesar de las protestas colectivas de los usuarios ante la indiferencia de vigilantes privados y de ciertos gerentes bancarios. Son conocidos como “bachacajeros” en los bajos fondos hamponiles, despojadores hoy de los billetes de alta denominaciones de los exiguos cupos en las entidades financieras.  Descaradamente y con absoluta impunidad en el pillaje público de las pandillas de los contrabandistas de dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gercasisgcs@gmail.com&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuba: Entre el capitalismo de Estado  y el capitalismo privado del mundo globalizado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cuba-entre-el-capitalismo-de-estado-y-el-capitalismo-privado-del-mundo-globalizado/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cuba-entre-el-capitalismo-de-estado-y-el-capitalismo-privado-del-mundo-globalizado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;De acuerdo con la información emitida por la agencia (AFP) desde Cuba y verificada por los representantes bancarios de ambos países,  el banco Stonegatte  de Estados Unidos y  el banco cubano de Comercio Internacional acaban de firmar un convenio que permitirá, por primera vez, hacer transacciones dentro del mercado financiero entre estas dos naciones, que recién acaban de instaurar lazos diplomáticos después de 50 años de haber roto relaciones diplomáticas por razones “ideológicas y políticas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación corrobora, lo que hemos afirmado  desde hace mucho tiempo, que para el mundo globalizado, como paradigma de la economía neoliberal, el llamado socialismo no es problema para el imperialismo del capital, pues el mundo financiero se asienta en las economías de los países, donde los gobiernos celestinos lo permitan y donde la dependencia, producto del subdesarrollo, así lo indique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal convenimiento,  según declaraciones  del presidente del banco Stonegatte, el señor Dave Seleski, “facilita las transacciones a las empresa estadounidenses que hacen negocios en Cuba, ya que las cuentas de corresponsalía permiten operar a través de fronteras internacionales y mover dinero en nombre de sus clientes”. Más adelante agrega en su declaración:  “La posibilidad de mover dinero fácilmente entre ambos países no hará más que incrementar el comercio y beneficiar a compañías estadounidenses que desean hacer negocios con Cuba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es bueno señalar que la embajada de Cuba de inmediato  abrió una cuenta en dicho banco, ya que al parecer  tenía problemas para operar, debido a que la banca financiera de Estados Unidos temía sufrir sanciones  del Gobierno de Estados Unidos, como resultado del embargo que desde 1962 padecía el Gobierno cubano, producto del escenario político que venía desde  ese entonces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las nuevas políticas del Gobierno cubano muestran a los habitantes  del mundo cómo América Latina viene cayendo en las redes del imperio del capital, bajo las miradas complacientes de sus respectivos gobiernos, llámense socialistas o capitalistas, y poco a poco y de manera sumisa se van entregando a los intereses de los grandes conglomerados que dominan el mundo y se colocan de rodillas ante el imperio del capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es de extrañar que en los próximos meses el Gobierno cubano  anuncie su incorporación al Área de Libre Comercio de las Américas (ALCA), propuesta que viene asumiendo la mayoría de los gobiernos de nuestra región y que Venezuela asume a través del IRSSA (Instituto de Integración Regional Suramericana), donde a nombre del llamado progreso y del socialismo del siglo XXI entregan nuestros recursos naturales y nuestra soberanía al imperio del capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es de hacer notar que esos conglomerados económicos son los que dominan el mundo, poseen un capital sin identidad, que se coloca en el planeta Tierra con una capacidad de ubicuidad, sin límite. Es aquí donde está representado ese poder real y dejan a los países subdesarrollados el poder formal. Por lo tanto, son los conglomerados quienes dictaminan las líneas a seguir por los países colonizados, haciéndoles cambiar inclusive sus normas, leyes y hasta las propias constituciones a través de figuras jurídicas como las que se están aplicando en América Latina y el Caribe, llamadas constituyentes derivadas del poder constituido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;( *) Periodista&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vida ideal, cheverísima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/vida-ideal-cheverisima/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/vida-ideal-cheverisima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El ser consciente, íntegro, solidario, practicante de la unión y la hermandad, armónico, sereno, deslastrado de lo religioso y político, ajeno a la lucha de clases y el dinero, pacifista, ambientalista, creativo, desprejuiciado, categórico en su empeño por el bien común sin distingo alguno, comunitario total, siempre a favor del prójimo, de los desposeídos, desplazados, marginados, excluidos, chévere siempre con los niños, los aborígenes, los ancianos, los discapacitados, alegre, festivo, rumbero, investigador, despierto siempre, dispuesto a todo en beneficio de la Humanidad, entregado por completo a la liberación total de todos aquí, en la Tierra, mientras más se multiplica en su lindo empeño universal, la vida se colma de luz, paz, felicidad. Este texto, este Escarabuey, este artículo o columna de opinión es el más breve de todos pues abarca casi la totalidad del excelente bien común humano de iguales, entonces: buenos días siempre.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llueve y no escampa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/llueve-y-no-escampa/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/llueve-y-no-escampa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A veces, más que imaginación para escribir, lo que realmente necesitamos es del soplo inspirador que nos despierte el alma y nos haga encender el fuego y las llamas  de la  fe y la esperanza. Precisamente,  esa “troika” de palabras  es la que se desboca presurosa por los cauces de los sueños, las fantasías, las ilusiones, las pesadillas y las verdades, para llegar finalmente al valle de las ideas y el pensamiento, donde  la realidad brilla resplandeciente, con sus olores y  sus perfumes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, apenas redacto este primer párrafo, la lluvia se desparrama sobre la ciudad y sus aguas se juntan con el silencio y la soledad para recorrer sus calles dañadas, donde pareciera que más que una gestión de gobierno municipal, lo que hay es un acto de venganza  terrible hacia  las ciudadanas y ciudadanos que habitan este valle, supuestamente cordial. San Cristóbal ha sido gobernada por más de cincuenta años por la detestable derecha venezolana. Durante la execrable época del Puntofijismo, gobernaron los adecos y los copeyanos, con sus consecuencias de peste verde y pestilencia blanca; luego le sucedió la época de la dinastía de Narciso, el alcalde que se mandó a hacer una estatua. Ese dúo  se divorció de la realidad, pero aun así gobernaron el municipio por varios periodos, con sus consecuencias colaterales, por supuesto. Luego, en una noche de truenos y relámpagos, llegó el temible Nerón y en pocas horas quiso prenderle fuego a la ciudad y convertir a San Cristóbal en la capital de la “guarimba” y de la muerte. Durante tres meses lograron imponer el terror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigo escribiendo, sigue lloviendo. Todo está en silencio  y en medio de este sigilo sigo sin entender por qué se perdió la racionalidad a la hora de elegir al alcalde o la alcaldesa de la ciudad. A pesar de la basura en las calles, de la violencia ejercida por la derecha, a pesar del secuestro del que fueron víctima las familias de San Cristóbal, las mismas terminan eligiendo a la improvisación y a la ineficiencia. No puede ser que pueda más el odio que la racionalidad de la gente.  Y toda esa situación nos lleva a decir que la ciudad no tiene gobierno municipal, porque el mismo se consumió en las nefastas barricadas de la “guarimba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en medio de esa palpitación dolorosa,  la lluvia no cesa, así como tampoco  cesa la ineficiencia de un gobierno municipal, que solo se ejerce para visitar al infractor, que se desliza por las ramas verdes de los barrotes fríos de la celda. Así que no podemos esperar deslumbramientos, ni destellos claros y gloriosos del actual gobierno municipal. Mientras otras ciudades del país respiran el aire fresco de la modernización, esta ciudad cada día se hunde en los pantanos de la inercia municipal. Respecto a esta situación, los opositores se hacen la vista gorda, como si nada sucediera. Se ensañan contra el gobernador del Estado, pero no miran puertas adentro de esa alcaldía, donde las aguas de la indolencia  se estancan en el olvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto el tiempo va pasando, la noche se hace más silenciosa. Una brisa fría sale de la montaña para dejar ver que los vientos de lluvia vienen cargados de agua. No se le puede dejar todo a la Gobernación, porque la alcaldía tiene la responsabilidad de actuar, de hacer y planificar. No puede ser que el gobierno del municipio San Cristóbal tape su inercia con su propia inercia.  Ineficiencia pertinaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Politólogo. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/eduardojm51@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Bachacajeros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacajeros/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacajeros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Siguen saqueando impunemente al país.  No solo desvalijan estantes y anaqueles de supermercados, farmacias, ferreterías, tiendas y almacenes, sino también ahora asaltan los cajeros automáticos bancarios. Es la nueva modalidad delincuencial del cambiazo, el trueque en las zonas fronterizas de billetes de Bs. 100 y 50 con ganancias en efectivo entre Bs. 15 y 20 a 5  y 10 bolívares por cada billete con alijos mínimos de 100 mil bolívares, para canjearlos o transferirlos por papel moneda de menor valor. En su mayoría son “bachaqueros” motorizados que operan con toda liviandad en duplas o comanditas, utilizando varias tarjetas de débito de cuentas corrientes o de ahorros personales o de familiares. En su modus operandi emplean en forma consecutiva una misma tarjeta para los retiros y rebasar los límites permisibles de cada institución al copar turnos y tiempo a otros tarjetahabientes, obligados a formar larguísimas colas. Y todo a pesar de las protestas colectivas de los usuarios ante la indiferencia de vigilantes privados y de ciertos gerentes bancarios. Son conocidos como “bachacajeros” en los bajos fondos hamponiles, despojadores hoy de los billetes de alta denominaciones de los exiguos cupos en las entidades financieras.  Descaradamente y con absoluta impunidad en el pillaje público de las pandillas de los contrabandistas de dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gercasisgcs@gmail.com&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Territorios de paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La paz no es simplemente la ausencia de conflicto. La paz es una forma de ser, un modelo de vivir, un estado del alma (los violentos son desalmados). Pienso que es justo y pertinente el llamado  del Presidente Maduro a convertir nuestras instituciones educativas en “Territorios de paz”. Sin embargo, como afirma Barthes, la paz es una “expresión saturada”, es decir, colmada de concepciones y ópticas. Razón esta que impone una pregunta aparentemente innecesaria, pero tajantemente obligatoria: ¿Cuál paz y cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para algunos -por suerte cada vez menos- la paz es inacción, silencio, aceptación, sometimiento o solo y simplemente la mudez de los cañones. En este caso basta con vigilar para asegurar el mantenimiento de la tranquilidad y la permanencia de lo que “no debe cambiar”. La paz no puede convalidar la sujeción de los pueblos, más aun, debe ser un “constructo” de esos sectores mayoritarios asentado en la convivencia y la solidaridad. La paz se forja a partir del reconocimiento del otro como ser de derechos y dignidad, tal cual reza la Declaración Universal de Los Derechos del Hombre. Esta condición básica es la que favorece la aceptación de la diferencia, la diversidad, frenando circunstancias y actitudes de discriminación, exclusión y avasallamiento. El otro y  sus derechos, constituyen la condición primaria para convivir en una democracia real y justa. Es este el origen de una paz permanente, bien cimentada y apoyada en una “cultura de paz” como forma de vida. Esa paz, tal cual afirma el viejo Benedetti, “la que es nuestro signo verdadero, conoce quienes somos y nos hace mejores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, adentrémonos es nuestras escuelas, colegios y liceos para formular algunas interrogantes a la idea de convertirlos en “territorios de paz”: ¿Bastará con adelantar procesos de vigilancia y control? ¿Será suficiente la custodia de las autoridades a los institutos? ¿Habrá que castigar con mayor severidad las situaciones de acoso o bullyng? ¿Se corre el riesgo de caer en prácticas represivas? y otras más que puedan surgir. Lo primero que debe aceptarse es que la paz se construye, se forja a partir de los seres que comparecen en un colectivo como es el caso de la escuela. Eso establece como condición básica que no pueden homologarse los procedimientos para lograr el cultivo de la paz como forma de vida, pues deberá partirse de las  condiciones particulares de cada instituto,  ubicación, contexto y circunstancias y por supuesto, las personas que conviven en él. Igualmente, el aprendizaje y fomento de valores como el reconocimiento y respeto del otro, la solidaridad, la convivencia, la lealtad son aprendizajes de vida y no una mera tarea escolar. Por tanto, es necesario hacerlos carne y sangre en la cotidianidad de la vida escolar, es decir, convertirlos en  uso y práctica permanente propiciando actividades, proyectos y relaciones que fomenten los llamados buenos modales, la cooperación, el valor de la amistad y la lealtad, la honestidad y rectitud,  el diálogo y la comunicación amplia en la formulación de proyectos y la resolución de conflictos, el destierro de la competencia generadora de roces y prácticas desleales, además de otras tantas que pueden surgir de las condiciones particulares de cada escuela y su entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llevar adelante esta idea y hacer realidad el fomento de la “cultura de paz” no basta la acción del docente, siendo esta fundamental. Será necesaria la participación del cuerpo directivo, empleados y personal de servicio, padres y representantes, autoridades, supervisores, miembros y organizaciones de la comunidad, agrupaciones culturales y deportivas, medios comunitarios y alternativos y todos los que estén dispuestos a contribuir a instaurar una paz duradera basada en el respeto y la solidaridad, desde nuestras escuelas como “Territorios de paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gusvillam@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobró pan  aunque había crisis</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/sobro-pan-aunque-habia-crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/sobro-pan-aunque-habia-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El evangelio de Juan habla de “signos” y no de “milagros” realizados por Jesús de Nazaret. Aunque se refiere a los mismos hechos. Jesús preguntó a uno de sus discípulos cómo se podría dar comida a la multitud que escuchaba su prédica. El discípulo no era ministro de Alimentación, pero tenía la sensatez que con frecuencia falta a los técnicos. Respondió: poco se puede hacer con cinco panes y unos pescados que un vendedor ambulante nos ofrece. Sabemos lo que sucedió: Jesús tomó los panes, hizo una oración y los repartió a la gente sentada sobre la grama del campo. Comieron todos y con lo sobrante llenaron doce cestas. El público aplaudió y se convenció de que Jesús “era el profeta que tenía que venir”. Se escabulló entre la gente para que no le proclamaran rey (Jn 6,1-15).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién era Jesús? El evangelista recuerda a Moisés. El pueblo de Israel se moría de hambre y de sed en el desierto. Moisés sacó agua de una roca y logró que un bando de perdices cayera sobre el campamento; también alimentó al pueblo con un pan misterioso que llamaron maná, Jesús, por tanto, era un nuevo Moisés. O más que Moisés. Por eso quisieron proclamarlo rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días leía este pasaje del evangelio mientras una emisora de radio gritaba: unas señoras, que hacían cola esperando su turno, se agarraron de las greñas, porque el aceite que vendían en el Mercal se terminó; una de ellas llevaba tres libros mientras para otras no había aceite. Este signo realizado por Jesús es oportuno en tiempo de crisis y carestías alimenticias. ¿De dónde le venía a Jesús el poder para multiplicar los alimentos? Le venía de Dios, pues era Dios. Solo Dios puede hacer milagros. Pero Dios quiere que los hombres seamos generosos, la generosidad también logra multiplicar los bienes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Juan hace una larga reflexión a partir de esta multiplicación de los panes. En realidad hace la teología de la Eucaristía. No cuenta en detalles la Última Cena, solo relata el lavatorio de los pies. Su enseñanza sobre el sacramento de la Eucaristía se halla en este largo capítulo de su evangelio. Jesús es el Pan de vida. Jesús superaba a Moisés, que solo proporcionó al pueblo pan material y agua temporal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La multiplicación de los panes es signo elocuente. Nos advierte que cuando se comparte lo que se tiene, aunque sea poco, hay para todos. Venezuela podría pagar toda su deuda externa con el dinero que tienen en cuentas secretas unos cuantos venezolanos. Compartir es repartir. Repartir es solucionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pan se multiplica también en la Eucaristía: Jesús se ofrece a todos los que quieran compartir su mesa. Además, producir el trigo y elaborar el pan supone la colaboración de muchas personas. Todos trabajamos para todos. El trabajo comunitario es meritorio y es signo de buen corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;bengar38@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un salto adelante en el teatro tachirense</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/un-salto-adelante-en-el-teatro-tachirense/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/un-salto-adelante-en-el-teatro-tachirense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En los últimos días tuvimos la oportunidad de observar la puesta en escena de la obra “Un Salto Atrás” del dramaturgo venezolano Leoncio Martínez, bajo la dirección de Jorge Luis Dávila Quintero, otro fiel representante de nuestro quehacer teatral tachirense, pues Jorge Luis Dávila está en estas lides desde que empezara sus estudios en el ambicioso Proyecto del Teatro Nacional Juvenil de Venezuela - Núcleo Táchira (TNJ); en estos inicios de Jorge Luis recuerdo dos obras: “El Sabichoso Meñique” y “El Pasajero Nº 13”, con el tiempo fue  fomentando en su currículo particular el Performance teatral, dando paso luego a la dirección escénica de la mano del maestro Freddy Pereyra con: Los Ancianos/Encuentro en el parque peligroso/Profundo/La Empresa no perdona un momento de locura; así como con Héctor Cloted con: A la Diestra de Dios Padre/Gisela; y con Margarita Stornelly: La Tras-Escena. Funda Jorge Luis en el 2002 el grupo de teatro “Los Histriones”, ahora perteneciente a la Escuela Regional de Teatro, agrupación con la que ha mostrado al público su más reciente trabajo; “Un Salto Atrás”, adaptándolo a la manera de hacer teatro en él, ya habíamos apreciado este signo particular el año pasado con “El Médico a Palos” de Moliere. No temo a equivocarme, pero los montajes de Jorge Luis, no sé por qué, siempre me recuerdan a Tim Burton, es decir, muchos de sus personajes son muy coloridos, sin dejar esos dejos de tristeza, como el caso también en “Un Salto Atrás”, donde transforma el libreto de “Leo” y lo hace atemporal al incluir elementos (sobre todo musical) que se aleja de la época original, mostrándonos la actualidad de esta obra y validando su tema, que no pasa de moda, como es la discriminación racial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, “Los Histriones”, con esta pieza de Leoncio Martínez, con la Dirección y Puesta en Escena: Jorge Luis Dávila Quintero y el elenco actoral: Negrita Pérez (Elena), Daniela Cavet (Brigida), Nilka Vélez (Belén), Jorge Luis Dávila (Padre Castillo), Jean Carlos Durán (Fulgencio), Jhosser Alcalde (Arturo), Sergio Pereira (Jerónimo), Migleidy Ochoa (Pierina), Leonor Bermúdez (Saturnina), Glendy Casanova (Glenda), Marilyn Velazco (Julieta), Luis Contreras (Muchacho), Víctor Galíndez (Von Genius), Xiomara Camperos (Norberta), Cidy White/Waco Ontiveros (Los Negros) y Marcelo Jiménez (Cándido). Música: Jennyfer Aroca. Escenografía: Delsy López. Vestuario y Diseño de luces: Nilka Vélez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señala Jorge Luis Dávila – citando al maestro Efraín Flores (estudioso de Leoncio Martínez y discípulo de José Ignacio Cabrujas, entre otros maestros del Teatro venezolano) - que esta obra es una denuncia social, ya que el texto muestra una serie de vicios familiares que permiten juzgar con mayor precisión la tendencia humana, entre ellos, el chisme, la frivolidad, los prejuicios raciales, hasta el irracionalismo y su expresión deshumanizada, ya que el acto de querer deshacerse de un recién nacido por ser negro, así como encarcelar a todos los negros de la hacienda sin ningún motivo como si la libertad de estos no hubiese sido abolida en el siglo XIX. Leoncio Martínez (Leo) es un representante del teatro costumbrista en Venezuela, y es agradable que sea rescatado del olvido y se muestren sus obras. “El teatro de costumbre o teatro criollo – señala Efraín Flores - puede señalarse como la primera corriente teatral que presenta un desarrollo continuo y formal en nuestro país, dando un resultado dramático y teatral”. Los géneros: El Sainete y la comedia de costumbres coincide con la dictadura de Juan Vicente Gómez. “Un Salto Atrás” hace énfasis en la crítica política y el humor negro, considerada como una crítica social dramática donde la risa cuestiona los estratos sociales. En ella, observamos la ridiculización de los personajes, algo que mantiene el montaje de Jorge Luis Dávila.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1914, Leoncio realizó la escenografía para la zarzuela de un acto y tres cuadros; “Alma llanera”, es autor de “La Dama Antañona” y “La Musa del Joropo”. En 1932 hizo una recopilación de sus cuentos; “Mis otros fantoches”. En el Táchira, la figura de Leo no fue desconocida, tanto así, que la Hemeroteca del Ateneo del Táchira posee los ejemplares de “Fantoches” que llegaban a San Cristóbal a la librería “El Incendio”, así como “Vanguardia” y “El Centinela” dejaron en sus artículos palabras llenas de tristeza ante la muerte de este ejemplar venezolano. Un aplauso grande a Jorge Luis Dávila por traerle al escenario tachirense este magnífico trabajo teatral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*)   Individuo de número de la Academia de Historia del Táchira&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rosayespinas@hotmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operación de Liberación del Pueblo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/operacion-de-liberacion-del-pueblo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/operacion-de-liberacion-del-pueblo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Insisto esta semana en el tema de la seguridad porque, como era de esperarse, ya empezó nuestra precaria y triste oposición a lanzar críticas contra estos operativos especiales dirigidos a frenar el auge del paramilitarismo en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para nosotros, en el Táchira, es normal hablar de la presencia de paramilitares por nuestra condición fronteriza y por la violencia histórica de la República de Colombia. Este fenómeno, además, que ya había permeado las principales ciudades del país y numerosos pueblos de los estados llaneros, lo denominamos paramilitarismo, como una forma de hacer referencia a organizaciones criminales, altamente entrenadas en distintas formas de violencia delictiva -homicidio, secuestro, robo a mano armada-, pero solo en eso se parecen a las formadas en la hermana república colombiana. Estas poseen características especiales de alta peligrosidad para nuestra sociedad porque parecen heredadas de los “pranatos” que, hasta hace poco, dominaban nuestro sistema penitenciario, es decir, organizaciones con dominio territorial y aceptación de su poder en el lugar dominado. Por fortuna, en casi la totalidad de nuestras cárceles se han venido desmontando estas estructuras de poder que intentan ponerse al margen de cualquier control por parte del Estado y sus leyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El caso de la Cota, barrio popular de la ciudad de Caracas, es el ejemplo más claro de esta deformación delictiva. Allí los malandros intentaron crear un territorio bajo sus propias reglas, una especie de territorio liberado para sus fechorías y abusos. Fue necesario actuar con fuerza, firmeza y estrategia para desarticular las bandas cuyas prácticas ilegales no se supeditaban a ese sector, sino que eran parte de los grupos que azotan nuestra capital diariamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora bien, ¿cómo es posible que las miles de familias de habitan en ese barrio no hubieran reaccionado a través de la denuncia oportuna? Terror y miedo es la única respuesta, pero además desorganización del pueblo, individualismo y, hay que decirlo, poca confianza en sus organismos de seguridad, seguramente por ver algunos funcionarios actuando conjuntamente con estos malhechores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Estado, por fuerza constitucional, es el único autorizado para ejercer la violencia a través de sus organismos de seguridad, con pleno respeto a los derechos humanos y en defensa de las personas y sus bienes. De allí que las posiciones asumidas por voceros de la oposición -encubiertos bajo la figura de ONG- no solamente son torpes sino peligrosas. Esto último porque al ponerse a la defensa de los delincuentes parecieran tener algún vínculo con ellos. Y si, como está demostrado, son capaces de actuar contra el pueblo a través de la guerra económica para empobrecerlo, no es difícil imaginar que también estimulen y tengan relación con estas bandas criminales para dañar aún más a las venezolanas y venezolanos. Ellos son capaces de cualquier cosa con tal de desestabilizar este gobierno, al fin y al cabo, llevan más de 15 años demostrando que les importa poco su país y su pueblo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como dijo esta semana nuestro presidente Nicolás Maduro, vamos a llegar hasta donde sea necesario para frenar a tiempo este nuevo ensayo terrorista de la oposición, esta asociación con fuerzas oscuras y criminales para generar caos e ingobernabilidad. Nuestro gobierno regional ya se prepara para estas acciones que, con seguridad, serán aplaudidas por todas y todos. Ya lo anuncié en mi contacto semanal con los tachirenses a través de los medios de comunicación locales, vamos con todo y con la fuerza de la legalidad en defensa de nuestro pueblo para liberarlo de esta nueva amenaza. Reconocemos que la delincuencia común ha estado siempre presente y que, a pesar de los esfuerzos hechos hasta ahora por la revolución, es un mal estructural e histórico, como lo expliqué en este mismo espacio la semana pasada, pero estamos en presencia de un nuevo y macabro fenómenos en el cual concurren muchas fuerzas oscuras y ocultas. Vamos a actuar con la fuerza necesaria, pero en el estado Táchira llegó el momento de atacar, de una vez por todas, al paramilitarismo de nuevo tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como siempre, cuento con mi pueblo y con la conciencia de su responsabilidad en este peligroso intento de seguir dañando a nuestra patria. Requerimos aumentar nuestras redes de inteligencia y obtener información del pueblo. Sin miedo y de una vez por todas, acabaremos con el neoparamilitarismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*)Gobernador del Táchira&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expectativas  con la apertura cubana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/expectativas-con-la-apertura-cubana/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/expectativas-con-la-apertura-cubana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Se inician las impensables relaciones entre Estados Unidos y Cuba, con el acto de la apertura de la embajada de Cuba, el pasado 20 de julio en Washington, se enarboló  la misma bandera arriada hace 54 años, fue un hecho histórico  y trascendente para el inicio de una nueva era de las relaciones entre los países americanos. Más de cincuenta años  de una política agresiva de la dinastía de los Castro contra los gobiernos de derecha,  especialmente Estados Unidos  y países de su área de influencia continental. La Cuba comunista, durante la Guerra Fría como enclave de la Unión Soviética, participa en forma activa en casi todos los conflictos del mundo y se transforma en una amenaza para los países latinoamericanos. La diatriba se inicia cuando en 1961 el presidente Eisenhower de los Estados Unidos rompió relaciones con el Gobierno cubano y el presidente Kennedy, en 1962, declara el bloqueo económico  al considerar una amenaza para la seguridad del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la expansión comunista cubana se destaca en hecho cuando en 1967 Cuba  invade a Venezuela con un grupo guerrillero por las playas de Machurucuto, la acción fue repudiada por la mayoría de los países de continente y fue expulsada de la Organización de Estados Americanos. Los tiempos cambiaron, la economía supera a la diatriba política en las relaciones internacionales, la debacle de los precios petroleros produjo la sorpresiva crisis económica de los países productores de petróleo, incluyendo a Venezuela,  y surge un nuevo orden económico  mundial. Cuba inicia negociaciones con Estados Unidos, el nuevo mayor productor de petróleo del mundo. Al concretarse los convenios entre los dos países, representa un cambio  de las relaciones geopolíticas y geoeconómicas de la Isla y  nuevas posibilidades económicas en un mundo cada día más global. Las expectativas se inician cuando en  diciembre del 2014, los presidentes Barack Obama y Raúl Castro anunciaron el inicio de las negociaciones y se reunieron en la Cumbre de las Américas en Panamá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante el anuncio hace más de seis meses, países miembros de la Comunidad Europea iniciaron visitas a la Isla para explorar oportunidades de negocios por las ventajas geopolíticas de ubicación geográfica en el Caribe y la cercanía a los Estados Unidos. En la televisión alemana se observó la construcción de parques turísticos en las playas cubanas y el inicio de proyectos de  hoteles por parte de empresas alemanas. Son las evidencias de las nuevas oportunidad del pueblo cubano con el acercamiento entre Washington y La Habana, y que  determinará la nueva dinámica política y económica de Cuba. La Isla de Cuba ha jugado y jugará ahora un papel más  preponderante  en la comunidad de los países  de  Centroamérica, considerado el cinturón geopolítico de las relaciones entre el norte y el sur del continente. La expresión del presidente Obama: “Al izar las banderas, ahora somos países vecinos y amigos”, tiene un contenido por las pretensiones geopolíticas de  Rusia y China en América y ahora se hacen  presentes con intereses económicos en  Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el acto protocolar en Washington y de Estados Unidos en Cuba, en agosto, se finaliza la primera etapa de las negociaciones  y se inicia una segunda, seguramente más larga y difícil por los obstáculos políticos y económicos a solventar; sin embargo, se logró un paso trascendental en el camino. El elocuente discurso del canciller cubano, resaltando el heroísmo del pueblo y la absoluta lealtad al liderazgo bajo la égida de Fidel Castro y las acciones para forjar  un futuro promisorio para las generaciones presentes y futuras dentro del marco de la convivencia en un mundo global. Su mensaje significó una clase magistral para los líderes políticos  actuales y futuros, hacia un irremediable  cambio de la visión de apertura política y económica en un mundo altamente competitivo. La esperanza es que los gobernantes de los países tomen la lección cubana y en la coyuntura que estamos viviendo, orienten esfuerzos al cambio de paradigmas fracasados en lo político y económico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*)  Gral. de Brig. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;oscarroviro@gmail.com &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antonio Ledezma, un preso pesado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/antonio-ledezma-un-preso-pesado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/antonio-ledezma-un-preso-pesado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Dr. Ledezma “se ha convertido, a su pesar, en el preso político más importante de Latinoamérica”, manifestó la periodista, política y filóloga española Pilar Rahola. En efecto es así, Antonio es el preso político con mayor peso de todo el continente, es en Venezuela, luego del Presidente de la República, el funcionario de elección popular que recibió el mayor número absoluto de votos para detentar el cargo para el cual fue electo Alcalde Metropolitano de Caracas, algo más de 709 mil compatriotas del Distrito Capital y de los municipios Petare, Baruta, Chacao y El Hatillo del Edo. Miranda lo hicimos nuestro Alcalde Mayor, lo elegimos y posteriormente lo reelegimos, renovándole nuestra confianza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Es a este alto funcionario de elección popular a quien Nicolás convirtió en su preso personal, acusado sin prueba alguna de preparar un golpe de Estado que incluía “bombardeos a instituciones gubernamentales”. Nicolás, tu preso pesa; tienes preso a un peso pesado; tanto peso sobre tus hombros puede llevarte al piso, puede tumbarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antonio es demócrata a carta cabal y considera que los venezolanos también lo somos: “Este es un pueblo de profundos y arraigados valores democráticos” expresó recientemente, para luego increparle a Nicolás: “No se crea que porque estamos inmersos en esta crisis, la gente ha dejado de soñar con libertad”; cuánta razón, a la libertad no renunciamos, ni deja ella de ser siempre un sueño, un bello sueño que debemos hacer realidad cada día, ya que la libertad se conquista a cada instante, y vamos por la tuya Antonio, te acompañamos en este trance con el que Nicolás no solo pretende callarte, sino doblegar también a quienes creemos en ti y en tus nobles causas, a quienes junto a ti anhelamos no la Venezuela que fue y ya pasó, sino la que viene, la que vamos a labrar todos juntos, que será mejor que la de ayer y muy superior a esta, hoy empobrecida y postrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Recuperar la democracia es lo urgente, y para lograrlo debemos luchar unidos sin dejar por fuera a nadie”, ha expresado Antonio, quien añade: “El gobierno que habla de paz y amor, lo primero que tiene que hacer es desarmar a sus grupos”. Con Nicolás no hay paz ni en los sepulcros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Antonio Ledezma lo conocí en San Juan de Los Morros, comenzaba a correr entonces la década de los 80 y se desempeñaba como Diputado al Parlamento Regional de Guárico. Haría amistad con él y sabría de su inteligencia e integridad en el Congreso, cuando siendo yo presidente de la Comisión de Contraloría lo recibí como novel diputado nacional y lo sometí a prueba haciéndole presidir la importante subcomisión del affaire Uribante-Caparo, donde el joven representante investigador descubriría que varios líderes de su entonces partido Acción Democrática estaban involucrados en hechos delictuales, y nada lo detuvo en la investigación, ni siquiera el directo requerimiento del entonces Presidente de la República, Dr. Lusinchi. Conocí entonces de su probidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Antonio, Leopoldo y María Corina plantearon a comienzos del año pasado la presencia activa en la calle, compartí sus palabras: “No estamos empujando a la gente a ningún callejón sin salida, le estamos haciendo un llamado a que se defienda a sí misma ante los atropellos constantes del gobierno”. Supongo que no es por azar que Leopoldo esté tan absurda e injustamente preso como Antonio, y que a María Corina le intenten cerrar el paso por todos lados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Venezuela en positivo que abre camino a la democracia de la que pronto vamos a beneficiarnos todos, ha protestado contra la privación de libertad de quien nació libre y vive para la justicia. En el mundo se han levantado voces por la libertad de Antonio, y hemos escuchado a Amnistía Internacional, a Human Rights Watch, a parlamentarios de América encabezados por Isabel Allende, Presidenta del Senado chileno, a alcaldes del mundo,  a líderes políticos, sindicales, sociales y empresariales de todos los continentes, incluidos más de una veintena de expresidentes de sus respectivos países. Antonio, tus luchas darán fruto, multiplicamos tu voz y tus afanes. E-Mail: pacianopadron&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@gmail.com. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Twitter: @padronpaciano.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La culpa es del otro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-culpa-es-del-otro/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-culpa-es-del-otro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuando no se tiene conciencia de las arbitrariedades, precariedades y necedades que tienen aprisionadas las realidades nacionales, es porque quienes así piensan y actúan están embutidos en un mundo de absurdas fantasías. Paradójicamente, así se comportan muchos dirigentes y activistas políticos cuya acepción de democracia, hace que sus decisiones estén colmadas de las mayores aberraciones o amañadas a retrecheras condiciones. Por supuesto, toda persona que muestre una conducta así de errada o desviada, es porque, sin duda alguna, está sumido en un mar de intemperancias, obnubilaciones y tribulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta con escuchar a cualquier representante de partido político que se jacte de su condición de dirigente político o de prosélito sumiso a alguna causa ideológica, para entender el tamaño de la ridiculez demostrada. Igualmente, ello ocurre cuando bajo este tipo de actitud, se sienten encumbrados, por lo que intentan dejar ver su cuestionada conducta aludiendo a criterios incoherentes, a partir de los cuales fundamentan sus determinaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta con leer algunos noticiarios que refieren hechos de política nacional, regional o local, para entender lo desquiciados que lucen personajes con estas caracterizaciones de conducta. De ahí que los discursos de estos actores políticos, en buena parte, son utilizados como argumentos para incriminar infundadas acusaciones o pretextos para reprochar lo que por desidia, desconocimiento o simple indiferencia, dejaron de hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo ello es recurrente en el marco de gestiones políticas sin detallada orientación o de asomadas presunciones, como resultado de ser propuestas subordinadas a las contingencias que emergen de las circunstancias. Es decir, la improvisación es categórica en todas sus manifestaciones posibles. En estos casos, a este género de politiqueros, no les importa excusarse ante la corrupción o la inflación que puedan existir como problemas de puntal trascendencia política o económica. En lo posible, son capaces de señalar al contrario como el causante de todo mal ocurrido. De esa forma, evaden ser señalados como responsables de los problemas que azotan las realidades, aunque en el fondo verdaderamente lo sean. No encuentran otra senda por la cual escapar que decir: no tengo la culpa. La culpa es del otro. /&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;antoniomonagas@gmail.com &lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>