<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿Qué es la fuerza popular que proponemos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/que-es-la-fuerza-popular-que-proponemos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/que-es-la-fuerza-popular-que-proponemos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Conceptualizando, podríamos describirla como la manifestación de un considerable grupo de ciudadanos con cierta claridad política, que se va consolidando en la dinámica social, con participación activa en el reclamo de sus derechos colectivos para exigir: seguridad, justicia y futuro. Es un ariete social que en su contundencia, imbuido de principios democráticos irrenunciables, genera un contagio humano decidido y suficiente, capaz de derrumbar los muros de la intolerancia y de la obcecación del régimen primitivo que des-gobierna la República, resuelto a transitar el camino de un proceso constituyente verdaderamente originario que debata un Proyecto nuevo, integral y novedoso, para edificar entre todos, un país moderno y descentralizado.
Esa propuesta existe, está editada y propagada en las redes comunicacionales para la discusión abierta de los venezolanos bajo el nombre de: “Proyecto País Venezuela Reconciliada… vía Constituyente”, siendo sin duda, una contribución bregada con la mayor seriedad por el Movimiento Independiente Democrático –MID- para disipar la incertidumbre que abruma a la sociedad, potenciar nuestras innegables fortalezas y ofrecer soluciones ciertas, constitucionales y pacíficas a esta crisis que amenaza con convertirse en verdadera  debacle nacional.
Construir esa Fuerza Popular en estos tiempos aciagos no es tarea imposible, basta con  identificar y cuantificar dentro del grupo familiar, en los barrios, las urbanizaciones,  pueblos y ciudades, los desastrosos efectos sociales que las políticas populistas y malsanas de este régimen han causado, y la secuela de degradación, miseria y ruina que anula la calidad de vida de la población venezolana; estas políticas responden a un plan preconcebido de dominación perversa en el pretendido empeño de conformar en poco tiempo, una sociedad precaria y sumisa, ideologizada, dependiente y por lo tanto fácil de manejar y esclavizar. Es por consiguiente inaplazable, organizar el rechazo, la indignación y la rabia que transmiten las calles, para que los ciudadanos en solidaria participación, se  comprometan en acciones pacíficas, constitucionales y específicas de reclamo inteligente y trascendencia histórica, que derroten las intenciones continuistas de quienes hoy detentan el Poder.
El MID respalda y aúpa los próximos comicios parlamentarios del 6D, por considerarlos avances importantes en el camino de recuperar espacios democráticos, a la par que repudia y condena enérgicamente, todas las trapisondas y maniobras de tipo electoral e iniquidades que el régimen, débil y acorralado comete contra distinguidos luchadores y personalidades políticas, lo cual preludia desde ya, la gestación de una campaña decidida a desmotivar el ejercicio del voto en el sector democrático de la población, sin descartar la gestación de un fraude continuado de grandes proporciones en connivencia con el grupo militar que lo acompaña, el apoyo técnico electrónico cubano y del control absoluto que ejerce sobre todos los poderes públicos.  Esta situación, clara, evidente y conocida, precisa que se la denuncie con firmeza ahora, ante la nación y el mundo, para forzar un compromiso de inequívoco cumplimiento bajo observancia internacional creíble, que pueda garantizar el efectivo ejercicio de la soberanía popular.
También advierte el MID, sobre la ligereza con la cual voceros de la oposición declaran la posibilidad de un referendo revocatorio presidencial, sin analizar exhaustivamente los    requisitos que lo dificultan, las demoras y trabas que opondría el CNE y sobre todo, que su objetivo no está en sintonía con las expectativas de solución nacionales. Nada se logra  con cambiar un Presidente por otro de igual naturaleza y condición; la radiografía de esta crisis, merece mayor profundidad en el análisis y por tanto, la vía Constituyente por iniciativa popular para la transformación definitiva del Estado, la Sociedad, la Economía y el Territorio, es el mecanismo constitucional, pacífico e idóneo para reconciliarnos y resurgir como país.
(*) Coordinador General del MID.
Jorgerangel39@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los culpables de la catástrofe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-culpables-de-la-catastrofe/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/los-culpables-de-la-catastrofe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;¿A quién podemos culpar de toda esta catástrofe? ¿Quién tiene la culpa de que los anaqueles se encuentren vacíos y el pueblo deba hacer colas de horas y horas para comprar leche, jabón y pañales? ¡Mírenlos!, ¡allá van!, son esos los imperialistas que nos tienen sumidos en esta desgracia, pisoteando al pueblo, acaparando productos, humillando a la clase social baja, ¡a por ellos!, ¡a por ellos!, no podrán derrotarnos, nos mantendremos firmes por siempre ante esta guerra económica (cierra alocución).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez minutos después…
Los bachaqueros, todo es culpa de los bachaqueros maniatados por la derecha para conspirar contra el pueblo, la mayoría agentes de la CIA, esos agentes de la CIA no tienen nada mejor que hacer que pararse en colas de cuatro horas para pisotear a nuestro pueblo y quitarle los productos, ¡qué broma mano!, ¡qué broma! Pero es por ello que a partir de ahora hemos decidido implementar un sistema captahuellas para que se acabe esta guachafa, aquí nadie va a adquirir más productos de los necesarios, todo va a estar bien distribuido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, señor Presidente, ¿y cómo hacemos para establecer o delimitar el uso que cada persona le da a los productos? Hay madres con dos hijos, otras con cinco, seis, qué sé yo, existen hogares en los que viven doce personas, ¿cree usted que la opción es seguir controlando y controlando más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero por supuesto chico, no ves que hay que darle al pueblo lo que es del pueblo.
Tiene razón señor Presidente, que persona brillante, ¿de dónde sacó semejante intelecto?
(Cierra alocución…)
…
A reflexión…
¿Son los bachaqueros culpables de lo que sucede en el país? ¿Ellos en su máxima expresión revendiendo productos son culpables de los males de toda una nación? Concretamente la respuesta es un no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los “bachaqueros”, término que de por sí me resulta bastante ofensivo, son sencillamente seres humanos como cualquier otro en busca de sobrevivir, sí, sobrevivir, tarea que se hace excesivamente difícil hoy en día en nuestro país. Los mal llamados “bachaqueros”, son padres de familia, abuelos, o jóvenes con necesidades propias y ajenas en busca de adquirir dinero para sus haberes. En cualquier país del mundo con las condiciones económicas de Venezuela es absolutamente normal que se presenten estas situaciones, ¿por qué? Porque los sueldos no alcanzan para absolutamente nada, tenemos la inflación más alta del planeta, y a pesar del poco o mucho dinero que tengamos entre manos, el mercado tiene una muy baja oferta y excesiva demanda producto de la destrucción de la empresa privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, ¿recuerdan hace años cuando comenzaron las regulaciones al precio de la leche, la carne, y de productos básicos? ¿Cuando iniciaron las expropiaciones a empresas privadas? ¿Cuando en ausencia de producción el gobierno en vez de tomar medidas concretas y aumentar las capacidades productivas de las empresas, redujo las jornadas laborales considerablemente, limitando las capacidades productivas? Entonces, muchos años después, cuando explota lo que en cualquier momento tenía que explotar, cuando obviamente no van a existir bienes en los anaqueles porque la capacidad de producción fue pulverizada, cuando lo único que encontramos son los bienes y servicios que un grupo de enchufados ha importado a una tasa preferencial de dólar a 6.30, sí, el bendito y absurdo 6.30 con los que día a día se enriquecen los altos mando del gobierno; y aun así, con toda su lujuria y descaro, vienen a insultar a su propia masa y acusarlos de delincuentes por revender una paca de harina o una bolsa de jabón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora me pregunto, ¿es la solución meter presos a todos los bachaqueros y colocar captahuellos en todos los supermercados? ¿No será mejor tomar medidas económicas?, ¿aumentar nuevamente la jornada laboral, liberar precios, fomentar la producción privada, establecer las divisas a un precio real para todo ofertante, detener la impresión de bolívares sin soporte y darle a cada bien el precio que se merece? Reestablecer la economía propiamente dicha para que nuestra moneda deje de ser un chiste de mal gusto y no tengamos que sacar por las fronteras hasta un grano de arroz para adquirir su valor real; me pregunto una vez más, ¿es culpa de los bachaqueros? ¿De verdad?&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El contrabando sigue vivito y coleando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-contrabando-sigue-vivito-y-coleando/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-contrabando-sigue-vivito-y-coleando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“La corrupción existe, y yo soy el primero en ponerme al frente y llamar al país a batallar contra ella en todos los frentes”. &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;(Aló Presidente Nº 248)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hugo Rafael Chávez Frías&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cálculos realizados por los planificadores de la debacle de la Revolución Bolivariana desde los centros de poder en Washington, Madrid y Bogotá, secundados por los perros falderos de Miami y Panamá no han cesado en sus propósitos.
A esto debemos sumarle también la acción de quienes en la frontera, siguen acrecentando fortunas, juegan con el cambio monetario  y despejan el camino para facilitar el paso de productos de la cesta básica alimentaria y de combustible hacia Colombia y el Caribe.
Como siempre, el efecto multiplicador de las acciones emprendidas para el control  por parte de la Superintendencia de Precios Justos (amparados en la Ley Habilitante) ha tenido altos y bajos por cambios en su liderazgo. Los operativos impulsados por la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y desde el Ministerio del Poder Popular para la Defensa contra el contrabando tienen su efecto, pero se tornan cíclicos e intermitentes lo cual se refleja en un balance con cifras en crecimiento en ambos países.
El ministro de la Defensa, Mayor General Vladimir Padrino López, ha declarado sobre el contrabando en reiteradas ocasiones:
“«Hemos superado en este mismo espacio de tiempo el 2014, lo hemos superado hasta en un 127% (…) para garantizar al pueblo el disfrute de su soberanía alimentaria», recalcó.
Señaló que sólo en la frontera se han decomisado 32 mil toneladas de alimentos.
La información fue proporcionada como parte del balance del primer trimestre de 2015 del plan Choque al Contrabando.
Padrino aseguró que la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (FANB) está desplegada a lo largo del territorio nacional para impedir el contrabando de medicinas, cabillas, alimentos y productos de aseo personal. «Es un trabajo de coordinación mancomunado entre los distintos componentes de las fuerzas de seguridad del Estado», recalcó.
Combustible
Padrino López aseguró que este año 4 millones 136 mil litros de combustible han sido incautados.
Asimismo, recordó que en 2014 se rompió récord con la gran operación estratégica en el Gran Eneal y Laguna de Sinamaica logrando incautar 55 millones de litros de combustible.
«El esfuerzo logístico y humano de la FANB ha sido vital para estas conquistas de evitar el contrabando de extracción”. (&lt;a href=&#34;http://www.quepasa.com.ve/index.php/regionales/117-noticia-principal/75503-padrino-lopez-van-mas-de-1300-lbachaquerosr-presos&#34;&gt;http://www.quepasa.com.ve/index.php/regionales/117-noticia-principal/75503-padrino-lopez-van-mas-de-1300-lbachaquerosr-presos&lt;/a&gt;)
Sobre el tema ha declarado también Hernando Nieto, director de Seguridad Ciudadana de la Policía Nacional” de Colombia. (&lt;a href=&#34;http://www.portafolio.co/economia/cifras-contrabando-colombia&#34;&gt;http://www.portafolio.co/economia/cifras-contrabando-colombia&lt;/a&gt;).
Por su parte, el gobernador del Táchira José Gregorio Vielma Mora al hacer seguimiento al contrabando que sale por el Táchira hacia Colombia ha revelado en varias oportunidades, no tan sólo cifras en bolívares sobre lo que pasa por la frontera, sino números de quienes se benefician al otro lado de la frontera:
“El gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, aseguró que debido al contrabando de extracción 10 millones de extranjeros que viven fuera del territorio nacional se están alimentando con los productos de los venezolanos.
El gobernador indicó que en Venezuela en estos momentos se están alimentando cerca de 30 millones de personas, pero otros 10 millones se aprovechan de esta práctica delictiva que atenta contra la economía y la alimentación del pueblo.
Con cifras en la mano, refirió que al Táchira llegan más de 28 mil toneladas de alimentos mensuales, sin contar productos de higiene personal, medicinas y otros rubros de alta demanda en la población, un porcentaje suficiente para cubrir las necesidades internas, pero lamentablemente la mayor parte es utilizada por el comercio ilegal de extracción. (&lt;a href=&#34;http://www.correodelorinoco.gob.ve/nacionales/vielma-mora-productos-contrabando-se-alimentan-10-millones-personas-fuera-venezuela/&#34;&gt;http://www.correodelorinoco.gob.ve/nacionales/vielma-mora-productos-contrabando-se-alimentan-10-millones-personas-fuera-venezuela/&lt;/a&gt;)
No dudamos del esfuerzo que ha realizado el gobierno del Presidente Nicolás Maduro y que ya había acometido con rigor también en el pasado, el Comandante Supremo Hugo Chávez Frías.
Sólo basta darnos un paseíto por los estados fronterizos del Zulia y del Táchira, así como por la zona del Delta del Orinoco, para escuchar de la boca del propio pueblo las versiones sobre el manejo del contrabando. Si bien muchas de ellas no pudieran estar bien sustentadas, es natural que en los altos niveles de Seguridad de Estado a través de sus fuentes, no debe haber dudas sobre los mecanismos que allí intervienen y que ahora podrían tener ribetes y conexión con las oleadas de migraciones de paramilitares, quienes  nos han llegado del vecino país por diferentes razones.
Es por eso que aplaudimos el nuevo plan de la FANB conocido como OLP (siglas que nos remontan al pueblo palestino) es una acción para la liberación del pueblo venezolano lo cual deseamos se mantenga en el tiempo y no sea también epiléptico; que es precisamente lo que genera el repliegue en la frontera de fenómenos como el contrabando, los cuales drenan, destruyen nuestra economía y alimentan la guerra económica.
Para nada nos sirve a los venezolanos que tengamos  instrumentos legales bien actualizados y claros sobre estos fenómenos que atentan contra nuestra seguridad y estabilidad del país. “La guerra de los 100 años” a la cual hicimos referencia en cierta oportunidad por estos medios, pica y se extiende. Quien esté al frente de esta guerra táctica y de desgaste debe saber que el enemigo, además de capitalizar ganancias y recursos para luego reinvertirlos contra nuestro pueblo, no descansa ni tampoco está sólo.
Hay una mano peluda que mantiene metidas sus garras en nuestra Venezuela Bolivariana y no cesa en sus intenciones de destruir nuestro proceso. Es por eso que no debemos bajar la guardia en la frontera y estar alerta ante nuevas situaciones, como el nuevo caso de la Guyana Esequiba.
En guerra avisada no muere soldado y nuestro llamado es para que reactivemos el control efectivo sobre el contrabando, mejoremos los métodos y revisemos los procesos en base a la experiencia. Debemos arrancar de raíz los vicios y la corrupción, los cuales siempre están presentes para alimentar la guerra económica y el debilitamiento de nuestra economía.
Muchos han hablado del cierre de fronteras (cosa a la cual recurrió Chávez en algunos casos extremos cuando Uribe); pero en los actuales momentos debemos redoblar la guardia porque el contrabando sigue vivito y coleando y Colombia ¡bien gracias!
¡Amanecerá y veremos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La política exterior de Obama</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-politica-exterior-de-obama/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-politica-exterior-de-obama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Es difícil encontrar una sola arista que reivindique a la política exterior Bush. Sin embargo, nadie podría cuestionar la clara consistencia de propósito que la caracterizó. La política exterior Obama evidencia sin duda importantes puntos a su favor y, en modo alguno, podría ser asimilada al extremismo y prepotencia que caracterizó a la de su antecesor. No obstante, en términos de coherencia la actual administración se encuentra a años luz de la anterior. Si algo caracteriza a las relaciones exteriores del actual gobierno es la contradicción. Contradicción entre la praxis y los principios expresados por Obama en su oferta de candidato y en sus discursos presidenciales. Contradicción entre las distintas iniciativas que ha adelantado.
Algunos ejemplos corroboran lo dicho. A apenas cinco meses de iniciarse una presidencia cuya oferta electoral estuvo marcada por rasgos marcadamente liberales (lo que en lenguaje político estadounidense implica algo que se asemeja a la centroizquierda), Washington apoyó el golpe de Estado en Honduras a contracorriente de la mayor parte de América Latina.
Hay, sin embargo, ejemplos más emblemáticos. Si en algún área de las relaciones exteriores el presente ocupante de la Casa Blanca pareció mantener consistencia de objetivos fue en relación a China. Allí se ha buscado contener el emerger de China por vías comerciales y geopolíticas. En sus propios discursos Obama expresó que este tema constituía la prioridad internacional de su gobierno. Sin embargo, en momentos en que dicha política exigía de un alto grado de concentración de esfuerzos y recursos, su gobierno abrió de manera enteramente gratuita la caja de Pandora de Rusia. Ello no sólo obligó a desviar atención y recursos a otro frente vital, poniendo a competir prioridades, sino que sentó las bases para la conformación de un eje Pekín-Moscú, la peor pesadilla que pudiese planteársele a cualquier política exterior racional de Washington.
Si asumimos como válida la visión prevaleciente en la prensa occidental, que culpa de todo a Moscú y demoniza a Putin, la premisa anterior carecería de sentido. Sin embargo, los patriarcas del realismo político en Estados Unidos dan una versión diferente. Según Henry Kissinger: “Europa y Estados Unidos no comprendieron el impacto de sus acciones. Ucrania siempre ha tenido un significado muy especial para Rusia y fue un error no haberlo entendido” (Spiegel Online, November 13, 2014). De acuerdo a John Mearsheimer: “Ningún líder ruso toleraría que una alianza militar que hasta fecha reciente fue la enemiga mortal de Moscú (la OTAN) se posicionara dentro de Ucrania. Ninguno permanecería de brazos cruzados mientras Occidente ayuda a instalar a un gobierno que integre a Ucrania a Occidente” (Foreign Affairs, Sept/Oct, 2014). Sin embargo, esto fue precisamente lo que de manera deliberada propició Washington cuando estaba embarcada hasta los tuétanos en su contención a China. En un artículo aparecido en la revista Harper’s de junio 2015, David Bromwich detalla el alto nivel de involucramiento que Estados Unidos tuvo en la salida de Yanukovich y en atraer a Ucrania a su bando.
La política desarrollada en el Medio Oriente constituye, de su lado, una auténtica reedición del Manifiesto Surrealista. Poco después de que ISIS se llevara por delante al ejército iraquí a mediados del año pasado, amenazando con tomar a Bagdad, la reacción de la Casa Blanca fue solicitar al Congreso 500 millones de dólares para apoyar a los rebeldes que combatían a Assad en Siria. Ello hubiese obligado a este último a combatir al contendor equivocado, perdiendo capacidad para enfrentarse a ISIS, el enemigo que compartía con Estados Unidos. De hecho, Washington ha seguido propiciando el cambio de régimen en Damasco mientras se enfrenta a ISIS y al Frente Nusra que buscan derrocar a aquél. Más recientemente, mientras Estados Unidos aún negociaba el acuerdo nuclear con Irán, susceptible de iniciar un proceso de distensión con este país que resulta un aliado indispensable contra ISIS y el radicalismo sunita, apoyaba a los sauditas y a los países del Golfo a combatir las fuerzas chiítas en Yemen, respaldadas por Teherán. Ello mientras formulaba advertencias amenazantes a Irán.
Pero tomemos un ejemplo más directo. A finales del 2014 Washington hizo público su proceso de distensión política con La Habana, sentando las bases para el restablecimiento de relaciones diplomáticas. Con ello buscaba sacar del camino a una proverbial piedra de tranca en sus relaciones con América Latina y el Caribe. No obstante, en marzo de este año la Casa Blanca declaró a Venezuela una “amenaza extraordinaria e inusual a la seguridad nacional de Estados Unidos”. Ello a pocas semanas de la Cumbre de las Américas en Panamá, en donde esperaba cosechar los resultados de su aproximación a La Habana. El previsible resultado fue la movilización de toda la región en contra de su medida.
altohar@hotmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarjeta única: un paso más</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tarjeta-unica-un-paso-mas/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tarjeta-unica-un-paso-mas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La reciente decisión de la Mesa de la Unidad Democrática de concurrir a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre con tarjeta única, es sin duda muy alentadora y constituye un paso muy firme en el largo y difícil camino de obtener una gran victoria en esos comicios, triunfo que será decisivo para el futuro del país.
Lo hemos dicho varias veces: en ninguna etapa de sus largos años en el poder, el gobierno ha atravesado una situación más crítica en el ánimo y respaldo popular. En las múltiples e inevitables colas que hay que hacer para todo y en cualquier lugar público al que uno se asome, lo primero que se siente es un profundo malestar y la convicción de la necesidad de un cambio que ponga fin a tantas penurias y calamidades. Este sentimiento está ya bastante generalizado y  paulatina pero firmemente se ha ido extendiendo también entre la masa de ciudadanos que por una que otra razón conforman el grueso del electorado fiel al oficialismo. Pero a pesar de todo lo que nos favorece, hay que tener muy claro que la cúpula gobernante cuenta con maquinaria y recursos de todo género, controla abiertamente los poderes del Estado, incluyendo el electoral y no vacilará en emplear los medios que sean necesarios para evitar la derrota que tienen dibujada en el horizonte.
Bienvenida sea, pues, la tarjeta, la estrategia y las candidaturas únicas, pero a ellas hay que agregarles el trabajo de hormiga y el mensaje claro, consistente y creíble, sobre todo en aquellos sectores sociales de menores ingresos, los llamados niveles o estratos “D” y “E”, en los cuales, el discurso y la propaganda oficial basada en el supuesto “amor a los pobres” (seguramente es por eso que los aumentan sin cesar), ha tenido siempre más aceptación y resonancia. Se trata de convencer a los que aún dudan de que mientras el grupo actual se mantenga en el poder, no hay ni habrá ningunas posibilidades de mejoramiento de las condiciones de vida, y que por el contrario podemos seguir descendiendo. Para eso no es necesario inventar o decir mentiras, la realidad golpea cada vez más fuerte y los argumentos están a la vista y son incontrovertibles: nunca los venezolanos habíamos vivido entre tantas preocupaciones y estrecheces económicas. Nunca habíamos vivido entre tantos riesgos y peligros originados por una delincuencia despiadada y sanguinaria como la que ahora campea por todas partes.
Ir a los barrios y a las poblaciones más apartadas, hablar con la gente, escuchar sus problemas y plantearles con claridad y firmeza que sí hay una vía para el cambio, es la gran tarea de los dirigentes de la MUD y de los postulados a la Asamblea Nacional. El triunfo en diciembre tiene que ser por una mayoría aplastante, sólida y rotunda, si no, la voluntad popular podría ser burlada.
Nota al margen: Muy necesaria las denuncias del Diario La Nación sobre el deplorable estado de las calles y carreras de San Cristóbal. Es increíble e intolerable que la capital de uno de los estados más importantes del país se encuentre en tales condiciones de abandono y deterioro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entre barreras y solidaridades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/entre-barreras-y-solidaridades/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/entre-barreras-y-solidaridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nada nuevo bajo el fronterizo sol, por estos lares también se imponen las imágenes simbólicas de las vecindades territoriales como problema y exclusión. No es sólo el impresentable Donald Trump con su vehemente propuesta de “construir un impenetrable muro” entre Estados Unidos y México, acompañada de maltratos e improperios a los mexicanos, declarándolos sus enemigos, acusándolos de cuanto se le ocurre, resaltando culpabilidades en temas como el tráfico de drogas y la violencia. Obvia el trasfondo  de las situaciones y presenta a toda la sociedad mexicana en una sola imagen. Con su manipulado discurso, de momento, gana adeptos a tal punto que las encuestas lo ubican en lugar de preferencia como precandidato en la carrera a la nominación presidencial del Partido Republicano. También, hay que decirlo, ha recibido fuertes cuestionamientos dentro y fuera de los Estados Unidos.
No son infrecuentes estas posturas. Similares opiniones se oyen a los politiqueros que utilizan los asuntos fronterizos apelando a sensibilidades nacionalistas para tratar de obtener las simpatías electorales de quienes habitan en territorios alejados de las reales y complejas circunstancias locales de los ámbitos fronterizos. Descontextualizados, apuntan en dirección coincidente con las avinagradas posturas del precandidato republicano y en estas opiniones, a veces, no hay diferencias en las inútiles divisorias que trazan quienes se consideran de derecha o izquierda.
El ejemplo más cercano lo tenemos en Venezuela con el tratamiento dado a la variopinta temática fronteriza ¿Qué se ha querido trasmitir con el cierre parcial de las fronteras con Colombia? ¿Cuál es el significado de  las barreras u obstáculos materiales que impiden la movilidad interfronteriza después de las diez de la noche? En respuestas inmediatas se identifican a las fronteras como problemas y evidentemente a los habitantes fronterizos como los responsables del delito; entonces la culpa es del otro, el vecino. En este contexto no es causal que un exalcalde socialista capitalino, proponga sin sonrojarse «el cierre temporal de la frontera para evitar la fuga de productos hacia otros países y, además, la suspensión temporal de garantías&amp;hellip;». Ocultan que las barreras o los obstáculos materiales que emulan la imagen soñada del muro-Trump han sido ineficaces en el control del contrabando. Manipulan las consecuencias y esconden bajo sus apoltronados asientos los factores originarios, generados por  la revolución bolivariana.
A pesar de estas medidas y de otras restricciones y represiones impuestas a la movilidad cotidiana en esos espacios limítrofe/vecinales, no se han desarticulado las geo-históricas relaciones establecidas al margen de las actividades ilícitas. Todo lo contrario, los nexos binacionales a escala local se han fortalecido; por eso sorprende y abruma cuando, en las redes familiares venezolano-colombianos, se abren las puertas de una casa, afloran las solidaridades y se escuchan las voces de afectos, agradecimiento, pero también la preocupación por la situación que se padece en el otro territorio. Esta es  la imagen significativa que nos permite señalar que sí es posible reconstruir el valor productivo de los espacios de fronteras, sustentado, asimismo, en esa geografía humana fraternal.
@mariovalerom&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hay que evaluar al docente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hay-que-evaluar-al-docente/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/hay-que-evaluar-al-docente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A propósito del fin de año escolar, la calidad de la educación pasa por tener factores o variables significativas para que nuestros estudiantes produzcan con eficiencia. Definitivamente la calidad de la educación está en manos de los maestros. No hay duda. Ellos son los promotores de saberes en nuestros niños y niñas. Éstos son como una esponja: todo lo absorben. Los maestros son el modelo inquebrantable de sus discípulos. Los alumnos le respetan, les quieren, los admiran, en otras palabras, los maestros son como sus “segundos padres”. Eso ha sido siempre. En cualquier país eso es así. Pero tenemos, al menos en Venezuela, un sistema educativo con problemas. Es una realidad indiscutible.
El maestro es quien fortalece la conducta y conocimiento que los niños pudieran llevar a la escuela o colegio. Conozco y sé de maestros con un dominio pleno de sus capacidades en cuanto a la enseñanza que les trasmiten a sus alumnos. Pero, igualmente, hay quienes no son los mejores. Presentan debilidades. Y esta situación se vive y experimenta en otras naciones. Yo pienso que, independientemente de que el maestro sea una “luminaria”, debe ser evaluado una vez culminada su jornada al final del año escolar para poder contratarle. Igual se debe evaluar cuando inicia sus labores en la institución educacional. Incluso son muchos los maestros (ambos géneros) que no les gusta que se les realicen evaluaciones para medir su capacidad de trabajo. Ellos son los que tienen en sus manos el futuro de quienes serán hombres y mujeres aptas y capaces para el desarrollo de cualquier país, máxime cuando se trata de una nación como la nuestra que, como ya es sabido, presenta problemas sociales, políticos y económicos.
Ahora bien, cabe una interrogante que ha estado presente en todos los estratos de nuestra sociedad: ¿Los maestros son los mejores pagados para que su producción sea óptima, eficaz, efectiva? Mire usted lo que gana un maestro, por ejemplo en Alemania, 59 dólares al año, en Japón 49 mil dólares, en Alemania 59 mil $, Japón 49 mil al año, en Chile 24 mil al año, en México 20 mil $, en Argentina 29 mil dólares, en Venezuela no podemos afirmar con certeza por el tipo de cambio que existe en dólares. Pero lo que muchos comentan es que no es el más satisfactorio. Cuando el maestro se “enfrenta” a sus estudiantes apenas entran en el aula, comienza el debate. Niños y niñas desarrollando diferentes actividades. La lectura de cada uno de ellos es permanente. Allí está la maestra evaluando a sus “chamos”, a sus alumnos.
Al final de cada lapso entonces viene la evaluación de cada uno de ellos con los llamados informes cualitativos. Es decir, el trabajo es intenso. Los maestros evalúan el resultado de sus alumnos. En general, un gran porcentaje de ellos alcanzan las competencias para ser promovidos al año inmediato superior. A mi modo de ver, en el llamado 6° grado se acaba la magia. Porque cuando llegan al 1er año de educación media general (bachillerato), se inicia un período de transición que para muchos de estos niños y niñas, la cosa se torna “color de rosa”, porque ahora no es una maestra o maestro, sino 7, 8 y hasta 9 docentes con características diferentes. Me pregunto: ¿Estos docentes son evaluados para continuar la labor del maestro? ¿Ud. qué opina? Se abre el debate./
alfredo.monsalve10@hotmail.com
/@monsalvel&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El rescate chino</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-rescate-chino/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-rescate-chino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nadie debe gastar, ni endeudarse más allá de lo que puede pagar. Un país no puede tener 20% de burócratas en relación a su población activa, o 50 personas asignadas para cada alto funcionario ministerial. Ni tener 300 empresas públicas que den pérdidas. Ni familias que cobren de 4 a 5 prebendas. Ni que devenguen Seguro Social aquellos que nunca lo abonaron. Ni tener ministerios sobrantes e inoperantes. Ni construir con sobreprecio, sin licitación o control las obras públicas. Ni contar con servicios insustentables. Las coincidencias con la realidad nacional son impresionantes. Las cifras las presentó en un foro en la UCV el profesor Antonio Paiva. La crisis griega se parece a la venezolana. Una de las grandes diferencias es que Venezuela durante más de una década contó con unos precios del petróleo que alcanzaron las más altas cifras y, por lo tanto, la situación actual es un contrasentido. Los noruegos, también productores de crudo, aseguraron hasta cuatro generaciones.
El primer ministro griego, después de convocar a un referéndum para que la población negara los ajustes, ha tenido no solo que aceptarlos, sino incluso empezar a vender islas de su territorio. Sin embargo, será interesante ver cómo el gobierno de corte marxista sigue explicando el giro. Lo contrario suponía salir de la Unión Europea, dejar el euro y someterse a una inflación espantosa como la venezolana.
Ante la escasez, el alto costo de la vida y la pérdida del valor adquisitivo del bolívar hay inercia. Hoy los que gozan de dólares están mucho más ricos y el resto, que es la inmensa mayoría, mucho más pobre. De cualquier manera, ni siquiera a quienes tienen moneda dura les conviene la actual situación. En Venezuela, la pobreza que se acrecienta genera mucho más caos e inseguridad que lo que reciben. Hoy se habla de guerra económica, pero lo que no se reflexiona es que ésta tendría que ser contra sí mismos. Las empresas nacionales y también las transnacionales que operan en el país nunca han sufrido de peores cifras. Coca Cola, por ejemplo, reporta una disminución de ingresos que llega al 95%. La guerra sería un harakiri o una especie de guerra civil económica. En el supuesto negado de ser así, habrá un rescate chino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El chavismo se hunde  y la oposición se acerca al poder</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-chavismo-se-hunde-y-la-oposicion-se-acerca-al-poder/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-chavismo-se-hunde-y-la-oposicion-se-acerca-al-poder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Más del 70% de los venezolanos quiere salir de Nicolás Maduro. Según un estudio de opinión difundido esta semana por Venebarómetro-IVAD, el 71.2% de los consultados considera la gestión del actual presidente de la república como muy mala. Allí están no solo opositores e independientes, sino también chavistas desencantados, todos frustrados ante la dramática incapacidad del régimen para solucionar los problemas.
-Chavismo al foso. El referido estudio de opinión detectó que la intención de voto por la oposición es de 32.6% y la de los independientes de 27.6% Mientras que los candidatos chavistas se ubican en un difícil 20.8% de preferencia. El tamaño del fracaso de este gobierno es tan grande que está arrastrando a un tercer lugar y quizás más abajo a los candidatos chavistas al parlamento.
-Administrando el caudal electoral. Para la oposición política es un reto importante administrar la corriente de cambio que día a día crece en el país. La oposición no solo está representada en la MUD. Ojala ellos tengan la sensatez de entenderlo. En la oposición están todos aquellos venezolanos que luchan por un cambio político y democrático en Venezuela. La victoria histórica de este empeño va más allá de las paredes de quienes se agrupan en la MUD. Este es el momento de abrirse al país y convocar sin mezquindad a todos los sectores en una gran alianza nacional por el cambio. De otra forma, la matemática electoral podría reflejar un resultado distinto el 6 de diciembre, muy a pesar de los buenos augurios.
-¿Ganar para cambiar o para seguir en lo mismo? Y es que más allá del mero triunfo electoral en las parlamentarias está el propósito de iniciar la reconstrucción del país. Y en esta coyuntura esto es una empresa demasiado delicada y tenaz para dejarla solo en manos de los partidos representados en la MUD. El nuevo parlamento tendrá que tomar decisiones muy importantes. Yo quisiera ver, por ejemplo, a periodistas, abogados, empresarios, estudiantes y dirigentes obreros que se han destacado por su compromiso y valentía en la lucha contra este régimen y por el cambio democrático. Hasta ahora veo solo destacados luchadores políticos, seguramente, todos con méritos para estar allí, pero claramente no es suficiente para lo que viene.
-Los independientes y los indecisos. Según la encuesta que mencionamos al comienzo de esta columna, el 27.6% prefiere candidatos independientes y el 19% se declara indeciso. Ambos suman un 46.6%. Este universo de venezolanos que no quiere nada con el gobierno, por alguna razón, tampoco se siente identificado con la propuesta unitaria de la MUD. A estos venezolanos la MUD tiene que darles razones para que suscriban su propuesta y no encerrarse en una posición ciega de obligar a seguir a sus candidatos por el solo hecho de ser de oposición.
-¿Pactos? ¿Alianzas? La MUD no convocó elecciones primarias en la mayoría de los circuitos. Esto causó malestar y sorpresa entre importantes factores de la oposición. La mayoría de los circuitos reservados han sido decididos en la dinámica de pactos entre los diferentes partidos que integran la MUD. Pero aún falta por decidir algunas posiciones. Todavía la MUD está a tiempo de incorporar en sus listas a venezolanos que sin tener una filiación partidista definida han demostrado una posición política contundente frente al régimen. Si hay la voluntad política, hay el tiempo.
@humbertotweets&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agricultura y fertilizantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/agricultura-y-fertilizantes/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/agricultura-y-fertilizantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El 70 por ciento de los suelos venezolanos dedicados y potenciales para la agricultura y ganadería, requieren anualmente necesariamente unas 950 mil toneladas de  fertilizantes y enmiendas, para lograr producir a una mayor capacidad, por eso demandan altas dosis y cantidades de estos elementos químicos que coadyuvan a elevar la productividad por hectárea.
La visión petroquímica que Venezuela implementó, la llevó a desarrollar El Tablazo, Morón y Jóse, para producir entre otras, Urea y  elementos químicos de gran importancia, con las cuales preparar las fórmulas de los fertilizantes, de ahí la capacidad exportadora que el país tiene, por ejemplo, en el caso de Urea.
Sin embargo, con toda esa capacidad productora de derivados químicos, con las enormes potencialidades que como país petrolero posee Venezuela, ha adolecido de una política agrícola certera hacia la producción y suministro de fertilizantes.
Hace 30 años Petróleos de Venezuela comenzó un programa muy importante de apoyo técnico científico a la agricultura, con la creación de una filial llamada Palmaven, dedicada exclusivamente al tema de los fertilizantes agrícolas, esta organización llegó a tener un selecto y graneado grupo de expertos en suelos provenientes de las universidades nacionales y algunos venidos de otras latitudes.
Palmaven realizaba anualmente entre 40 y 50 mil muestras de suelo en todo el territorio agrícola nacional, lo cual le permitía monitorear los suelos venezolanos y hacer la prospectiva necesaria, hacia el futuro agrícola nacional en cuanto a los fertilizantes y respectivas fórmulas químicas.
Todo eso fue literalmente arrasado después del golpe de Estado de 2002, con las consecuencias que hoy viven la agricultura y obviamente sus principales actores: los agricultores; unas permanentes necesidades insatisfechas de fórmulas de fertilizantes para sus cultivos, lo cual contribuye a la reducción de las superficies sembradas que actualmente experimenta la agricultura venezolana, con unos rendimientos aceleradamente decrecientes.
Los Andes venezolanos, léase Trujillo, Mérida y Táchira, por razones geomorfológicas y climatológicas, tienen un variado mosaico de tipos de suelo, como todo el país, caracterizados por la acidez y baja fertilidad, lo que necesariamente requiere con carácter de obligatoriedad, hacer uso de fertilizantes químicos para poder logar una producción significativa y rentable.
Monómeros de Colombia es una filial de Petróleos de Venezuela y en su portafolio de productos se pueden observar una gran cantidad de variados tipos de fertilizantes, desarrollados por su centro de investigación para cada zona de Colombia y para cada cultivo.
Para muestra un botón, ofrece Monómeros de Colombia a los agricultores colombianos 4 tipos de fertilizantes para el cultivo del algodón, 7 tipos para arroz, 8 para plátano, 6 para el café, 6 para papa, 11 tipos para hortalizas, 10 para frutales y 3 para el cultivo de flores, entre otros cultivos; y la pregunta es ¿Y qué pasa en Venezuela, por qué no se replica esa misma metodología de trabajo aquí?, ¿Por qué estando tan cerca ambos países y siendo Monómeros una filial de Pequiven, no trae a Venezuela fertilizantes que tanta falta hacen? ¿qué visión se tendrá de la agricultura nuestra, que estas cosas pasan al frente de las narices de todos? Aquí sí que cabe el refrán popular: luz para la calle y oscuridad para la casa, con la agricultura y los fertilizantes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avena Quaker y la Gillette en San Cristóbal en 1911</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/avena-quaker-y-la-gillette-en-san-cristobal-en-1911/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/avena-quaker-y-la-gillette-en-san-cristobal-en-1911/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Estos productos yanquis eran novedades que se vendían en las Boticas de San Cristóbal hace más de cien años. El impulso del café trajo la modernidad al Táchira, no tanto por la expansión de las luces sino por el consumo de productos importados que resultaban una novedad para el gusto de los sancristobalenses. Las Boticas, que habían muchas, fueron la gran ventana de esa modernidad. Vendían desde jeringas hipodérmicas hasta libros de moda en Europa y Estados Unidos. Uno de esos establecimientos era la conocida como “La Botica Nueva”, propiedad de Hugo Cárdenas, ubicada en la popular Calle Comercio de San Cristóbal y promocionaba en la prensa local sus novedades traídas del extranjero. Ocurría el año 1911, cuando el General Gómez llevaba tres años gobernando y el Presidente del Táchira era el general Pedro Murillo.
La oferta de productos nos sorprende, porque muchos de ellos los creíamos de reciente data, tales como la “Avena Quaker”, y resulta que se consumía aquí hace más de cien años. Lo mismo con los productos “Gillette” para rasurarse, advirtiendo que eran las famosas navajas las que se ofrecían, no habían llegado las hojillas todavía, pero la “Gillette” ya era parte de nuestra cotidianidad. Afortunadamente no había bachaqueros que las revendieran. También vendía agua de colonia marca “Vicky”, que era de las más famosas en el mundo para esa época. Este Táchira sigue siendo una caja de sorpresas, el café era compañero de Pandora.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La espada de doble filo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cualquiera diría que la mala suerte nos está acorralando a los venezolanos. Las colas para comprar alimento, para surtir de gasolina el auto y hasta para sacar dinero de los cajeros parecen un mal augurio. Aunque como nación hemos atravesado muchas situaciones difíciles, esta que estamos viviendo pareciera más cruel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pudiera ser cierto todo esto, pero muchos países han demostrado que se puede vencer cualquier adversidad si nos lo proponemos todos juntos. A las autoridades les toca su parte, aunque me sumo a quienes dicen que no hay señales ciertas de que estén trabajando con acierto en las soluciones. Pero este artículo no es para criticar al gobierno, aunque se lo merezca. No quiero perder más tiempo en eso. Mi intención es hablar de lo que nosotros, los gobernados, podemos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué habla la gente en las colas? ¿Cómo se expresa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es usual escuchar las maldiciones y los improperios que le lanzan a los gobernantes. No discuto si lo tienen merecido o no, solo propongo que edifiquemos en todo momento. Créanme que maldiciendo no edificamos al país. Las maldiciones son como los latigazos. Cada uno suma más dolor a quien lo recibe, y en este caso lo recibe Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo propongo que hagamos un esfuerzo de superar nuestra ira y frustración para bendecir en vez de maldecir. Bendecir a Venezuela. Desear el bien a nuestro país. Declarar que esto va a cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insisto en que las palabras tienen poder. Tienen tanto poder que la Biblia dice que todos daremos cuenta a Dios de cada palabra ociosa que hayamos dicho. Por ociosa entendamos aquella palabra que no edifica, como la maldición, la cual sólo enciende más la ira del iracundo y envenena el corazón del oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido la lengua se convierte en una espada de doble filo. Un filo para el bien y el otro para el mal. Cada quien la usa según sus fines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero yo les invito a usar el poder de la lengua y de las palabras para quebrantar en los aires de nuestro país las sombras que marcan el mal momento que vivimos. El primer beneficiado será el oyente. Haga la prueba. En la próxima cola no maldiga ni apoye a quien lo haga. Invite a bendecir a la nación y a declarar que esto pasará pronto, para que comience a ver los efectos positivos que trae. No faltará quien se resista y discuta, porque muchos corazones están envenenados. Pero pronto encontrará aliados. Hallará a quienes entiendan lo que usted dice y se sumarán a su voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el mejor de todos los aliados es el mismo Dios que nos creó. Está escrito que si nosotros siendo malos sabemos dar buenas dádivas a nuestros hijos, cuánto más lo hará el Señor, quien es bueno. Si clamamos, ¿acaso no nos oirá? Y si nos oye, ¿acaso no nos contestará? Qué clase de padre sería si no lo hiciese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Declaremos en público en el nombre de Jesucristo que Venezuela se enrumba hacia un destino mejor, que vendrán los cambios necesarios para ello. Cambios de personas, de políticas, de circunstancias y de actitud en quienes están contribuyendo a escondidas a que esta situación se mantenga, porque ellos sacan provecho económico. Y también que venga la inteligencia sobre quienes están en posición de resolver o ayudar a resolver esta triste realidad. A todos nos conviene. Y entre todos podemos ayudar desde lo espiritual a crear las circunstancias para la prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi tarjeta con el bono de salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;No hay peor ciego, que el que no quiere ver”, en Maracay, vimos cómo el Gobierno está trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos. El Presidente Maduro inauguró un moderno sistema de transporte, que puede movilizar 180 pasajeros por unidad, sin lugar a dudas acción que viene a colaborar con las empresas del transporte para brindar un mejor servicio a esta región del país. Venía el Presidente de entregar en Vargas la casa N° 700 mil y acababa de ingresar a la orquesta nacional infantil, niños para llegar a 700 mil que ya están en la orquesta, hechos hacen amores… pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, como compramos autobuses articulados para aliviar la espera, por otro lado seguimos esperando lo que ofreció el Presidente hace tres meses, “”una tarjeta de salud “para la tercera edad. No importa con cuánto dinero, lo que nos preocupa es que es la primera vez que una promesa del Gobierno no se cumple. Seguimos esperando ahora que el barril de Petróleo suba un pelo, y un puchito más de  dólares por barril, para ver si se acuerda de la promesa, ahora que las cosas están cada día más caras. A lo mejor los dólares para esta nueva ayuda a los” viejitos” está supeditada al cambio del dólar, digo, o al cambio de dólar today, que no se sabe porqué domina el mercado paralelo, sin razón, esperamos que los empresarios a los que se les dieron dólares compren la materia prima para fabricar lo que nos hace falta y acabar con la escasez, porque papel hay pero para servilletas y papel absorbente, azúcar hay pero para las panaderías para que hagan tortas, dulces, quesillos, etc., café hay, pero para que las cafeterías lo vendan a 50 Bs cada cafecito, entonces uno se pregunta si hay leche para fabricar yogur y para vender café con leche ¿por qué no hay leche en polvo, ni líquida para el común? Porque, por lo menos en Táchira la leche se la venden a intermediarios que se la ofrecen al ciudadano en combos dos litros de leche y uno de jugo por 240 Bs. Entonces? En qué quedamos los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es preocupante el número de motos que pasan al otro lado todos los días y más de una vez, a vender gasolina, ¿por qué no se prohíbe el paso de estos vehículos a Cúcuta ¿y nos ahorraríamos más de 25.000 litros  de gasolina al día. Soluciones hay,… pero y las mafias de guardias, oficiales y demás, que controlan el paso y se hacen multimillonarios, qué hacemos con ellos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, no es endurecer contra los empresarios , como saldremos de la crisis , hay una cantidad de factores que inciden en este flagelo y  muchos factores que impiden soluciones sencillas, pero hay que darle solución, solo que hay que sentarse a resolver uno por uno . Poner el ojo en la supervisión de las cadenas de distribución de los alimentos, controlar  los productores sin ahogarlos, incentivando la producción de rubros esenciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los paganini de todos estos males, los habitantes de la frontera que  pagan los platos rotos cuando en el Mirador o Peracal, antes de Capacho o  San Antonio no les dejan pasar sus mercados… eliminen estas alcabalas y refuercen la frontera… cero alimentos para Cúcuta, ¿es tan difícil controlar el contrabando? Mano dura y que caiga quien caiga…recordemos al Comandante Chávez, aquí no hay privilegios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, los vehículos que vienen todos los días de Cúcuta a trabajar, comprar, pasear, etc. controlen su gasolina e impidan con mecanismos simples, como constancia de inscripción en el CNE, que compren gasolina en Venezuela, por ahí se economizaría el país otra cantidad grande de ltos de combustible.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exorcismo Económico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/exorcismo-economico/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/exorcismo-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con los títulos “Exorcismo Económico: principio para el plan de bienestar de la casa común” y “Aspectos cuantitativos o matemáticos en la toma de decisiones económicas”, se sintetizan las charlas, que con alto grado de compromiso y responsabilidad, se tienen pautadas para el 29 y 30 de julio de 2015. Ellas se encuentran enmarcadas dentro de las actividades académicas programadas por un lado, en la “Conferencia Modelo País” que organiza la  Pastoral Universitaria Divino Maestro de la UNET; y por otra parte, en relación a la 1era Jornada Tachirense de Didáctica de la Ciencias “Formando ConCIENCIA”, a realizarse en el  Núcleo ULA-Táchira Dr. Pedro Rincón Gutiérrez. En resumen, son cinco los aspectos a tratar respecto a la temática, que en concreto es una envolvente en términos de lo “económico”: exorcismo, racionalidad, planificación, cuantificación, decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conjunto, los seres humanos estamos padeciendo un proceso continuado de deterioro o debilidad, tanto en la esfera material, mental, emotiva, como en la espiritual. Decadencia ésta que es muy probable que usted asiduo lector de esta columna, pueda estar viviendo o presenciando en este mismo instante una situación contraria a los principios morales o éticos, que impidan que se cumpla el necesario equilibrio armónico y sostenido.  Para algunos expertos esta situación es insustentable; sin embargo,  su finiquito puede tener al menos dos caras: tragedia apocalíptica o la reorientación de la línea de trayectoria de la humanidad hacia el verdadero bienestar en nuestra “casa común”.  Por  ello, se requiere  iniciar a todo nivel, un proceso de valoración muy sincero, con un alto nivel de autocrítica, y aceptar que nuestra sociedad urge de una rectificación, debido a que está en serio riesgo de contraer graves enfermedades físicas, psíquicas, espirituales y/o paranormales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es cuestión que se crea o se deje de creer, pero las evidencias  bíblicas (por ejemplo, Lc. 10,17; Mc. 9,21; Hechos 19, 11-12) al igual que las actuales, nos indican el combate que durante todos los tiempos se ha presentado entre el bien y el mal, y que hoy en día percibimos la forma como la “acorazada” estructura de valores o de “buena moral”(por ejemplo el respeto, la honestidad, la justicia, etc.), está siendo severamente atacada por la fuerza de los antivalores, cuya postura amenazante pareciera mostrar que está ganando el enfrentamiento, al verificarse con hechos probatorios, como va imponiendo progresivamente su temible poderío en  nuestras naciones. Así que en principio, cualquier decisión asociada a la planificación y gerencia estratégica, requiere un exorcismo económico, para despojar todo síndrome o factor “maligno” que influye negativamente en los procesos económicos, sociales, político, etc.,  al dividirlos, distorsionarlos y conllevarlos  a un escenario de ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no es descartable convocar la participación de la iglesia para la realización de un “magno exorcismo” (tal cual la experiencia realizada en mayo de 2015 en la catedral del estado de San Luis Potosí, México), el proceso de “exorcizar” la economía, exige la racionalidad, el manejo inteligente de las emociones y la aplicación de las exactas e infalibles matemáticas. El mensaje que ellas expresan no debe subestimarse, ya que desde su cuantificación, apreciación puntual o su análisis econométrico, pueden arrojar muchas luces en el diseño de políticas y ejecución de medidas coherentes, acertadas y sustentables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ilustrar lo anterior tómese en cuenta aquel país con un modelo rentista, que no ha diversificado su economía, y que en particular  más del 95% de sus ingresos de exportación dependen enteramente de los altibajos del precio de su principal producto: el petróleo. Al caer el valor  del barril de este rubro desde los 100 a  los 40 dólares, de inicio se puede estimar  una caída de los ingresos para ese país en el orden de los 35 mil millones de dólares, una disminución de las reservas internacionales por debajo de 16 mil millones de dólares, y ante un tipo de cambio sobrevaluado en 6,30 Bs por dólar, incentivar que cada día más gente se incorpore al “rentable” pero “sindromático” y “maligno” negocio del contrabando,  bachaqueo, o la especulación de cualquier cosa (billetes de alta denominación, por ejemplo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Docente Universitario. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;pmoral@unet.edu.ve&lt;/b&gt;&lt;b&gt;  @tipsaldia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
