<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Referéndum Consultivo” o “Plebiscito” universitario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/referendum-consultivo-o-plebiscito-universitario/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/referendum-consultivo-o-plebiscito-universitario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#34;De no aprobarse el aumento salarial en función de las tablas contenidas en el Proyecto de la Segunda Convención Colectiva Única del Sector Universitario (IICCU), durante el mes de julio de 2015, o de imponerse un ajuste salarial unilateral e insuficiente por una vía distinta a la discusión de la IICCU, ¿usted estaría de acuerdo con apoyar un paro general indefinido en la Universidad...?”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante la noble, justa y urgente causa que motiva la realización de este “Referéndum Consultivo” o “Plebiscito” universitario, es preciso considerar que su naturaleza jurídica no es de carácter vinculante o de obligatorio cumplimiento, ni tampoco su resultado electoral constituye necesariamente la expresión de la voluntad popular, dado que el poder de convocatoria para la participación o consulta está en el riesgo inminente de ser poco contundente como para generar un verdadero impacto en lo político. Además, la pregunta margina con alto grado de significación, los problemas neurálgicos o nucleares de la sociedad venezolana. En otras palabras, es vital un aumento general de sueldos y salarios en función de la “meritocracia productiva”, pero a la par exigirle al gobierno, un modelo de economía diversificada, que  aplique políticas  económicas coherentes y acertadas, que reactive el aparato productivo, se potencie la capacidad e infraestructura universitaria, etc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La expectativa de sueldo para el personal obrero, administrativo y docente que se podría ubicar a partir del 01-09-2015 en Bs. 35.438,87, Bs. 104.621,35 y Bs. 198.606 respectivamente, simplemente representaría una “mejora fugaz”,  en el sentido que cae dentro de la dimensión de la “ilusión monetaria” o “fetichismo del dinero”: una ingente cantidad de bolívares que no encontraría correspondencia en la cantidad de bienes existentes (debido a la escasez y desabastecimiento recurrente), y por tanto el dinero (el que se disponga, dada la desaparición que experimentan los billetes de alta denominación) no cumpliría con su función de permitir las transacciones, al existir restricción en las productos que se requieren. Todo ello dentro de un escenario de hiperinflación, que se ilustra de la siguiente forma: antes se iba al mercado con dinero  y se regresaba a la casa con diversidad de productos en bolsas; hoy en día se va a hacer compras y se regresa sin dinero, y con poco mercado en las manos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Realmente estamos viviendo una crisis muy  severa, que se genera y reproduce debido a los sistemas de precios diferenciados, y muy en particular al control del tipo de cambio oficial que desde hace tiempo dejó de ser 6,30 bolívar por dólar, para ubicarse en términos reales en aproximadamente 0,5 bolívar por dólar. Sin embargo, con la toda la gravedad que esta situación “sindromática” representa, la misma tiene desde la perspectiva técnica-económica una inmediata solución. ¿Cuál es?: exigirle institucionalmente al gobierno nacional, que inmediatamente aplique medidas que rompan con esta secuela de malformaciones contrarias al bienestar sostenido. Solamente rectificando y sincerando su política, el país comenzaría a normalizarse: al abandonar el modelo rentista de siempre;  se liberarían 45 mil millones de dólares; el tipo de cambio podría ubicarse entre los 50 y 90 bolívares por dólar;  y la  inflación no superaría el  40% en el primer año del ajuste.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero tan importante como lo anterior lo representan dos factores esenciales: I) No renunciar a la lucha para que las Normas de Homologación se sigan aplicando, bien en lo que respecta a la indexación del salario, que para enero de 2015, de acuerdo a cálculos propios se ubica aproximadamente en los 150 mil bolívares (para un profesor titular a dedicación exclusiva), o en lo que respecta a la deuda por desaplicación de la misma desde el año 2004, la cual sobrepasa los 10 millones de bolívares para cada docente universitario. II) De acuerdo a los postulados del “Triángulo de Sábato” (1968), se debe exigir que el gobierno promocione y  apoye las alianzas estratégicas entre universidad y sector empresarial, e  invierta los recursos necesarios para potenciar su capacidad e infraestructura de producción: bienes y servicios, talento profesional y “stock” tecnológico, etc.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Docente Universitario. &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;pmoral@unet.edu.ve   &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;@tipsaldia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Dónde están los millardos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/donde-estan-los-millardos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/donde-estan-los-millardos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#34;Según los reportes oficiales de Pdvsa, sus ingresos en dólares en los últimos dos años, 2013-2014, suman la cantidad de US$ 262.765 millones. Es decir, un poco más de 262 millardos de dólares. En el 2013, US$ 134.326 millones, y en el 2014, US$ 128.439 millones. Para tener una aproximación comparativa de lo que esto significa, 262 millardos de dólares sería el equivalente de las exportaciones de Chile durante casi tres años y medio, de las exportaciones de Colombia durante cuatro años y medio, y de las exportaciones de Perú durante seis años. Países que, bien se sabe, tienen una situación económica positiva, con sólido crecimiento, muy baja inflación, importantes inversiones extranjeras y pleno abastecimiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ojalá y el asesor económico de Maduro, el español Alfredo Serrano, autor, por cierto, de un libro titulado: “El pensamiento económico de Hugo Chávez”, pudiera explicar cómo es que con 262 millardos de dólares de ingresos de Pdvsa, solamente en los años 2013 y 2014, el país está como está: con la inflación más alta del mundo, con escasez generalizada y creciente de todo tipo de productos básicos, comenzando por alimentos y medicinas; con una recesión económica que se transmuta en depresión, con una desbarajuste cambiario brutal que produce un empobrecimiento brutal, con una parálisis absoluta de inversiones extranjeras, y con unas perspectivas que son todavía más ominosas. Todo eso, repito, con 262 mil millones de dólares en ingresos de Pdvsa entre el 2013 y el 2014, y sin contar los ingresos del 2015.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los voceros de la hegemonía, comenzando por Maduro, explican esta situación con el cuento de la guerra económica. Pero uno se pregunta, ¿qué guerra es esa que permite ingresos por 262 millardos de dólares en apenas dos años? El exministro Giordani tiene otra explicación, no muy técnica pero acaso más persuasiva: la raspada de olla. En pocas palabras, la hegemonía despótica y depredadora que lleva años en el poder, está siendo más depredadora que nunca. En esas coordenadas debe ubicarse la explicación de la catastrófica realidad, porque, ¿en dónde más?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la realización de una gran obra de Gobierno, no pueden estar esos 262 millardos de dólares, porque no hay realización de una gran obra de Gobierno, y ni siquiera de una modesta obra de Gobierno. El deterioro de Venezuela en todos los frentes es acelerado, y ello incluye a todas las áreas de responsabilidad primaria del sector público. Todas sin excepción. Desde el resguardo de la seguridad pública, pasando por la gestión de las empresas básicas de Guayana, y abarcando el vasto repertorio de funciones gubernativas que la hegemonía fue llevando hasta el paroxismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el mejoramiento de la calidad de vida del conjunto de los venezolanos, tampoco pueden estar esos 262 millardos de dólares. La pobreza aumenta, la violencia criminal aumenta, la escasez y la carestía aumentan, el agobio y el temor social aumentan. Y lo que sí debería aumentar, que es el valor efectivo de los salarios, no hace sino disminuir. Con el salario mínimo oficial de Venezuela, si acaso se podrían adquirir 10 dólares. ¿Cómo es eso, pues, que con ingresos de Pdvsa de 262 mil millones de dólares, solamente en los dos últimos años, sin contar el actual, el salario mínimo del venezolano esté en 10 dólares, y cayendo?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y para agravar las cosas, a los ingresos que Pdvsa reporta,  habría que añadir el enorme endeudamiento externo contraído en esos años, y los ingresos tributarios no-petroleros. Y para agravar las cosas, aun más o muchísimo más, habría que añadir el agregado de los ingresos a lo largo del siglo XXI, época de la bonanza petrolera más caudalosa y prolongada de la historia, así como también el agregado de la gigantesca deuda externa que se fue contrayendo en esos años, sobre todo desde el 2008.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Y en verdad qué es lo que tenemos? Pues lo que tenemos es una mega-crisis de una dimensión tan profunda y extendida que entra en los terrenos de la crisis humanitaria. No ha debido ni debería ser así, sobre todo en consideración a los cuantiosos ingresos de Venezuela, cortesía del mercado petrolero internacional. Ya Maduro, tan sólo en el 2013 y 2014, ha recibido 262.765 millones de dólares en ingresos de Pdvsa. Más de 262 millardos de dólares. ¿Dónde están?  /flegana@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo empresarial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/ejemplo-empresarial/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/ejemplo-empresarial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Predicar con el ejemplo es lo más auténtico, impactante y difícil. El testimonio de cuatro empresarios del Zulia que apuestan por quedarse en el país, y por seguir aplicando la creatividad y la constancia para garantizar el éxito, es una demostración contundente de que sí es posible triunfar sobre las crisis, en simbiosis.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ese compartir de vivencias y pronunciamientos a favor de nuestro país fue iniciativa de la Asociación de Comerciantes e Industriales del Estado Zulia, con motivo de la celebración de sus 75 años de existencia. Son cuatro historias de empresas exitosas, cada experiencia analizada en profundidad, con propuestas que aprovechan al máximo nuestra inventiva, nuestra disposición, y que transita la situación de Venezuela como una oportunidad. Así lo ven los buenos empresarios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patricia Pineda (diario Panorama), Alessandro Nanino De Candido (Grupo De Candido), Ezio Angelini (Inversiones Angelini, construcciones) y Carlos Dickson (Sirca, sector petrolero), expusieron sus visiones del país desde la perspectiva empresarial. De este mosaico de vivencias resalta el hecho de que enfrentan disímiles dificultades pero confluyen en los basamentos para vencerlas. El común denominador es el optimismo, la perseverancia y la creatividad, para salir adelante ante las adversidades, adaptándose a las nuevas tecnologías, cambiando estrategias. Consideran que la clave es trabajar en equipo y que el principal socio para cualquier empresa es el Estado. Están dispuestos a asumir el momento que nos ha tocado vivir. Y han decidido quedarse en el país que es su patria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La historia de la humanidad es una espiral de adversidades superadas. No nos sorprende esta declaración de compromiso, pues el Zulia siempre ha sido tierra de mujeres y hombres de bien, pioneros, trabajadores y solidarios. En el campo, en los campos petroleros, en el comercio, en la ciencia. Con esa herencia cultural, vamos a seguir trabajando para apuntalar el proyecto de país, de prosperidad material y espiritual, del buen vivir para todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambiar el vocabulario tiene sus secretos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cambiar-el-vocabulario-tiene-sus-secretos/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/cambiar-el-vocabulario-tiene-sus-secretos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cambiar el vocabulario no es una tarea fácil, lo entiendo. No se trata solamente de intentar no decir malas palabras, o como dicen los conocedores del lenguaje, palabras soeces. Esta tarea requiere algo más que quitar unas palabritas que suenan mal y poner otras que parecen mejores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jesucristo lo dijo de manera sencilla: No lo que entra en la boca contamina al hombre, sino lo que sale de la boca, esto contamina al hombre. (Mateo 15:11)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También mortales ilustres han hablado de este tema, como el venezolano Arturo Uslar Pietri, quien dejó como legado pensamientos y enseñanzas que deberíamos revisar cuidadosamente. Uno de ellos dice: “La palabrota que ensucia la lengua termina por ensuciar el espíritu. Quien habla como un patán, terminará por pensar como un patán, hay una indisoluble relación entre la palabra, el pensamiento y la acción. No se puede pensar limpiamente, ni ejecutar con honradez, lo que se expresa en los peores términos soeces”.
Todos estos mensajes nos conducen a una ineludible verdad, que para cambiar nuestro vocabulario debemos empezar por renovar nuestra mente y antes que esto, aún, renovar nuestro corazón. Porque como está escrito “del corazón de los hombres, salen los malos pensamientos” (Marcos 7:21).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yo me lo imagino como un manantial de aguas cristalinas, cuya naciente indiscutiblemente tiene que ser todavía más cristalina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De este modo, para que de nuestra boca broten palabras limpias, antes debemos asegurarnos de que nuestro corazón esté limpio. Y en esa medida la mente irá siendo renovada también.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Renovar el corazón es un poco más complicado que cambiar unas palabras por otra. Se necesita tomar decisiones. Decir: Yo decido no pensar más nunca mal de mis amigos, o esforzarme en no criticar más a nadie. Y más difícil aún: Yo decido no ver más pornografía o no creer que todas las mujeres son infieles (por decirlo de manera decente).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero tomar esta decisión exige empezar a creer en la gente. Nadie puede pensar que el jefe da órdenes altruistas, desinteresadas y deontológicas si no tiene un buen concepto de los jefes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No quiero llevar esta reflexión a situaciones extremas, como por ejemplo creer ciegamente en los políticos. Pero al menos empecemos por hablar mejor de nuestra familia, nuestros amigos y nuestro entorno inmediato, y en cambiar nuestros pensamientos hacia ellos. Le aseguro que esto será un interesante ejercicio para usted que generará cambios en su vida futura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porque como lo dijo Albert Einstein: “Si buscas resultados distintos, no hagas siempre lo mismo”.  .  @DonyPernia  &lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay más vida para ser feliz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/no-hay-mas-vida-para-ser-feliz/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/no-hay-mas-vida-para-ser-feliz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los místicos aseguran que el presente es el lugar en el que la eternidad suele tocar al tiempo. Cuando el alma ha abandonado todo lo que en el tiempo existe y, vacía de todo, se halla en la quietud total, es cuando el tiempo se detiene y es transformado por la eternidad. Respetando las creencias y filosofías religiosas que aseguran la trascendencia espiritual en otras vidas, parece que terrenalmente hablando, el cielo está aquí. No existe en otro lugar. El cielo es ahora. No existe ningún otro momento. Debemos vivir cada instante como si fuera el único en la vida, para disfrutarla plenamente. Yogananda piensa que cuando aprendemos a ser felices en el presente, hemos descubierto el verdadero sendero hacia Dios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero resulta que el ser humano se deja atrapar de riesgos que le secuestran una vida feliz. La debilidad del hombre es estar rodeado de apetitos. Tiene una ilusión cotidiana en hallar más atrayentes las horas del pasado y del porvenir que del presente. De paso, se lo pasa irritado por el mal tiempo, por la lluvia, el calor, la decepción de una mala comida en un restaurante, la miseria que vive el mundo y que lee en las noticias, las relaciones poco placenteras, las discusiones con los jefes y tantas cosas más. Parece que se nos ha olvidado estar satisfechos con la vida, debido a los problemas que nos preocupan en exceso. La vida se nos convierte en deprimente y carece de sentido. Cosa terrible, ser feliz se reduce a unos minutos de satisfacción en el día, en el mes, en el año. Nos sentimos felices cuando tomamos vacaciones en la playa, por 15 días, y el resto del año es un cúmulo de amarguras e inconvenientes. ¿Esto tiene sentido? ¿Vamos a seguir siendo infelices toda la vida?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parece que el camino correcto, del cual nos hemos desviado hace rato, es hacer las cosas que nos gustan con más frecuencia. Ser feliz es algo que tenemos en nuestras manos y no tiene nada que ver con lo que nos rodea. Está relacionado con nuestro interior y con la actitud que tomamos frente a la vida. No habrá ausencia de problemas, pero podemos ser felices a pesar de ellos. Deberíamos concentrarnos más -y de manera seguida- en las cosas positivas que tenemos en nosotros mismos. Es decir, la felicidad es algo que podemos elegir tener o no tener.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mi buen amigo, colega y compañero universitario, el Dr. Jesús Armando Colmenares Jiménez, me ha regalado un gran tesoro. Es el último libro autografiado de Carlos Saúl Rodríguez, “La vida es una sola”. El famoso psicólogo tachirense, conferencista mundial, asegura en esta maravillosa obra que haber nacido cada quien es un milagro. De pensar en las combinaciones que se han podido dar entre millones de espermatozoides y 300 óvulos maduros en la vida de cada mujer, multiplicado por 500 generaciones que se han dado en 10 mil años de existencia de la humanidad, es para que nos sintamos afortunados de estar aquí, en este momento, producto de una célula ganadora que nos engendró. Entonces, si desde la concepción estamos diseñados biológicamente para ganar, hay que hacerlo con un propósito, con un sentido de realización personal, como lo asienta Rodríguez. Ese objetivo está claro: ser feliz y amar la vida, que es un milagro de Dios. Cada uno de nosotros estamos determinados por un sistema de creencias, un cúmulo de vivencias, una carga genética, una personalidad, una formación, una ideología. Pero la forma cómo abordemos cada evento de nuestra existencia, viendo el lado bueno, útil o positivo de cada una de las experiencias que vivimos, nos hará tener una convivencia sana y feliz consigo mismos y con las demás personas. ¿Qué estamos esperando? ¡No hay más vida para ser feliz!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/ isaacvil@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batalla de Junín</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/batalla-de-junin/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/batalla-de-junin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Después de ganar la batalla de Carabobo, el 24-6-1821, Simón Bolívar ansiaba ver a la América unida. De ahí que al conquistar la independencia de Venezuela, el Libertador continuó su lucha para liberar a los pueblos al sur de su país. Algunos acontecimientos acaecidos, como: batallas, insurrecciones, deserción de los ejércitos, ataques del imperio español, diferencias entre los regentes de cada una de las provincias y regiones, así como carencia de recursos para rearmar a las tropas, entre otros eventos, se conocieron como las campañas de Sur. Al reasumir la presidencia de la Gran Colombia por mandato del Congreso del Rosario de Cúcuta en 1821, Bolívar, al ver que su obra no había terminado; dispuso como vicepresidente de Venezuela a Carlos Soublette y designa presidente encargado de la República de Colombia a Francisco de Paula Santander. De esta forma, el Genio de América encaminó su esfuerzo a las campañas del Sur. Esta denominación abarcó una serie de campañas militares iniciadas por la Gran Colombia al sur de su territorio, durante los años de 1822 a 1826, para contrarrestar el dominio español en América de Sur y cuyo resultado fue la independencia de un vasto territorio, formado hoy día por las repúblicas de Ecuador, Perú y Bolivia.
Después de grandes vicisitudes, como las rebeliones de Pasto en el sur de Colombia, la indecisión de anexar la provincia libre de Guayaquil al Perú, o a la Gran Colombia o permanecer independiente de cualquier poder extranjero, la entrevista entre Simón Bolívar y José de San Martín, el 26 de julio de 1822, para tratar la soberanía de Guayaquil y la guerra al Perú, la solicitud de ayuda de las fuerzas grancolombianas al Perú y finalizada la independencia de Ecuador con el triunfo del general Antonio José de Sucre en la batalla de Pichincha, el 24 de mayo de 1822, sobre el jefe español Melchor de Aymerich; el Libertador Simón Bolívar, en su condición de jefe máximo de Perú, luego de sortear unos cuantos obstáculos entre los jefes patriotas y la fuerte resistencia realista en el Perú, emprendió la búsqueda de las huestes enemigas comandadas por José de Canterac. La batalla se desarrolló en un terreno llamado pampa de Junín o meseta de Bombón, en el departamento de Junín, en las orillas del lago Junín o Chinchaycocha. El 2 de agosto, el jefe patriota pasó revista a sus tropas. En el sitio de Raucas pronunció estas elocuentes palabras: ¡Soldados! Van a completar la obra más grande que el cielo ha encomendado a los hombres; la de salvar un mundo entero de la esclavitud. ¡Soldados! Los enemigos que van a destruir se jactan de catorce años de triunfos. Ellos, pues, serán dignos de medir sus armas con las de ustedes que han brillado en mil combates. ¡Soldados! El Perú y la América toda aguardan de ustedes la paz, hija de la victoria, y aun de Europa liberal les contemplan con encanto porque la libertad del Nuevo Mundo es la esperanza del Universo. ¿La burlaron? No. No, ustedes son invencibles. Simón Bolívar.  En la batalla de Junín del 6 de agosto de 1824, las tropas patriotas pasaron grandes apuros. Hubo momentos en que la victoria se les escapaba de sus manos por las condiciones adversas en el campo de batalla. Sin embargo, la caballería republicana de improvisto jugó un rol trascendental. Especialmente la caballería del general británico William Miller, quien fingió retirarse de atacar al enemigo y luego retrocedió para arrollar al ejército español. Esto produjo en Caterac la decisión de retirarse al anochecer. La huida del realista posterior desanimó bastante a sus partidarios. Algunos historiadores consideran que Junín solo fue una escaramuza, donde se peleó mayoritariamente a lanza y espada. Pero las consecuencias sicológicas de la guerra eran grandes. Habían derrotado a un grande ejército bien pertrechado, numeroso, la pérdida de vidas de los vencidos se acercaba a 3.000 personas por combate, deserción o enfermedad. Además, esta acción bélica abrió la puerta a los patriotas para que Antonio José de Sucre derrotara en la batalla de Ayacucho, el 9 de diciembre de 1824. al español José de La Serna. Las tropas patriotas adquirieron ánimo para las futuras batallas. Mientras los realistas estaban desanimados.
Al concluir la independencia de Perú con las batallas de Junín y Ayacucho, Bolívar puso en agenda convocar el Congreso Anfictiónico de Panamá en 1826 con la finalidad de buscar la unión o confederación de los Estados de América, en un proyecto de unificación continental, inicialmente ideado por el precursor de la independencia hispanoamericana, el prócer venezolano Sebastián Francisco de Miranda. Al cumplirse 191 años de tan significativa fecha histórica, debemos recordarla en honor a nuestro y único militar que se ganó la gloria con una extraordinaria labor patriótica.
ing_garcia6@hotmail.com&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
