<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La espada de doble filo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-espada-de-doble-filo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cualquiera diría que la mala suerte nos está acorralando a los venezolanos. Las colas para comprar alimento, para surtir de gasolina el auto y hasta para sacar dinero de los cajeros parecen un mal augurio. Aunque como nación hemos atravesado muchas situaciones difíciles, esta que estamos viviendo pareciera más cruel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pudiera ser cierto todo esto, pero muchos países han demostrado que se puede vencer cualquier adversidad si nos lo proponemos todos juntos. A las autoridades les toca su parte, aunque me sumo a quienes dicen que no hay señales ciertas de que estén trabajando con acierto en las soluciones. Pero este artículo no es para criticar al gobierno, aunque se lo merezca. No quiero perder más tiempo en eso. Mi intención es hablar de lo que nosotros, los gobernados, podemos hacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué habla la gente en las colas? ¿Cómo se expresa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es usual escuchar las maldiciones y los improperios que le lanzan a los gobernantes. No discuto si lo tienen merecido o no, solo propongo que edifiquemos en todo momento. Créanme que maldiciendo no edificamos al país. Las maldiciones son como los latigazos. Cada uno suma más dolor a quien lo recibe, y en este caso lo recibe Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo propongo que hagamos un esfuerzo de superar nuestra ira y frustración para bendecir en vez de maldecir. Bendecir a Venezuela. Desear el bien a nuestro país. Declarar que esto va a cambiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insisto en que las palabras tienen poder. Tienen tanto poder que la Biblia dice que todos daremos cuenta a Dios de cada palabra ociosa que hayamos dicho. Por ociosa entendamos aquella palabra que no edifica, como la maldición, la cual sólo enciende más la ira del iracundo y envenena el corazón del oyente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido la lengua se convierte en una espada de doble filo. Un filo para el bien y el otro para el mal. Cada quien la usa según sus fines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero yo les invito a usar el poder de la lengua y de las palabras para quebrantar en los aires de nuestro país las sombras que marcan el mal momento que vivimos. El primer beneficiado será el oyente. Haga la prueba. En la próxima cola no maldiga ni apoye a quien lo haga. Invite a bendecir a la nación y a declarar que esto pasará pronto, para que comience a ver los efectos positivos que trae. No faltará quien se resista y discuta, porque muchos corazones están envenenados. Pero pronto encontrará aliados. Hallará a quienes entiendan lo que usted dice y se sumarán a su voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el mejor de todos los aliados es el mismo Dios que nos creó. Está escrito que si nosotros siendo malos sabemos dar buenas dádivas a nuestros hijos, cuánto más lo hará el Señor, quien es bueno. Si clamamos, ¿acaso no nos oirá? Y si nos oye, ¿acaso no nos contestará? Qué clase de padre sería si no lo hiciese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Declaremos en público en el nombre de Jesucristo que Venezuela se enrumba hacia un destino mejor, que vendrán los cambios necesarios para ello. Cambios de personas, de políticas, de circunstancias y de actitud en quienes están contribuyendo a escondidas a que esta situación se mantenga, porque ellos sacan provecho económico. Y también que venga la inteligencia sobre quienes están en posición de resolver o ayudar a resolver esta triste realidad. A todos nos conviene. Y entre todos podemos ayudar desde lo espiritual a crear las circunstancias para la prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi tarjeta con el bono de salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mi-tarjeta-con-el-bono-de-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;No hay peor ciego, que el que no quiere ver”, en Maracay, vimos cómo el Gobierno está trabajando para mejorar la calidad de vida de los venezolanos. El Presidente Maduro inauguró un moderno sistema de transporte, que puede movilizar 180 pasajeros por unidad, sin lugar a dudas acción que viene a colaborar con las empresas del transporte para brindar un mejor servicio a esta región del país. Venía el Presidente de entregar en Vargas la casa N° 700 mil y acababa de ingresar a la orquesta nacional infantil, niños para llegar a 700 mil que ya están en la orquesta, hechos hacen amores… pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, como compramos autobuses articulados para aliviar la espera, por otro lado seguimos esperando lo que ofreció el Presidente hace tres meses, “”una tarjeta de salud “para la tercera edad. No importa con cuánto dinero, lo que nos preocupa es que es la primera vez que una promesa del Gobierno no se cumple. Seguimos esperando ahora que el barril de Petróleo suba un pelo, y un puchito más de  dólares por barril, para ver si se acuerda de la promesa, ahora que las cosas están cada día más caras. A lo mejor los dólares para esta nueva ayuda a los” viejitos” está supeditada al cambio del dólar, digo, o al cambio de dólar today, que no se sabe porqué domina el mercado paralelo, sin razón, esperamos que los empresarios a los que se les dieron dólares compren la materia prima para fabricar lo que nos hace falta y acabar con la escasez, porque papel hay pero para servilletas y papel absorbente, azúcar hay pero para las panaderías para que hagan tortas, dulces, quesillos, etc., café hay, pero para que las cafeterías lo vendan a 50 Bs cada cafecito, entonces uno se pregunta si hay leche para fabricar yogur y para vender café con leche ¿por qué no hay leche en polvo, ni líquida para el común? Porque, por lo menos en Táchira la leche se la venden a intermediarios que se la ofrecen al ciudadano en combos dos litros de leche y uno de jugo por 240 Bs. Entonces? En qué quedamos los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es preocupante el número de motos que pasan al otro lado todos los días y más de una vez, a vender gasolina, ¿por qué no se prohíbe el paso de estos vehículos a Cúcuta ¿y nos ahorraríamos más de 25.000 litros  de gasolina al día. Soluciones hay,… pero y las mafias de guardias, oficiales y demás, que controlan el paso y se hacen multimillonarios, qué hacemos con ellos?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro, no es endurecer contra los empresarios , como saldremos de la crisis , hay una cantidad de factores que inciden en este flagelo y  muchos factores que impiden soluciones sencillas, pero hay que darle solución, solo que hay que sentarse a resolver uno por uno . Poner el ojo en la supervisión de las cadenas de distribución de los alimentos, controlar  los productores sin ahogarlos, incentivando la producción de rubros esenciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los paganini de todos estos males, los habitantes de la frontera que  pagan los platos rotos cuando en el Mirador o Peracal, antes de Capacho o  San Antonio no les dejan pasar sus mercados… eliminen estas alcabalas y refuercen la frontera… cero alimentos para Cúcuta, ¿es tan difícil controlar el contrabando? Mano dura y que caiga quien caiga…recordemos al Comandante Chávez, aquí no hay privilegios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, los vehículos que vienen todos los días de Cúcuta a trabajar, comprar, pasear, etc. controlen su gasolina e impidan con mecanismos simples, como constancia de inscripción en el CNE, que compren gasolina en Venezuela, por ahí se economizaría el país otra cantidad grande de ltos de combustible.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exorcismo Económico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/exorcismo-economico/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/exorcismo-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con los títulos “Exorcismo Económico: principio para el plan de bienestar de la casa común” y “Aspectos cuantitativos o matemáticos en la toma de decisiones económicas”, se sintetizan las charlas, que con alto grado de compromiso y responsabilidad, se tienen pautadas para el 29 y 30 de julio de 2015. Ellas se encuentran enmarcadas dentro de las actividades académicas programadas por un lado, en la “Conferencia Modelo País” que organiza la  Pastoral Universitaria Divino Maestro de la UNET; y por otra parte, en relación a la 1era Jornada Tachirense de Didáctica de la Ciencias “Formando ConCIENCIA”, a realizarse en el  Núcleo ULA-Táchira Dr. Pedro Rincón Gutiérrez. En resumen, son cinco los aspectos a tratar respecto a la temática, que en concreto es una envolvente en términos de lo “económico”: exorcismo, racionalidad, planificación, cuantificación, decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conjunto, los seres humanos estamos padeciendo un proceso continuado de deterioro o debilidad, tanto en la esfera material, mental, emotiva, como en la espiritual. Decadencia ésta que es muy probable que usted asiduo lector de esta columna, pueda estar viviendo o presenciando en este mismo instante una situación contraria a los principios morales o éticos, que impidan que se cumpla el necesario equilibrio armónico y sostenido.  Para algunos expertos esta situación es insustentable; sin embargo,  su finiquito puede tener al menos dos caras: tragedia apocalíptica o la reorientación de la línea de trayectoria de la humanidad hacia el verdadero bienestar en nuestra “casa común”.  Por  ello, se requiere  iniciar a todo nivel, un proceso de valoración muy sincero, con un alto nivel de autocrítica, y aceptar que nuestra sociedad urge de una rectificación, debido a que está en serio riesgo de contraer graves enfermedades físicas, psíquicas, espirituales y/o paranormales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es cuestión que se crea o se deje de creer, pero las evidencias  bíblicas (por ejemplo, Lc. 10,17; Mc. 9,21; Hechos 19, 11-12) al igual que las actuales, nos indican el combate que durante todos los tiempos se ha presentado entre el bien y el mal, y que hoy en día percibimos la forma como la “acorazada” estructura de valores o de “buena moral”(por ejemplo el respeto, la honestidad, la justicia, etc.), está siendo severamente atacada por la fuerza de los antivalores, cuya postura amenazante pareciera mostrar que está ganando el enfrentamiento, al verificarse con hechos probatorios, como va imponiendo progresivamente su temible poderío en  nuestras naciones. Así que en principio, cualquier decisión asociada a la planificación y gerencia estratégica, requiere un exorcismo económico, para despojar todo síndrome o factor “maligno” que influye negativamente en los procesos económicos, sociales, político, etc.,  al dividirlos, distorsionarlos y conllevarlos  a un escenario de ruina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no es descartable convocar la participación de la iglesia para la realización de un “magno exorcismo” (tal cual la experiencia realizada en mayo de 2015 en la catedral del estado de San Luis Potosí, México), el proceso de “exorcizar” la economía, exige la racionalidad, el manejo inteligente de las emociones y la aplicación de las exactas e infalibles matemáticas. El mensaje que ellas expresan no debe subestimarse, ya que desde su cuantificación, apreciación puntual o su análisis econométrico, pueden arrojar muchas luces en el diseño de políticas y ejecución de medidas coherentes, acertadas y sustentables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ilustrar lo anterior tómese en cuenta aquel país con un modelo rentista, que no ha diversificado su economía, y que en particular  más del 95% de sus ingresos de exportación dependen enteramente de los altibajos del precio de su principal producto: el petróleo. Al caer el valor  del barril de este rubro desde los 100 a  los 40 dólares, de inicio se puede estimar  una caída de los ingresos para ese país en el orden de los 35 mil millones de dólares, una disminución de las reservas internacionales por debajo de 16 mil millones de dólares, y ante un tipo de cambio sobrevaluado en 6,30 Bs por dólar, incentivar que cada día más gente se incorpore al “rentable” pero “sindromático” y “maligno” negocio del contrabando,  bachaqueo, o la especulación de cualquier cosa (billetes de alta denominación, por ejemplo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Docente Universitario. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;pmoral@unet.edu.ve&lt;/b&gt;&lt;b&gt;  @tipsaldia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>