<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinion on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ciudad Cordial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/ciudad-cordial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/ciudad-cordial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&#34;No existen más que dos reglas para escribir:  Tener algo que decir y decirlo”. Oscar Wilde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Cristóbal es conocida como la Ciudad de la Cordialidad, alegre, festiva, deportista y laboriosa, es igualmente asiento del conocimiento, por el orgullo de tener universidades e instituciones de prestigio que han formado un sinnúmero de profesionales que laboran en Venezuela y el exterior dando aportes al amplio mundo de la ciencia, la tecnología, pensamiento humanístico y diferentes áreas culturales, religiosas, agrícolas y militares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, muchas de sus bondades, aportes y estilo de vida han cambiado, se han transformado, han retrocedido aceleradamente; el afecto, la amabilidad, el cariño, la sinceridad, la franqueza que, como acepciones determinan el concepto de cordialidad, han dado paso de manera sorpresiva a la frialdad, el desafecto, el resentimiento, el rencor, la irascibilidad y la ira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cortesía, muy propia del andino, ha dado paso al resquebrajamiento de las relaciones interpersonales y afectando la afabilidad, la gentiliza, la jovialidad; alejando la cooperación, tolerancia, humildad, la sonrisa, las emociones y sentimientos positivos para dar paso a la aspereza, el desconcierto, la duda y emociones tóxicas, que poco a poco afectan la salud mental del venezolano en su cuerpo, su conducta, su actitud social y su fe espiritual. ¿Pero dónde está el origen de estos cambios tan radicales?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Táchira no podía escapar al deslave económico, político y social de un proyecto sectario y retrógrado que estancó la economía, un control de cambio inoperante y estático, división del país en un enfrentamiento antidemocrático, estatización de las líneas de producción, colapso en plantas de alimentos por falta de divisas, caída abrupta de inventarios en productos de primera necesidad, de la mano de una espiral inflacionaria indetenible y primera en el mundo, escasez de medicamentos, productos de aseo personal, con la presencia aberrante del acaparamiento y el miserable bachaqueo, con la indiferencia de gobernantes de papel que tradicionalmente siempre han buscado su bienestar, el de su familia, sus amigos, con el tradicional nepotismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recorrer San Cristóbal, con su rostro cambiado, transformado, triste y su alegría extraviada, es dibujar e interpretar las voces del silencio en las largas colas del trasnocho para buscar alimento, pañales para sus niños, productos necesarios de la cesta básica y lo poco que queda por la complicidad del acaparador y el deleznable bachaqueo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Cristóbal sufre una de sus peores pesadillas en medio de calles inundadas, huecos y basura, tierra de nadie en noches de oscuridad que autoimpone un “toque de queda”, ante el peligro de grupos de la muerte que conducen los delincuentes y malhechores armados con toda libertad e impunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Volverá la calma, la paz y la tranquilidad y todo estará bien? Creo que sí, porque el tachirense es valiente y recobrará con serenidad e inteligencia lo que le han robado. Y su sonrisa y cordialidad regresarán.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alcides_rivas60@hotmail.com -
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@alcidesrivas60. Alcides Rivas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comer mi carne,  beber mi sangre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/comer-mi-carne-beber-mi-sangre/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/comer-mi-carne-beber-mi-sangre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comer, beber, carne, sangre: son los términos repetidos por Jesús en el texto del evangelio. Es lenguaje duro, casi hiriente para un judío de aquella época. Comer la carne de una persona tiene en la Biblia un significado hostil. Beber la sangre de una persona era inaceptable entonces. En el Antiguo Testamento se prohibía terminantemente comer la carne de animales no desangrados. Se creía que la vida estaba en la sangre, y la vida era realidad sagrada. Por eso no se permitía comer carne de los animales ofrecidos a los dioses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto del evangelio es reiterativo. Dice Jesús: “yo soy el Pan vivo que ha bajado del cielo; el que coma de este Pan vivirá para siempre; el Pan que yo daré es mi carne para la vida del mundo. El que come mi carne y bebe mi sangre tiene vida eterna. Mi carne es verdadera comida y mi sangre es verdadera bebida” (Jn 6, 51-58)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando el evangelio de Juan habla de “los judíos” se refiere a las autoridades religiosas. Asegura que “discutían entre sí” y se preguntaban como Jesús podía darnos a comer su carne.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los teólogos de Jerusalén no lograban comprender las afirmaciones de Jesús. Se guiaban por la lógica de la razón, pero Jesús se ubicaba en la lógica de la fe. El Señor se situaba en su condición divina. Sus interlocutores no podían aceptar que Jesús fuera Dios, por eso no podían entender que su carne y su sangre dieran vida eterna. Se trata de vida real, pero no con realidad física, porque la vida de Dios no es realidad empírica. La Eucaristía se realiza en los símbolos del pan y del vino. En la Misa Jesucristo no muere cruentamente, como murió una vez en la cruz. La Eucaristía nos acerca a una persona real, no a una idea. Este sacramento es fuente de vida y semilla de eternidad. La vida eterna está ya presente en quien comulga en la misa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Qué pan ofrece Jesús a los hombres y mujeres de hoy? Alimentación, ciencia, bienestar, consumo, calidad de vida, éxito, dinero. Así se formulan nuestras aspiraciones. No son malas estas aspiraciones, pero tienen alas muy cortas. Por esta razón, a las personas de cultura y del mundo más desarrollado les desconcierta tanto la enfermedad grave y les resulta tan difícil enfrentarnos a la muerte. En los hospitales del mundo desarrollado, nos dicen, casi ningún enfermo terminal quiere estar lúcido en las horas finales de su vida. A casi todos les sedan de modo que no son conscientes de su muerte. No viven la muerte. Tampoco hay presencia de familiares y amigos. Hasta la muerte se ha tecnificado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las palabras de Jesús nos abren a otros horizontes: a la eternidad que está más allá del tiempo. La eternidad es categoría filosófica y religiosa. La vida eterna se conjuga con la resurrección. El cristiano no cree en la reencarnación, sino en la resurrección. Hacia esa vida perdurable nos lleva la Eucaristía que Jesús instituyó en la Última Cena.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bengar38@gmail.com
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repelencias  55</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias-55/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/repelencias-55/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vieja Pulqueria está preocupada. Con la amenaza que soltó el gobierno contra los bachaqueros y lo que dicen sobre uniformarlos de anaranjado y sacarlos a barrer calles, empezó a llamar a Eloína, su hermana.  -Cuídate, hermanita, dile a los muchachos que dejen esa vaina. Recuerden que eso es ilegal. -Ojalá los agarren para que dejen esa echadera de pinta, les gritó Melquiades. Puras camionetas y casas y viajes…
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dicen los que saben que un maestro venezolano debe trabajar más de 15 horas para comprar un kilo de carne y un kilo de caraota. Bueno, con esta proyección socialista de magisterio, tendremos a los colegas ladrando en cada carnicería del país. Y pensar que el nefasto personaje que aseguró que al pobre hay que mantenerlo en su condición para que no se vuelva escuálido, lo llevan de candidato a diputado por el Estado Bolívar. ¡ Virgen del Carmen bendita !
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suben muchos peloteros venezolanos a las Grandes Ligas. Esto se pone emocionante cada vez más. Creemos que un día de estos la Gran Carpa será extranjera en su totalidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Ese tío tuyo sí es pasado, carreto.  ¿Qué te dijo, compadre?  Él sabe que soy madurista y apoyo todo lo que está ocurriendo en el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le comenté a Melquiades que no encontraba una batería para mi carrito. Se puso como loco. –Ajá, me gritó.  -Trague completo, camarada.  -Lleve leña pareja como todos.  -No se queje y ajuste el bolsillo, panita, que lo que viene es candanga.      -Allá se quedó, vociferando. Creo que está loco. Yo creo que sí, le respondí.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchas actividades culturales en La Grita. Manualidades, fotografía, Arte fino. Exposición de pinturas. Música.  Conversatorio entre gente pegada al arte tachirense. Vimos a Álvaro Vito. Ivo Duque, Rafael Sánchez, Henry Duque, Hilarión Pulido, Kike Sánchez, Oscar Duque, el negro Marcos, Ramón Valero, Franco Pérez y tantos artistas llegados a rendir homenaje al Santo Cristo. Me gustó eso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nos mandan miles de millones de dólares de China para amarrarnos en una deuda eterna que pagarán nuestros hijos y nietos.  Y no cobramos lo justo por la deuda que tienen los socios de Petrocaribe con nuestro país.  Ahora estos nos abandonan y apoyan a Guyana en el asunto del Esequibo. Cuánto daño nos ha hecho la asesoría cubana, camaradas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Salomón Rondón, la pesadilla colombiana, ha fichado con el equipo West Bromwich de la liga inglesa. Son más de 17 millones de euros los que ha costado el contrato de nuestro deportista. Lo vi por Meridiano de Televisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que los gringos le hacen a los dominicanos en la frontera, éstos se lo hacen a los haitianos. Pura solidaridad caribeña. Ah, rigor con los del merengue ripiao.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Nacional: 72 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-nacional-72-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-nacional-72-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace pocos días, exactamente, el tres de agosto, el diario El Nacional, cumplió 72 años de existencia. Nacido durante la apertura política conducida con prudencia y firmeza por el general López Contreras, luego del fallecimiento de Juan Vicente Gómez, este matutino, aparte de haber representado  una verdadera renovación en el quehacer periodístico de entonces, ha sido siempre y lo es aún, un insobornable y valioso instrumento para la consolidación y defensa del sistema democrático, un modelo que como sabemos, se nutre y fortalece con la disidencia, el reconocimiento del adversario y el intercambio de opiniones divergentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cumplimiento de esa relevante, exigente y riesgosa misión que le fijaron sus fundadores, El Nacional ha atravesado épocas muy duras y difíciles, como las vividas durante los años del gobierno militar de Marcos Pérez Jiménez, cuando desde el poder  se ejercía de manera desembozada y sin miramientos una cerrada censura de prensa que prohibía cualquier comentario crítico, inclusive los más irrelevantes e inofensivos a la gestión de gobierno.  Más adelante,  al poco tiempo de caída la dictadura, estuvo a punto de desaparecer debido al boicot en su contra promovido por ciertos sectores empresariales bajo la excusa de que supuestamente era un medio de izquierdas, vocero del castrismo que acababa de instalarse en Cuba. Presiones y amenazas tampoco faltaron en las cuatro décadas de ejercicio democrático, entre otras la intromisión de los cuerpos de seguridad del Estado, y los intentos de censura previa ocurridos en la atmósfera turbulenta de los golpes militares fallidos de febrero y noviembre de 1992. A lo largo de todas esas coyunturas, los propietarios, directivos y el personal periodístico, dieron siempre muestras de convicciones, valores y principios inquebrantables.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, con los gobiernos de Chávez y Maduro, el acoso contra el diario se ha incrementado de manera brutal. A la política de amedrentamiento se han unido los insultos y descalificaciones permanentes, la ya crónica falta de papel y otros insumos indispensables, y los procesos judiciales apoyados por unos tribunales que invariablemente fallan a favor de las partes acusadoras. Tan lejos han llegado las últimas embestidas que el actual copropietario y editor del diario, Miguel Henrique Otero, en la práctica ha tomado el camino del exilio y se mantiene en el extranjero pues si regresa no podrá ausentarse de nuevo porque tiene prohibición de salida del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a todo, junto a algunos otros medios  -cada vez menos- continúa ejerciendo la función que le corresponde: informar lo que vivimos sin complacencias ni maquillajes, y opinar con inteligencia y conocimiento sobre nuestra dura y triste realidad. Para eso sirven los medios en las sociedades democráticas, en las dictaduras, por el contrario, su papel es ocultar la verdad y halagar y complacer a los mandatarios de turno.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bachacos, golpe económico y sinvergüenzas…</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacos-golpe-economico-y-sinverguenzas/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/bachacos-golpe-economico-y-sinverguenzas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mientras los bachacos transportan cargas que superan tres veces su tamaño y recorren los caminos destruyendo cosechas y armando sus hongos para alimentarse; más allá del invierno electoral, los aspirantes a curules en el Parlamento, olvidan el “golpe económico” y se hacen los locos con los sinvergüenzas que desangran el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Muchos desde la oposición sólo echan cuentas y esperan sacarle provecho a la crisis, la cual ellos mismos han generado para luego recoger con votos el desagrado del pueblo y meternos gallos tapados en la Asamblea Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un fenómeno social que si bien ha sido ensayado por el imperialismo en varios países del mundo, en Venezuela ha tomado su propio ritmo y sirve para alimentar el ego de las clases populares a las cuales si bien el Gobierno revolucionario ha tratado de satisfacer sus necesidades y mantenerles redes de suministro de alimentos; ahora, desafortunadamente, estos han optado no tan sólo por satisfacer sus necesidades básicas, sino que descaradamente  han pasado a comerciar y alimentar su afán de dinero fácil con sus hermanos de clase a quienes asaltan; es decir, al pueblo mismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nunca antes capitalistas de nuevo cuño - como Lorenzo Mendoza - habían hecho tanto dinero gracias a la necesidad del pueblo venezolano. Además de haber incrementado su fortuna y su imperio de cerveza y de harina pre cocida, junto a otros productos de la dieta básica; el capitalista de abolengo junto a Fedecámaras,  siguen su permanente llantén para obtener  dólares, los cuales siempre de manera fácil (con sus tentáculos en el Gobierno) han chuleado al Estado (porque hay que buscar con lupa los verdaderos empresarios de nuestro país o burguesía nacional).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está muy claro que desde la llegada del gobierno revolucionario con el comandante Chávez al poder en 1998, las reglas del juego cambiaron en nuestro país. El esquema agotado del capitalismo ramplón (el cual tratan de resucitar) no funcionó y buscó su cauce a través de un cambio radical y un camino hacia el socialismo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien los defensores de la Revolución (entre los cuales nos contamos) estamos indefensos ante el ataque despiadado del capitalismo salvaje unidos a los sin Patria; hoy pareciera que el enemigo busca perforar la debilidad del pueblo llano, ante el afán de dinero fácil y se han convertido en asaltantes  de la escaza producción de alimentos  y tenemos al mismo pueblo, en contra del propio pueblo venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La indiferencia, el contrabando, el bachaqueo, la sociedad de cómplices en todos los frentes (incluso en el mismo chavismo), parecen minar las estructuras del poder y se ha dejado correr el tiempo, ante una guerra de desgaste y de desmoralización en las bases del pueblo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La vecindad de un proceso electoral, el cual tratan de impedir a toda costa, se enfoca a buscar resultados pragmáticos para los enemigos de la Revolución. Mientras la oposición cuenta los pollos antes de nacer y manejan sus gallos tapados, peleándose entre ellos mismos en una descuartizada MUD; en las filas revolucionarias, un número elevado de compatriotas, con justo derecho, aspiran superar el descontento y sueñan con sus curules, pero no enfrentan la realidad que destruye las bases de la sociedad socialista, la cual soñó el comandante Supremo Hugo Chávez Frías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras por arriba recibimos el apoyo del Gobierno Chino para salidas estratégicas de la macro economía socialista venezolana, la cual aspiramos construir; por abajo, los “bachaqueros chinos” hacen de la suyas y ante la indiferencia de los “políticos revolucionarios”, quienes sólo sueñan con las mieles del poder y no terminan de arrimar nada para el mingo, para de verdad frenar el desabastecimiento y la crisis alimentaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pensamos que el ejército rojo, rojito que busca el parlamento, como mínimo debe actuar y dar la cara en las colas o tratar de resucitar la SUNDDE. Verdaderamente deben aparecer los productos y eliminarse el bachaqueo, el cual construye su hongo para alimentar la reina a expensas de las necesidades del propio pueblo y ante ello, el Estado Revolucionario pareciera estar de manos atadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya basta de bachaqueo y contrabando. El enemigo parece que lo tenemos dentro y mientras tanto, los buscadores de votos sacan cuentas y no se comprometen con una auténtica solución ante la escasez de alimentos, provocada por la mano peluda del imperio y sus gallos tapados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde afuera se continúa con el trapo rojo a través de CNN y  de los medios golpistas. Azuzan al pueblo para alimentar el caos y dejar despejado el camino a los bachacos (la gran mayoría colombianos), quienes destruyen las cosechas y apuntan contra la Revolución Bolivariana en vista de la próxima contienda del 6 de diciembre...
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Ya basta!, ¿quién le pone el cascabel al gato?…
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Amanecerá y veremos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decide tu vida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/decide-tu-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/decide-tu-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Título de uno de los libros de Antonio Pérez Esclarín: “Decide la vida Elige ser feliz” que tiene como objetivo guiar al lector a plantearse en serio su vida y a buscar de un modo decidido su plenitud y su felicidad. De modo que cada quien podrá alcanzar su meta cuando se esfuerce por conocerse en profundidad, cuando se quiera cada vez más y busque con decisión el camino de la propia felicidad. Es decir, cuando se encuentre de verdad consigo mismo, con sus pares, con los otros, en convivialidad creadora. Porque qué más cierto que “el amor es el único antídoto contra la soledad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cada quien es lo que decida ser. Puede vivir ahogando la vida, asfixiándola, haciendo sufrir a otros, o vivir defendiendo la vida. El asunto es acompañar la vida a sol y sombra, donde sea preciso. No importa el llanto o la final salida. La vida es sólo el compromiso de estar donde la vida misma quiso al lado de la vida de por vida. El asunto es decidir la vida, elegir ser feliz. El asunto es sumergirse en lo profundo de uno mismo. Para San Agustín, en el interior del hombre habita la verdad. Hemos de buscarla cada día y, afianzados en ella, procurar ante todo hacer el bien a nosotros y a nuestro prójimo. “Sé tú propio amigo.” “Conócete, quiérete, sé tú mismo.” Nos recomiendan los grandes maestros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pérez Esclarín, después de discernir sobre el orden y la riqueza de los misterios insondables en el inmenso océano del cielo, del frondoso Árbol de la Vida, concluye: “Ante todo esto cómo no recuperar la capacidad de asombro y reconocer con Einstein que todo es misterio a nuestro alrededor.” Desde el olvidado asombro de estar vivos hasta la sombra o la lumbre que en nuestra vida vayamos tejiendo. Porque al final no importan tanto las sombras del  camino como las luces de los árboles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Conocerse y quererse, la clave del vivir. “La verdadera sabiduría consiste en conocerse a sí mismo, en penetrar en las constelaciones y misterios del propio corazón.” Como  quien sostiene taxativamente: hundirse, hurgarse, ser, sentirse, serse. That is the questión diría el poeta. Por lo demás el miedo es enemigo del amor y sólo el amor genuino es capaz de vencer el miedo. Como ha escrito Miguel Ruiz: “¿Cómo podemos sentirnos bien cuando el miedo nos hace sufrir tanto? Nos sentimos víctimas por todo, enfadados y tristes, celosos o traicionados.” Lo sostenía nuestro bondadoso e inteligente Juan XXIII: “Sólo por hoy no tendré temores. De manera particular no tendré miedo de gozar lo que es bello y de creer en la bondad.”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de nuestras grietas, defectos, limitaciones, nunca nos detengamos. Vivamos nuestras vidas a sol y sombra, donde sea preciso. Siendo un viaje la vida, pongámonos cada día en camino hasta llegar a ser lo que decidamos ser, hasta que florezcamos en plenitud. La clave está en el encuentro. “Nuestra vocación es reinventarnos permanentemente y reinventar el mundo.”&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golpe electoral suave</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/golpe-electoral-suave/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/golpe-electoral-suave/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;-Fraude suave. El régimen ha satanizado las ideas de Gene Sharp y su tesis del “Golpe Suave” la cual no es otra cosa que un conjunto de acciones tomadas por la sociedad civil para enfrentar gobiernos autoritarios. Siempre encuentran una excusa para denunciar que la oposición intenta derrocar al gobierno mediante métodos indirectos, la llamada guerra económica por ejemplo. Pero detrás de esas denuncias se esconde el verdadero golpe suave: El golpe electoral. Con la misma filosofía, pero desde un ángulo de poder, el gobierno ha venido tomando medidas para asegurarse indebidamente ventajas en las próximas elecciones: Inhabilitación de adversarios políticos, destitución de directivas de partidos, prohibición de inscribir ante el CNE partidos opositores, reasignación de circuitos electorales, reubicación inconsulta de electores, y por supuesto impedir la presencia de los observadores electorales internacionales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-El gobierno del Táchira privatizó el Hospital Central de San Cristóbal. Se envalentonan en autocalificarse de “socialistas”. En teoría un gobierno socialista debería ofrecer servicios de salud eficientes pagados con recursos del estado. Pero la grave crisis que sufre el Hospital Central de San Cristóbal ha llevado al gobierno regional a buscar recursos del sector privado: Los pacientes. A partir del 7 de agosto los médicos y enfermeras del Hospital Central de San Cristóbal podrán pedir a los familiares de los pacientes medicamentos y materiales quirúrgicos que no estén disponibles en el Hospital. No hay socialismo. Solo negligencia, corrupción, e incapacidad. ¿Cuál será la próxima medida? ¿Pedirles a los familiares de los pacientes que traigan materiales de limpieza y sus propios útiles de aseo personal? ¿Atender a los pacientes en sus casas?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-La madre de todas las corrupciones. El control de cambios ha sido desde el principio un sofisticado mecanismo para robar dinero del estado y formar una nueva clase de corruptos. Los boliburgueses: Aquellos que tienen acceso a dólares baratos vía gobierno y luego venden esos dólares en el mercado negro quedándose con la diferencia. El poder de la corrupción en este gobierno es tan grande que aunque cambien los ministros de la economía la alcabala cambiaria se mantiene. ¿Alguien en el gobierno o el PSUV podría explicarnos como el control de cambios es una política que favorece al pueblo?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-La otra OLP. Si algo caracteriza a este gobierno es su falta de imaginación y originalidad. A alguien se le ocurrió que sería una buena idea llamar al dakazo policial OLP: Operación Liberación del Pueblo. Pero esta OLP no se parece a la original. La Organización para la Liberación de Palestina (OLP) fue fundada por Yasser Arafat no para perseguir malandros y ganar elecciones. La verdadera OLP fue fundada con un objetivo más noble y trascedente: Luchar por la independencia del pueblo palestino. La otra OLP, la de aquí, solo fue creada como un recurso efectista para hacerle creer a la gente que el gobierno le ha declarado la guerra al hampa. En realidad, la OLP confirma el fracaso del régimen en materia de seguridad. Esta, como muchas otras ideas descabelladas, dejara de ser después de las elecciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-El chavismo duro no existe.  Nicolás Maduro pide -implora&amp;ndash; por el apoyo del chavismo a los candidatos del PSUV. El Gobernador de Bolívar Rangel Gómez reconoce que hay malestar y que el gobierno tiene que dar la cara. Diosdado Cabello, más pragmático, advierte que si los chavistas piensan votar por la oposición mejor se quedan en sus casas viendo la TV. De una u otra manera, todos admiten que el chavismo esta desencantado y frustrado con el fracaso del gobierno. Desde el punto de vista electoral el chavismo duro no existe. Ha quedado reducido a la práctica de un exquisito ejercicio de masoquismo social de unos pocos.-
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; @humbertotweets&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El futuro de nuestro petróleo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-futuro-de-nuestro-petroleo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/el-futuro-de-nuestro-petroleo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El futuro de Venezuela se sintetiza en una palabra: petróleo. Encabezamos la lista de los diez países con mayores reservas probadas en el mundo. Con un factor de recobro del 20% tenemos garantizada la extracción de 300 mil millones de barriles en la Faja del Orinoco. No obstante con los adelantos tecnológicos el factor de recobro podría llegar a 35%, lo cual se traduciría en una capacidad de extracción de 504 mil millones de barriles. Planteado en esos términos no habría razones para no ser optimistas de cara al futuro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las cosas, sin embargo, son más complicadas. El petróleo confronta tres conjuntos de amenazas. Primero, los avances en las técnicas extractivas que hacen económico al petróleo no convencional. Segundo, una expansión tecnológica en áreas diversas que converge en la sustitución del petróleo como matriz energética predominante. Tercero, la concepción y desarrollo de una logística que integra a los factores que persiguen la sustitución de la actual matriz energética.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La primera de dichas amenazas se ha materializado ya con la competencia proveniente del petróleo de lulita. En 2014 se estimaba que, en base a este último, la producción petrolera de Estados Unidos podía llegar a 14,2 millones de barriles diarios en 2020. Ello se traduciría en una era de precios petroleros bajos. Para evitar la materialización del escenario anterior Arabia Saudita lanzó un ataque preventivo, por vía de la sobreproducción, en contra de la rentabilidad del petróleo de lulita. El mismo, sin embargo, no solo se ha evidenciado infructuoso sino que está propiciando una mayor racionalización y eficiencia productiva de dicha industria. Lo único que Arabia Saudita pareciera estar logrando es adelantar en varios años la era de los precios petroleros bajos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El petróleo de lulita constituye, desde luego, la más benigna de las amenazas planteadas. En lugar de propiciar la sustitución de la matriz energética petrolera, busca tan solo repotenciarla. Gracias a la fracturación hidráulica y a la perforación horizontal, la producción petrolera estadounidense podría incrementar entre 100 y 200 por ciento su potencial productivo para 2025. Ello, sin duda, consolidaría a esta fuente energética. El problema para Venezuela es que lo haría sobre la base de precios estructuralmente bajos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La segunda de las amenazas enumeradas es inmensamente más grave. Allí el salto tecnológico se hace sentir con toda su fuerza por caminos distintos pero confluyentes. Algunos datos pueden dar idea de lo planteado. El costo de la energía solar ha caído en 85% desde el 2000, mientras el de la energía eólica (viento) ha caído en 85% desde finales de los noventa. En ambos casos se está replicando de cerca la Ley de Moore, identificada con la tecnología de la información, doblándose cada dos años la capacidad de la industria de la energía solar y cada dos años y medio la de la eólica. De acuerdo al más renombrado futurólogo de nuestros días, Jeremy Riffkin, ambas industrias avanzan aceleradamente hacia el espacio del cero costo marginal, mientras detrás de ellas vienen las energías de la biomasa, la geotérmica y la de las olas. Estas últimas deberán estar alcanzando su verdadero despegue en una década, proyectando a la energía renovable en una curva exponencial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Plan de Energía Limpia lanzado la semana pasada por Obama tiene inmensa significación. El mismo pone el acento en la energía renovable en un país que, hasta este momento, había basado su revolución energética en la industria del esquisto. Pero más allá de la energía renovable el precio de las baterías de litio ha caído en 40% desde 2009, mientras su capacidad de almacenamiento ha aumentado drásticamente. Ello comienza a brindar competitividad a los vehículos eléctricos frente a los de pistón. A la vez, la biotecnología avanza en la sustitución del petróleo para la elaboración de plásticos y fertilizantes. La energía de la biomasa, de su lado, está dejando atrás la fase de fertilizantes intensivos y tierra y agua abundantes, para adentrarse en una segunda generación de biocombustibles mucho más económicos y limpios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La última de las amenazas planteadas se expresa por vía del proyecto de la “Tercera Revolución Industrial” que desde hace algunos años adelanta la Unión Europea. El mismo se apoya en cuatro pilares. El primero es el desarrollo intensivo de la energía renovable que para 2050 deberá representar 70% de su matriz energética. El segundo sería el de edificios que, en lugar de ser consumidores voraces de energía, se transformasen en plantas autónomas generadoras de energía (vía paneles solares u otras fuentes de energía renovable). El tercero sería el del almacenamiento de la energía obtenida por la vía anterior a través de la tecnología del hidrógeno. El cuarto sería el de una red eléctrica europea bidireccional que funcionase bajo los mismos parámetros de Internet, es decir, que permitiese el intercambio y la interconectividad de la energía generada por infinidad de fuentes autónomas. Esta misma red alimentaría, desde luego, a los vehículos eléctricos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Tormenta del Desierto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-tormenta-del-desierto/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-tormenta-del-desierto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Respetado lector (de ambos géneros), no vaya usted a pensar que el título de este artículo de opinión tiene que ver con un film. Para nada. La tormenta del desierto es lo que vemos diariamente en las calles de muchas ciudades de Venezuela. El país que ha tenido la riqueza más grande de muchísimas naciones. Así de sencillo. No hay otra connotación. Si recorremos el mundo desde sus cuatro puntos cardinales, no encontraremos un país como Venezuela en lo que respecta a ingresos petroleros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estamos viviendo la peor desgracia social, política y económica jamás vista en muchísimos años. Pena ajena nos da cuando observamos, “en vivo y en directo” las innumerables colas de gente para comprar lo poco que llegan en los camiones. Pena ajena da cuando nos enteramos por los medios de comunicación de masas, el saqueo de algunos negocios y camiones cargados de alimentos o cualquier otro rubro. Pena ajena nos debe dar cuando nos enteramos que nuestra moneda nacional no vale nada en el extranjero. Por ejemplo, en el hermano país colombiano. ¡Los billetes de cien bolívares son canjeados por 120 y hasta 130! Tal vez por esta razón los cajeros automáticos y en las taquillas de bancos no suministran estos billetes. Solo le entregan a usted pacas de billetes de baja denominación hasta cierta cantidad de su dinero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es decir, estamos limitados en la adquisición de nuestro dinero. Incluso, dispuesto a ser atracado(a) por el hampa que no da tregua. Porque tres o cinco mil bolívares en billeticos de cinco, de diez y de veinte hacen bulto. Ahora, cuando usted logra encontrar algún rubro, por ejemplo, jabón, papel tualé, harina pre cocida, arroz, el egreso en dinero es como cuando llenábamos (época dorada) un carrito de cualquier supermercado. Así estamos. Es decir, la especulación se desató en todos los rincones de Venezuela. Me comentaba una vecina que ella le toca comprar de “a cuartico”. En otras palabras: un cuartico de queso, un cuartico de papas, un cuarto de mortadela, un cuartico de tomate (que por cierto, en el mercado “popular” de la ciudad de Rubio lo consigue a 300 bolívares el kilito).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Me pregunto, ¿Dónde carrizo andan las autoridades de lo que han denominado “Precio Justo”? ¿Han acabado con la mentada “guerra económica”? ¿Acaso los especuladores son más poderosos que los servicios secretos y autoridades del gobierno de turno? Leí en un diario de circulación nacional: “En un mes han saqueado 12 camiones. Leche, pollo, pañales (…) se han convertido en un botín…” (El Nacional, 09-08-2015, p- 1). Miren esta otra perlita: “Venezuela es el país con la mayor pérdida de reservas en América Latina”. (Quinto Día, del 07 al 14-08-2015, p. 4).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gente se pregunta: ¿Por qué esta situación en un país con las mayores riqueza en muchos años? ¿Quién o quiénes son los culpables de este caos económico que vivimos los de a pie? No importa el color partidista con el cual se identifique. El problema nos involucra a todos por igual. Observe usted a las personas que hacen colas diariamente. Son gentes humildes. Gente de escasos recursos económicos. Son personas que llevan agua, sol y mucho frío. Madrugan para llegar de primero a la cola. No saben que venderán, pero allí se apostan. Llevan sus sillas, paraguas, termos de café. Niños, niñas, adolescentes, hombres mujeres, abuelos, en fin, compatriotas del pueblo que sufren, como en una tormenta en el desierto, y que para algunos políticos, es cuestión de una “guerra económica”. /
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;alfredo.monsalve10@hotmail.com               &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;                                 @monsalvel&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La frontera caliente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-frontera-caliente/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-frontera-caliente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La frontera entre dos naciones siempre presenta la característica de ser muy dinámica y movida por las relaciones económicas y humanas; una depende de la otra invariablemente, de acuerdo a la situación que prive para el momento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ni más ni menos eso viene pasando en esta geografía territorial de dos países: El Norte de Santander y Táchira, podría decirse que desde el 6 de mayo de 1830 cuando ambos países deciden separarse de La Gran Colombia y  montar tienda aparte.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gran dificultad que para muchos tiene la frontera es que el único camino posible para existir es el de la convivencia, no hay otra forma posible, pues los mecanismos que algunos han ideado en otras latitudes de cerrar fronteras, construir muros y hacer leyes draconianas, etc.; no han dado ni darán el resultado esperado, pues se enfrentan a dos realidades: la movilidad humana y la economía de los países, por eso en territorios fronterizos siempre la economía de uno será complementaria del otro y viceversa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los lazos históricos y comerciales  que tienen los Nortesantandereanos y Tachirenses van más allá, pues los vínculos de consanguinidad de muchos ciudadanos es otro elemento a considerar y  tener siempre  en cuenta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto poco lo han entendido desde siempre los centros del poder de ambas naciones en Bogotá y Caracas y han sido en buena medida los pueblos de frontera quienes se han venido organizando de acuerdo a sus situaciones para  generar modelos de convivencia reciproca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el 18 de febrero de 1983, conocido históricamente como “el viernes negro” Colombia y Venezuela en sus áreas fronterizas comenzaron a vivir otra realidad sobre todo económica, nadie incluidos los expertos en la materia, llegaron a predecir el futuro que a ambos conglomerados humanos y económicos les esperaba, porque como siempre han aplicado la gerencia y planificación “tropicalizada”: “como vaya viniendo, le vamos dando”  aquí están hoy los resultados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es conocido también que una parte de Colombia miró y mira a Venezuela solo en lo económico; Cúcuta como capital del departamento del Norte de Santander ha desarrollado y basado su modus vivendi al calor de la dinámica económica que le presionaba Venezuela, por eso no es casual que el intercambio comercial de otros tiempos hacia que por esta frontera se desplazara buena parte del intercambio comercial hacia Venezuela y eso generaba “la prosperidad” y la dinámica fronteriza, con una balanza comercial siempre a favor de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy los papeles se invirtieron, después de haber sido la moneda venezolana léase bolívar, fuerte y envalentonada a extremos casi grotescos frente al peso colombiano, ese país fue preparando su economía para venderle a Venezuela todo lo que demandara, sin que se quedara desabastecida ni a los venezolanos los trataran con esos epítetos hoy tan en boga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si Venezuela hubiese desmontado el control de cambio en su momento oportuno, impulsando la producción nacional de bienes y servicios, otro gallo cantaría; es posible que el intercambio comercial fuera en este momento de unos 5 mil millones de dólares a favor de Venezuela; estarían ingresando al fisco nacional una buena masa de dinero por concepto de impuestos, habrían empresas legales constituidas a uno y otro lado de la frontera, generando empleo digno y estable para sus ciudadanos como debe ser, y estarían ambas vecindades disfrutando de mayor calidad de vida y bienestar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aeropuerto Juan Vicente Gómez de San Antonio del Táchira no llevaría el tiempo que tiene inactivo, las zonas industriales del Táchira estarían produciendo a plena capacidad, y el intercambio comercial sería una de las vertientes más importantes de ambas comunidades fronterizas en las que cada día  sus relaciones son más calientes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mascarada revolucionaria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mascarada-revolucionaria/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/mascarada-revolucionaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;En el sumario explicativo sobre la difícil situación que atravesamos los venezolanos, hay que destacar en el eje de las preocupaciones ciudadanas, las aceleradas restricciones que desde múltiples ángulos se imponen a las libertades. La élite gubernamental con su mascarada revolucionaria, utiliza todo el poder político así como la sumisa institucionalidad estatal que se presume independiente, para reducir los espacios de nuestras movilidades, acciones, decisiones y preferencias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se degrada, veja y humilla. No se trata sólo de las aberrantes inhabilitaciones a políticos opositores, o de los abusos cometidos en fraudulentas expropiaciones a eficientes empresarios; esto junto a las constantes amenazas  sobre los medios de comunicación que no comparten las líneas gubernamentales, aparecen como los ámbitos más visibilizados o publicitados de los desmanes autocráticos de quienes nos (des)gobiernan.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero la masiva restricción de las libertades tiene su máxima expresión en  el sometimiento ciudadano a largas colas callejeras para adquirir los productos ofertados bajo el control gubernamental. En su evidente y descomunal fracaso gerencial, se escudan en la protección del pueblo y la defensa de los pobres para imponer pautas y obligaciones al consumo precario en el reparto de las migajas semanales. Paradójicamente, es en los crecientes estratos sociales más deprimidos, en las familias de los empobrecidos barrios donde recaen las peores limitaciones. Paralelamente, sufren las insultantes acusaciones impuestas por la revolucionaria moda del “bachaqueo”; una matriz, por cierto, asumida en todas partes, que ahora tiene, en algún municipio del territorio nacional, la fascista vejación en la exhibición pública del infractor vestido con una braga naranja en la que se lee “soy bachaquero y quiero cambiar”. Es la doble moral de estos revolucionarios que tienen bien protegidos a los corruptos de las empresas de maletín.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de todas las medidas coercitivas que atentan contra los derechos humanos y las libertades ciudadanas, en la calle se expresa con rabia y crudeza lo que se refleja en las encuestas de opinión; por ahora, el gobierno no tiene tabla de salvación. La necesidad y obligación no implican la sumisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este es el escenario que permite vislumbrar un cambio contundente en el panorama nacional y aún queda alguna libertad para elegir. En este contexto la Asamblea Nacional es el espacio a reconquistar el próximo diciembre que esperamos, tenga como eje conductor la sensatez y la firmeza de los factores políticos organizados en torno a la Mesa de la Unidad Democrática (MUD). Votar es el compromiso primario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/@mariovalerom&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Táriba y la tabla redentora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tariba-y-la-tabla-redentora/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/tariba-y-la-tabla-redentora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Oh, Tachiranía, ¿quién es el herido: las aguas de la Machirí que se enturbian con tu sangre o el cerro rojo que se desgarra hasta abrazarse al río de las flechas milenarias y se viene llorando entre el barro y la estrella, que es llanto eterno?
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;
&lt;i&gt;Lo sencillo viene de ti&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;como el barro de tus estrellas.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Oh Tachiranía del Táriba caoba, &lt;/i&gt;
&lt;i&gt;hermana del arco iris y que se eriza&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;en las faldas de Loma de Viento,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;cantizal de tus espolines,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;expiración de la palabra que vino con la espada&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y de la media luna que se salvó del a candela.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Sólo el consuelo de una tabla redentora&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;donde reposa el esplendor misterioso,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;fue el reflejo del Pardez oculto&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;donde Dios se acerca a nuestras manos&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y crece el árbol de la vida.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;El celta lo llevó hasta la montaña&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;y lo devuelve sembrado en cada corazón&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;para abrir la puerta del arrepentimiento,&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;última moneda que queda entre sus aguas.&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;Oh, Tachiranía, el herido es la sangre&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;que se aferra a tu espejo.&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OLP en la Guajira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/olp-en-la-guajira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/olp-en-la-guajira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;En el Día de los Pueblos indígenas, amanecimos en la Guajira, en la frontera, liberando al pueblo wayúu de la acción criminal de contrabandistas de alimentos y productos subsidiados como la gasolina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La OLP comenzó en el Zulia en la zona limítrofe, epicentro del tráfico ilegal, desestabilizador y empobrecedor de los ciudadanos, de la estrategia de guerra económica desplegada por la ultraderecha, en su intento de destruir los logros que en materia social ha alcanzado el gobierno bolivariano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La acción conjunta desplegada por la Fuerza de Tarea comandada por el Gral. Div. Tito Urbano, ejecutó la toma y desmontaje del centro de operaciones de una de las redes del contrabando de extracción que opera en la frontera guajira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así se disolvió el centro de acopio de artículos subsidiados, adquiridos ilegalmente a través del bachaqueo, que se había instalado en la población de Los Filúos, en la salida de Paraguaipoa hacia Colombia. Un punto neurálgico donde llegaba gran cantidad de productos hacia Maicao, provenientes de Maracaibo y otros municipios zulianos, de Lara y Trujillo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hay una tradición de intercambio comercial espontáneo de los wayúu en toda la península, que reconocemos, pero este comercio irregular, orquestado por bandas criminales, agrede el derecho y el bienestar de la población venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presencia del Estado, con fuerza, autoridad y justicia, levantó el ánimo y generó una sensación de liberación en los wayúu del sector, que venían siendo obligados a comprar a precios internacionales los productos subsidiados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El operativo incluye la atención social inmediata a los pobladores, la asignación de códigos para el traslado y venta de mercancía a los verdaderos comerciantes y la presencia permanente de los cuerpos del orden en todo el territorio. Trabajamos propuestas que vamos a presentar ante los ministros de Comercio y de Finanzas, para llevar estas decisiones al Presidente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la dirección personal de Presidente Maduro, la OLP llegó al Zulia, desde la Guajira venezolana, donde empieza la Patria. /
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avocamiento para superar paradojas en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/avocamiento-para-superar-paradojas-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/avocamiento-para-superar-paradojas-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela (CRBV) en sus artículos 5 y 65; y en lo que respecta a la  Ley Orgánica de los Procesos Electorales (LOPRE) en lo referente a sus  artículos 2 y 3, se extrae que el voto o sufragio se ejercerá mediante votaciones libres, universales, directas y secretas. Además, en todo proceso electoral se debe garantizar el  principio de la personalización del sufragio y la representación proporcional. Para ilustrar lo anterior, tómese el caso del proceso electoral de las Elecciones Parlamentarias en Venezuela del año 2010, donde según el Consejo Nacional Electoral (CNE) se cumplieron a cabalidad estos principios: por ejemplo, en  la  circunscripción No.9   del Estado Zulia, sus 424.133 habitantes  lo representaba un diputado, mientras que la circunscripción No. 2 del Estado Barinas dos son los  diputados  encargados de representar a  306.428 habitantes, donde se utilizó una ponderación o criterio de proporcionalidad que garantizó  el voto “uno a uno”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proceso electoral de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet) realizado en el año 2012 para elegir Autoridades y Decanos, e igualmente ratificadas y avaladas   por el Ministro del Poder Popular para la Educación Superior el 21 de Febrero de 2014 (de acuerdo a Gaceta Oficial No. 40.361), estuvo plenamente enmarcado dentro del  articulado del Reglamento Electoral de la Unet, que estableció las condiciones y reglas de participación que garantizaron la respectiva confianza legítima y seguridad jurídica de  todos los sujetos y pasivos electorales que intervinieron en dicho proceso electoral. Teniendo en el caso particular de los candidatos a los diferentes cargos 28 profesores universitarios con las requisitos de elegibilidad cumplidos a cabalidad; y en el caso del  universo electoral 29.457 electores desagregados en 12.819   electores estudiantes, 14.756 egresados, 843 empleados administrativos, 887 profesores y 152 obreros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dentro del contenido del mandato de la honorable Sala Electoral del Tribunal Supremo de Justicia (TSJ)  establecido en la Sentencia No. 60 del 14 de Mayo de 2014 se toman como referentes de consideraciones las siguientes: ANULA el artículo 30 del Reglamento Electoral de la UNET por infringir el contenido del numeral 3 del artículo 34 de la Ley Orgánica de Educación y el artículo 21 de la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela. ORDENA a la Comisión Electoral Universitaria de la Unet realizar una nueva totalización, adjudicación y proclamación de candidatos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideración I: la sentencia No. 60 de la Sala Electoral del TSJ  anula el artículo 30 del Reglamento Electoral de la Unet que está compuesto de dos elementos dependientes e íntimamente correlacionados: coexisten de manera inseparable. Es decir, que no solamente se anulan las ponderaciones de equivalencia sino que igualmente se anula el sujeto activo electoral: personal académico; sector estudiantil;  personal administrativo;  personal obrero; y egresados. Entonces, si se anula el  sujeto activo electoral reseñado en el artículo 30 del Reglamento Electoral de la Unet, también en consecuencia se  anula  por lo menos el  articulo 29 y el 31 del mismo instrumento normativo de las elecciones, razón por la cual el controversial reglamento queda sin efecto al no tener los elementos y sujetos activos electorales que permitan cumplir con el mandato de una nueva totalización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideración II: el  02-06-2.014  el  Consejo Universitario (CU) de la Unet interpuso un recurso de avocamiento ante la solemne Sala Constitucional del TSJ. Se espera su  pronunciamiento y sentencia firme, para evitar paradojas adicionales:  i) Estando el rector C de la nueva totalización, podría suceder que la Sala Constitucional del TSJ decidiera que es  R el legítimo rector, o que todo se anula y F continúa siendo el rector; ii) Si el rector C es docente jubilado, antes tiene que ser personal activo para poder tener cargo de autoridad; igualmente  es el CU la máxima autoridad quien lo activa,  pero cuál CU tiene esa facultad,  el de antes  o el de ahora?; iii) Con respecto al decanato de postgrado, M es el actual decano y  E es el proclamado,  pero E renunció a su cargo de profesor  y es el decano entrante. * Docente Universitario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;pmoral@unet.edu.ve &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;@tipsaldia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la débil neblina XV</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xv/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El 16 de septiembre de 1942, a mis 12 años, me inscribo en Sexto  Grado. El Director de la Escuela Federal Graduada Pestalozzi es un gran Señor. Es el Profesor Luis Alfonso Vivas, hombre joven y cultísimo. Es sobrino del Pbro. Bernabé Vivas y toma por residencia una habitación en la Casa Parroquial. Se trata de un erudito Literato, más que ello, de un poeta. Cuando murió su primo el Pbro. Jorge Buenaño Vivas, yo sentí el desgarrador impacto de lo que son las injusticias del destino. Se acababa de ordenar sacerdote apenas un par de meses. Un aneurisma de la carótida segó su vida el 4 de Mayo de 1940. Inmediatamente Luis Alfonso escribió  una  lindísima elegía que yo se la pasé al Pbro. Dr. Gilberto Santander Ramírez, quien prometió publicarla en su próximo  Libro de Historia Eclesiástica. Luis Alfonso Vivas era decentísimo, moderado, prudente, querido,  admirado de todo el mundo. Conocía la literatura clásica española  en  integridad. Conocía latín y rudimentos de griego.  Era un poeta. Sus alumnos no supieron valorar la clase de profesor que tenían. Luis Alfonso poseía altos conocimientos de Psicología  que lo voy a comprobar.  Tenía altos conocimientos de la cultura Clásica. Parecía haber nacido en Grecia en el siglo de Pericles, porque  su erudición griega era inaudita. Estaba versado en las Guerras Médicas, en las personalidades y en la heroicidad de Alejandro Magno, educado por Aristóteles. La Mitología no tenía secretos en él. Sabía del paso del Helesponto, del nudo gordiano, de la  Victoria de  Samotracia, de Jasón y la Expedición de los  Argonautas, del paso de las Termópilas, de la Ilíada, la Odisea y sus héroes,  del Coloso de Rodas, del Zeus  de Olimpia y de la Atenea  del Partenón; del Minotauro de Creta y del hilo salvador de Adriana, de los doce trabajos de Hércules, con lo cual nos deleitaba a los alumnos. De la Belleza del Acrópolis y la maravilla del Partenón y del Erecterón, de Sócrates, Platón y Aristóteles, del Oráculo de Delfos y de todo lo que la historia de Grecia pueda concebir. Me incentivó desde niño para ir y conocer Grecia. Con Luis Alfonso Vivas me pasó una de las grandes historias de mi vida, que fue como una sabia lección de Psicología eterna. Como yo era muy bien recibido en la Casa Cural, una tarde Luis Alfonso me dijo:  “Villamizar, ve a la Casa Parroquial. Pídale al padre Vivas la llave de mi cuarto. Lo abres.  Al fondo en el rincón de la izquierda vas a  encontrar una caja llena de libros. Me dio un título y me  dijo: tráeme ese libro. Yo entré a la pieza de Luis Alfonso, encontré el libro, pero me puse a curiosear todo lo que  el  profesor tenía en su cuarto. En ese tiempo Luis Alfonso Vivas era novio de Blanquita Chacón, hija natural de don Alfonso Chacón Pernía y de Dorila Villalta, hija natural de Mario Escalante. Blanquita y Luis Alfonso se casaron más tarde. Rebuscando y hurgando encontré un hermoso retrato de Blanquita Chacón sobre el escritorio, y leí  en el reverso de la fotografía lo que Luis Alfonso había escrito  a su novia. Era este hermoso poema: “Cuando en el puro cielo de tu vida/cruces del dolor la sombra,/ recuerda que hay un ser que no te olvida, /y que bendice a Dios cuando Te nombra”/… ¡Qué cosa más bella!- dije para mí- y con el libro y  copia del verso  me fui a la Pestalozzi a entregarle el libro al Director.  En esos momentos yo seguía enamorado de Olguita Carvajal y resolví- como era la costumbre- declarármele mediante una carta amorosa que rematé con los versos de Luis Alfonso: “Cuando en el puro cielo de tu vida cruces del dolor la sombra, recuerda que hay un ser que no te olvida y que bendice a Dios cuando te nombra”. Plagio maldito. El único en mi vida. Eso era una falta monstruosa. Hice la Carta y la mandé a Olguita con Margarita Carrillo. Pero Margarita dejó deslizar la carta de un libro,  y la carta cayó al suelo -! Dios Mío! La recogió  Doña Trina, la terrible Doña Trina, la más fregada, castigadora y temible de todas las Maestras, quien la leyó, me llamó y me dijo que la falta era tan grave, que yo debía pasar a la Dirección con el Señor Luis  Alfonso Vivas. Nunca he sentido un pavor igual. Me llevaron a la Dirección ante el Director Luis Alfonso Vivas quien oyó las quejas de doña Trina y leyó toda la carta. Meditativamente  guardó un largo silencio que se me hizo siglos. Probablemente pensó en la culpabilidad eterna que una reprimenda de él podría ejercer sobre mi vida futura. Al cabo de un largo rato, Luis Alfonso me dijo:  “Villamizar, regresa tranquilo a tu salón de clase y después te vas tranquilo para tu casa”. La actitud de Luis Alfonso no la hubieran tenido muchos psicólogos en el mundo. Me hubieran reprendido... Me hubieran enrostrado el plagio y me hubieran dicho que ese plagio eclipsaría mi carrera de escritor -digo yo- porque  la culpabilidad  es la madre de todas las neurosis. Luis Alfonso me libró de esa fatalidad. Luis Alfonso me salvó de que mi vida futura de escritor y de Psiquiatra fuera perturbada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;/* Cronista de la Ciudad de Santa Ana.- Cronista Emérito de la Ciudad de San Cristóbal.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
