<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cote on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cote/</link>
    <description>Recent content in Cote on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cote/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Se organiza el Consejo de productores en parroquia La Petrólea de Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-organiza-el-consejo-de-productores-en-parroquia-la-petrolea-de-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los productores se mostraron interesados en la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424842&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/DLN200810-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Héctor Cote, prefecto de la parroquia La Petrólea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para lograr una distribución justa y equitativa de los materiales e insumos necesarios para sus labores diarias, decidieron organizarse los representantes del Consejo de Productores de la parroquia la Petrólea, del municipio Junín, en iniciativa producto de un conversatorio desarrollado en Río Chiquito con trabajadores de la zona y el prefecto, Héctor Cote.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con esta organización de base podemos lograr una maquinaria constante para mantener la vialidad agrícola-, dijo Cote, destacando que la distribución será equitativa y de manera inmediata al llegar los insumos; “estos se venderán a los productores que integran el consejo y la cantidad justa para todos, con una cadena, que sean ustedes mismos los que le vendan al pueblo”, propuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como la autoridad civil de la parroquia La Petrólea, señaló que dicho consejo debe ser un solo bloque, con base constitutiva y que tramite de manera rápida las peticiones de los productores de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó la importancia de crear un patio productivo donde se puedan ofertar rubros ganaderos, fertilizantes, semillas y alimentos para animales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Se deben definir los voceros por sector; y a partir de un registro de cada finca, que el productor detalle cuáles son las necesidades de insumos para mantener el desarrollo de cada sector-, repuso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramón García, asignado por el gobernador del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, como apoyo en la consolidación del Consejo de productores de la parroquia La Petrólea, fijó posición a favor de una organización que trabaje en conjunto para dar al pueblo sus rubros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Con el Consejo de productores se obtienen mejores resultados para dar respuestas a todos por igual. La junta directiva será la encargada de orientar de manera organizada conjuntamente con la gobernación del estado Táchira las solicitudes hechas por el gremio-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;García aseguró que el trabajo responde en garantizar que los productores tengan cómo mantener sus cosechas. Confirmó que el beneficio será para las parroquias La Petrólea y San Vicente de la Revancha, desde los insumos que se puedan distribuir por Agropatria.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>