<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bucal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bucal/</link>
    <description>Recent content in Bucal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bucal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fumadores son más propensos a sufrir cáncer bucal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fumadores-son-mas-propensas-a-sufrir-cancer-bucal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fumadores-son-mas-propensas-a-sufrir-cancer-bucal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La presidenta de la Sociedad Venezolana de Medicina Bucal, Daniela Porras, explicó que la enfermedad es silente, pues no se detecta con facilidad. Sin embargo, comentó que entre los síntomas iniciales se encuentra el aumento de volumen de la mucosa, así como también su cambio de color a tonos blancos o rojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Describió que se presentan lesiones tumorales o llagas que sobrepasan el medio centímetro de diámetro, que no cicatrizan aún después de 15 días, explica el portal del diario El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porras aseguró que esta patología es más común en las personas que fuman. “De cada diez pacientes que tenemos con cáncer seis son fumadores”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Informó que es más común que se presente en hombres, pues antes estos fumaban más que las mujeres. No obstante, enfatizó que, en la actualidad, el índice de fumadores entre mujeres y hombres no presenta gran diferencia”. Recordó también que quienes sufren de VPH tienen probabilidad de padecer esta enfermedad.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Porras concluyó que para evitar el cáncer bucal es necesario eliminar el tabaquismo, al igual que realizarse el auto-examen, que consiste en verificar que no haya alteraciones como cambio de color, aumentos de volumen o ulceras en la mucosa. Igualmente recomendó que, en caso de percibir los síntomas, la persona debe acudir de forma inmediata al odontólogo o médico bucal.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>