<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Henrique on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/henrique/</link>
    <description>Recent content in Henrique on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:17 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/henrique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Capriles: “Para ganar las parlamentarias hay que trabajar todos los días”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- “Organización y unión”, reiteró una vez más el gobernador de Miranda, Henrique Capriles, como claves para impulsar los cambios que millones de venezolanos reclaman. Dijo que el trabajo de calle hay que hacerlo todos los días, recorriendo cada rincón de la geografía nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos perder tiempo de cara a las elecciones de la Asamblea Nacional. Aunque las encuestas digan que tenemos 20% de ventaja, hay que trabajar y salir a buscar el cambio, porque sabemos que las elecciones del próximo 6 de diciembre son muy importantes. No podemos cegarnos, ni confiarnos, debemos  organizarnos  y seguir sumando voluntades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que cuando la Unidad obtenga la victoria en la Asamblea, su primera función debe ser crear un proyecto de Ley de Amnistía para la liberación de los presos políticos. “En un país que se habla de democracia ¿cómo van a tener privada de libertad a una persona por pensar distinto al Gobierno? Las inhabilitaciones políticas también deben frenarse en la Asamblea Nacional, porque es un instrumento de persecución contra quienes queremos cambio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capriles dijo además que el cambio que amerita Venezuela no puede construirse sobre la base de la confrontación. “El país necesita paz, diálogo sincero y honesto no un monólogo. En Miranda estamos todos los días en una comunidad distinta atendiendo las necesidades de nuestro pueblo, sea rojo o no. El cambio parte de eso, de sumar a todos, piensen como piensen, basta de seguir dividiendo, unidos somos más”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el mandatario regional señaló que el Gobierno nacional manipula la realidad del país. “Cuando montan sus shows por televisión nunca dicen nada que tenga que ver con la realidad que viven los venezolanos día a día. Tenemos una economía dolarizada, porque todo lo que se importa es con esa divisa. El bolívar nunca había estado en esta situación, tan devaluado. El país está desangrándose, cayéndose por un barranco. Es indignante la indiferencia del Gobierno, ellos como que viven en otro planeta. Mientras estén en el poder tienen que dar la cara y dar respuestas al país. Tenemos una inflación disparada, que va por las nubes y los salarios no alcanzan”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Nuestros libertadores jamás hubieran  querido que el país atravesara esta crisis”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nuestros-libertadores-jamas-hubieran-querido-que-el-pais-atravesara-esta-crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nuestros-libertadores-jamas-hubieran-querido-que-el-pais-atravesara-esta-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- Este sábado, el gobernador de Miranda, Henrique Capriles, señaló que este domingo 5 de julio, Día de la Independencia de Venezuela, el pueblo venezolano no tiene motivos para celebrar esta fecha por la crisis económica y social que atraviesa el país, producto del modelo fracasado y corrupto que ha llevado adelante el Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mañana (hoy domingo) probablemente habrá cadena de radio y televisión. Seguro, ellos, los del Gobierno, hablarán de nacionalismos y se darán golpes de pecho, que ellos son los grandes patriotas y dirán que tenemos patria. Yo me pregunto, ¿cuál patria? porque ellos viven en un país distinto al que padece el pueblo venezolano. Por ejemplo, el ajuste del salario mínimo que se hizo el 1° de julio, es de apenas 22 bolívares. ¿Qué se hace con 22 bolívares? Eso no alcanza ni para un café ni una empanada. Saquen la cuenta, el salario mínimo no alcanza para pagar los servicios, ni para adquirir los artículos de aseo personal. Esto da tristeza, porque los libertadores que nos dieron la independencia, jamás hubieran querido que nuestro país estuviera en esta situación”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reiteró que la única manera de salir de crisis es por la vía democrática, pacífica y electoral, por lo que pidió al pueblo venezolano que se una y organice, además de votar en las parlamentarias por diputados que trabajen en beneficio del pueblo y no de un partido político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Respeto mucho al pueblo chavista que no está fanatizado, que quiere debatir y escuchar propuestas. Ellos saben que esto no va para ningún lado. Invito que esa molestia la expresen cuando vengan las elecciones parlamentarias, en diciembre. Si el Gobierno gana, nadie le pondrá freno a los problemas, al contrario, se incrementaría la crisis. El cambio del rumbo pasa por el voto. El cambio viene para que los jóvenes tengan sus zapatos, sus artículos deportivos, sus entrenadores, para que se construyan escuelas; la lista es larga. No podemos pensar en 20 años para mejorar nuestro país, el cambio es para ya. La patria son ustedes, no ese grupito que está en el gobierno. Activen la fuerza del cambio que son ustedes”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas declaraciones la dio el mandatario regional durante la entrega de una cancha de usos múltiples totalmente recuperada y mejorada, luego de que el Gobierno de Miranda invirtiera, en dos etapas, cerca de cuatro millones de bolívares, obra con  la que serán beneficiados unos cinco mil mirandinos habitantes de los bloques 6, 7, 8, 9 y 10 de Caucagüita, así como de los sectores adyacentes de esta parroquia ubicada en el municipio Sucre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capriles, quien estuvo acompañado de la secretaria de Gobierno de Miranda, Adriana D´Elia, también entregó a los vecinos de Caucagüita, 25 tanques de agua, así como tres certificados de Mi Comunidad Progresa, ayudas que servirán para la construcción de un muro perimetral, la instalación de red de aguas servidas y de redes de aguas blancas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>