<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yesnardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/yesnardo/</link>
    <description>Recent content in Yesnardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/yesnardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|PC Táchira continúa inspeccionando terrenos y viviendas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira. (Foto: PC Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la División de Planificación  y Gestión de Riesgos de Protección Civil Táchira, siguen realizando las inspecciones a terrenos y viviendas como parte de los parámetros de la Misión Vivienda Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil, manifestó que las inspecciones no se han detenido y lo que fue el mes de junio y lo que se lleva del mes de julio se han realizado un total de 493 inspecciones a terrenos y 43 inspecciones a viviendas, en un trabajo conjunto con el Instituto Tachirense de la Vivienda (Intavi), según explica nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que hasta el momento se han visitado 18 municipios: Andrés Bello, Cárdenas, Córdoba, Fernández Feo, Francisco de Miranda, Guásimos, Independencia, José María Vargas, Junín, Michelena, Pedro María Ureña, San Cristóbal, Seboruco, Uribante y Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana se está planificando una visita para los municipios Panamericano, Samuel Darío Maldonado y García de Hevia en donde se estarán realizando más de 100 visitas para realizar inspecciones de terrenos y viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que los respectivos informes se han venido realizando y entregando a las personas que les fueron realizada la inspección y en dicho escrito se dará a conocer la factibilidad de los terrenos o viviendas para las construcciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;422746,422747,422748&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>