<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bolívar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bol%C3%ADvar/</link>
    <description>Recent content in Bolívar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bol%C3%ADvar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Resquebrajado asfalto del centro de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/resquebrajado-asfalto-del-centro-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/resquebrajado-asfalto-del-centro-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la calle 8 a una cuadra de la plaza Bolívar, frente a la parada de la Unidad Vecinal y barrio El Carmen, la calzada desapareció. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201127.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La situación es tan crítica, que frente a la alcaldía hay un hueco de gran dimensión. (Foto Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424198&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201127-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La situación es tan crítica, que frente a la alcaldía hay un hueco de gran dimensión. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201130.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Elohin Maldonado Di Battista, de la división de Mantenimiento. (Foto Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424199&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201130-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Elohin Maldonado Di Battista, de la división de Mantenimiento.&lt;br/&gt;(Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estado de deterioro que presenta el casco central de San Cristóbal con un asfalto resquebrajado en la mayoría de sus principales calles y avenidas, muestra una ciudad abandonada, sin dolientes, llena de desidia, mostrando su peor  perfil para propios y visitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conductores,  amas de casa, padres y representantes,  vendedores informales y hasta empresarios establecidos,  mediante llamadas telefónicas, hacían el llamado a los medios de comunicación para que reseñen la forma como luce la ciudad de la otrora cordialidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un recorrido por el casco central, se observa a simple vista, el grado de  deterioro de las principales calles e incluso  a pocos metros, la plaza Bolívar,  hay cráteres y cuadras enteras en  total resquebrajamiento  de la calzada asfáltica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la calle 8, subiendo por la plaza Bolívar, frente a la parada de las  busetas de la Unidad Vecinal y barrio El Carmen, la calzada a lo largo de toda la acera, está sin asfalto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José Humberto Gómez, dijo que eso tiene mucho tiempo así y en efecto, por el descolorido, hace suponer que por esa calle hace mucho tiempo  no se hace un reasfaltado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como  los organismos competentes, los conductores allí se niegan a dar su versión tal vez previendo que en la alcaldía pudieran hacerles algún llamado de atención, de allí la indiferencia total que se observa, uno que otro transeúnte se detiene para observar el trabajo reporteril pero cuando se les  insta a pronunciarse prefieren irse aunque muestren una sonrisa en señal de rechazo a la forma como están abandonadas las calles del centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la calle 6, antes de incorporarse a la 7ma. avenida, el hundimiento de una tapa de visita de la alcantarilla, da fe de que  por el lugar  hace muchos años no se ha hecho la repavimentación requerida. En el sitio se observa una trampa vial para peatones  y conductores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los conductores, que se detienen por 30 segundos en el semáforo hablan de que toda la ciudad está destartalada, pensando en el daño que sufre el tren delantero y los repuestos están caros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Frente a la alcaldía como para no olvidar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En busca de la versión oficial, se acudió a la alcaldía, como para que no quedara evidencia de lo que  los vecinos vienen denunciando, frente al edificio municipal  los conductores también deben detenerse para recordar algunas “madres” puesto que un hueco de dimensión considerada que puede ser visto por algún funcionario del ayuntamiento allí está en espera de que alguien lo tape.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Incumplimiento de compromiso en Caimta&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elohin Maldonado Di Battista, de la División de Mantenimiento Vial de la alcaldía, accedió de forma amable a darle respuesta a los reporteros. “Estamos atacando los sectores de alto flujo vehicular en el centro de la ciudad en la medida de las posibilidades, es bueno  indicar que  desde hace tres meses hay una alianza estratégica  con la planta Caimta pero no hemos tenido respuesta alguna, lo que nos ha llevado a buscar asfalto en la empresa privada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No nos dan respuesta en Caimta, creo que es pecar por omisión pero  hay que informarle a la comunidad lo que está pasando porque la alcaldía tiene un plan de asfaltado bien orquestado, pero no lo hemos podido implementar como se quiere porque no hay suministro de material por parte de la empresa del Estado con quienes se ha firmado el convenio-, señaló Maldonado Battista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hizo mención del caso que tiene con el FCI, que durante el 2014 no remitió a la alcaldía  ningún recurso y “muchas emergencias en materia vial que se viven hoy, son por  colectores colapsados, hundimiento por no recibirse ese dinero y el invierno ha sido bastante fuerte que genera estos problemas pero que no se sientan los sancristobalenses desprotegidos porque hay un plan  que se está gestando sólo que no se puede asfaltar, sino tenemos  la materia prima que debe suministrarla Caimta en su mayor  cantidad ya que sólo la  empresa privada está colaborando para atacar el centro y La Concordia que son los sitios más deteriorados”, reconoció  el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>