<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bolívar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bol%C3%ADvar/</link>
    <description>Recent content in Bolívar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bol%C3%ADvar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Motorizados asesinaron a dueño de agropecuaria en San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/motorizados-asesinaron-a-dueno-de-agropecuaria-en-san-antonio/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/motorizados-asesinaron-a-dueno-de-agropecuaria-en-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El dueño de una agropecuaria de San Antonio del Táchira, municipio Bolívar, fue asesinado a balazos por sicarios motorizados que lo interceptaron cerca de su casa, en el barrio Pueblo Nuevo, este miércoles a finales de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El crimen del comerciante tachirense fue perpetrado poco después de las 6:30 de la tarde, cuando llegaba a su casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue identificado como Héctor Manuel Moreno Tovar, de 38 años de edad, propietario de la Agropecuaria  La Venezolana Difca,  situada  cerca del Cementerio central de San Antonio, y domiciliado en el barrio Pueblo Nuevo, apenas a dos casas de la que en cuyo frente fue tiroteado por los asesinos, inmueble marcado con el número 6-27, en la calle 8 entre carreras 6 y 7, diagonal a la Notaría Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreno Tovar regresaba a su casa luego de comprar algunos víveres. Unos  pocos minutos antes del suceso le envió un mensaje de texto a su esposa, en el que le indicó que estaba cerca, instantes después la dama escuchó gran cantidad de detonaciones en la calle y al salir para ver qué pasaba, halló al comerciante gravemente herido, tendido en el pavimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De emergencia lo trasladaron en un vehículo particular hasta una clínica privada de la localidad, denominada Los Andes,  donde  fue ingresado sin signos vitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque los posibles testigos del crimen  no ofrecieron ninguna información sobre lo que pudieron haber visto, la tesis de que fueron sicarios motorizados los que le causaron la muerte al comerciante, se desprende de que tras las detonaciones, allegados a la víctima, escucharon arrancar velozmente del sitio una motocicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al menos seis balazos le apreciaron a Moreno Tovar en distintas partes del cuerpo.  Funcionarios del Cicpc de la subdelegación San Antonio del Táchira que conocieron del hecho estuvieron en la escena del crimen, donde colectaron evidencias de interés criminalística, entre ellas viarias conchas de bala, calibre 9 milímetros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego acudieron a la clínica privada, donde revisaron el cadáver que luego trasladaron a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los familiares del comerciante no había un motivo conocido que llevara a su asesinato puesto que, a su juicio, se dedicaba a trabajar honestamente y no había manifestado a los suyos que tuviera algún problema o situación tan grave que le hiciera temer por su vida. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elevarán propuestas ante instancias gubernamentales las autoridades civiles y fuerzas vivas de San Antonio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/elevaran-propuestas-ante-instancias-gubernamentales-las-autoridades-civiles-y-fuerzas-vivas-de-san-antonio/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/elevaran-propuestas-ante-instancias-gubernamentales-las-autoridades-civiles-y-fuerzas-vivas-de-san-antonio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Ante la situación que se ha generado  con la conversión de estaciones de servicio nacionales de combustible a  bombas Safec o  internacionales,  autoridades civiles del municipio Bolívar  se reunieron este miércoles con representantes del gremio de comerciantes, algunos consejos comunales y  habitantes de San Antonio, a fin de  definir acciones y elevar algunas  propuestas ante diferentes instancias del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la reunión,  que no contó con mucha asistencia,  estuvieron presentes el alcalde Simón Vargas,  algunos concejales,  funcionarios  municipales, directivos de la Cámara de Comercio de San Antonio,  representantes de algunos consejos comunales,  usuarios  del combustible y  habitantes de San Antonio,  quienes  expresaron su preocupación por las repercusiones que ha tenido  la conversión de la estación de servicio Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordaron convocar a las fuerzas vivas  del municipio para una  nueva  reunión  el próximo martes, en el auditórium de la municipalidad. No  obstante,  entre las propuestas que el alcalde  Simón Vargas  planteó,  está  la de solicitar un derecho de  palabra ante el Consejo  Regional Legislativo para exponer la situación  presentada en San Antonio  y formular  propuestas que ya fueron elevadas ante  la Mesa de Combustible del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde expresó que la  medida  adoptada por el Gobierno no  reducirá el problema del contrabando de  gasolina,   sino que afectará a los residentes de los municipios  Bolívar y Ureña,  al  restarle las  posibilidades de abastecer combustible  en las estaciones nacionales.  Reiteró que una alternativa  es sincerar el parque automotor de San Antonio, porque  asegura que hay alrededor de 5 mil vehículos que se llevan el combustible y no pernoctan  en territorio venezolano.  Al sincerar el parque automotor  se debiera eliminar  el  Tag a esos vehículos que no pernoctan en la frontera venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, Vargas  manifestó que no está en contra de la instalación de bombas  Safec pero que se mantengan las nacionales para  no perjudicar a los residentes de San Antonio.  “El año pasado propusimos  la instalación de dos  estaciones Safec en las afueras de  San Antonio para  atender a los  conductores de Norte de Santander,  pero que también generen un  ingreso  fiscal al municipio”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El concejal Carlos Chacón  propuso  la  elaboración de un documento  firmado por la sociedad del municipio para  elevarlo a la  Defensoría del  Pueblo, mientras  que el edil  José Luis Guerrero planteó la posibilidad de un paro activo con la participación de todos los sectores, como acciones de reclamo.  Otros voceros que intervinieron, asimismo,  expresaron la necesidad de definir acciones  para protestar  no solo  por el tema de la  gasolina, sino del desabastecimiento de alimentos,  los  excesivos controles  militares,  etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de  los participantes en la reunión  también coincidieron en que la conversión de  estaciones nacionales  a Safec,  pudiera ser una  especie de plan  piloto  que se inició en la frontera para  luego  ampliarlo al  estado Táchira y otras regiones del  país,  con el propósito de incrementar el precio de la gasolina subsidiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Desmejoran derechos de  los tachirenses con nuevos precios en bombas fronterizas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desmejoran-derechos-de-los-tachirenses-con-nuevos-precios-en-bombas-fronterizas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desmejoran-derechos-de-los-tachirenses-con-nuevos-precios-en-bombas-fronterizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Este lunes la población de frontera fue sorprendida por la internacionalización de los precios de los combustibles en tres estaciones de servicio en la frontera, de Bolívar, Pedro María Ureña y Rubio respectivamente.  En San Antonio y Ureña el precio es de 83 bolívares  por litro y en Rubio es de 52. Esto no es más que la continuación del desmejoramiento de nuestros derechos  como venezolanos”, opinó el concejal de Bolívar y dirigente regional de Primero Justicia, Carlos Chacón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo Chacón que “se trata de una nueva equivocación del Gobierno al creer que todos los habitantes de la frontera somos bachaqueros y contrabandistas. Esta nueva medida se suma a las ya fracasadas medidas como el Tag, cierre de frontera, los controles excesivos en el antiguo peaje de Peracal, las limitantes para traer los productos de primera necesidad a la frontera, cierre del aeropuerto y los diferentes abusos por parte de los efectivos militares, pero ¿cuándo le colocan un verdadero control a los verdaderos responsables de la situación en la frontera?”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Las medidas que aplica administración central y regional, siempre van en detrimento de los habitantes de la frontera, padecen de “fronterofobia”, demostrando un odio hacia nuestros pobladores con todas estas medidas. Si ya existen tres estaciones internacionales en la frontera, ¿para qué sacrificar los derechos de nuestra población? Con esta nueva medida sepultan sus propias mentiras como lo es la Zona Económica Especial donde pretenden crearla, internacionalizando precios— afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “ahora  tener un vehículo en la frontera se convirtió en un súper lujo, porque si sacamos la cuenta, el mínimo de utilización de combustible para un vehículo semanal es de 40 litros, y con el nuevo precio una familia gastaría 13.280 bolívares solo en combustible, que si lo comparamos con el pírrico aumento no alcanza ni para dar las gracias al bombero”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ahora las estaciones de servicio que quedan vendiendo a precio nacional verán mermada su distribución pero aumentará la demanda, impactando directamente al ciudadano común. El llamado es a que se haga un estudio antes de que se emita cualquier medida y evitar la improvisación”, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el edil “es necesario que la comunidad se organice para protestar de manera pacífica contra estas medidas que afectan a todos por igual, sin distingo político, ya que inclusive existen muchos simpatizantes del oficialismo que me han llamado para protestar por este nuevo golpe al bolsillo, que de nada servirá para descongestionar la ciudad, ni mermar el contrabando de combustible; si quieren acabar con el contrabando, revisen a lo interno”. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simón Vargas: “Es perjudicial para los habitantes del municipio conversión de estaciones de servicio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-perjudicial-para-los-habitantes-del-municipio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-perjudicial-para-los-habitantes-del-municipio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;San Antonio.- El alcalde de Bolívar, Simón  Vargas,  calificó de  perjudicial para los habitantes de la jurisdicción la medida adoptada por el Gobierno  al convertir estaciones de servicio de combustible  nacionales  en Safec, y propuso que una opción viable para evitar el contrabando  de gasolina es  sincerar verdaderamente el parque automotor del municipio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que  esa propuesta,  junto con la puesta en funcionamiento de dos  estaciones  Safec en las afueras del municipio Bolívar,  donde la gente de Norte de Santander  pudiera surtir combustible, fue planteada  hace  tiempo al Gobierno,  “pero no tuvieron  la receptividad necesaria por  posiciones políticas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El propósito de sincerar el parque automotor es para que realmente sean los conductores del municipio Bolívar  los que surtan gasolina en  las estaciones nacionales de San Antonio. El alcalde asegura que es mayor la cantidad de conductores que viene del Norte de Santander a abastecer  combustible en  San Antonio,   que el número de usuarios del municipio. Es  una cantidad exagerada de vehículos  que no forman parte de nuestro municipio.  Allí está uno de los detalles que se  pudiera tomar en cuenta  para minimizar el tema del contrabando de extracción y  atender a la ciudadanía como corresponde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sincerar el parque  automotor es una medida práctica, los números,  la estadística la tiene  la Comisión de Hidrocarburos de Pdvsa,  porque  cuando se ha  cerrado la frontera, las estaciones de combustible de San Antonio se quedan prácticamente solas  y la gente echa combustible sin hacer cola.  Si tenemos  esa información,   por qué no sinceramos el parque  automotor, eliminamos el Tag a las personas que no viven  ni en San Antonio ni en Ureña, y de esa manera contribuimos con  mejorar la calidad de vida y  con descongestionar el municipio Bolívar”,   precisó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La conversión de  las  estaciones nacionales a internacionales  en la frontera son decisiones inconsultas  del Gobierno que  traen como consecuencia  malestar  y desmejoran la calidad de vida de los habitantes de la frontera, acotó Vargas.  Refirió que en San Antonio ahora solo quedan  tres estaciones  nacionales, de las cuales  una  atiende exclusivamente a los vehículos tipo taxi,  otra al  transporte de carga,  y sólo quedará una para abastecer al resto de  usuarios que tienen vehículo con  dispositivo Tag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ha dicho que  eso va a descongestionar, que va a evitar de alguna manera el contrabando de extracción  y eso es  totalmente falso,  –dijo el alcalde–  porque las mismas personas que abastecían en esa  estación  con Tag ahora lo harán en otra  estación  nacional, lo que  incrementará  la cantidad de  usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente señaló que a la conversión de las estaciones  nacionales  a internacionales “se  puede dar otra lectura  y es que sí  hay combustible, entonces  si hay combustible,  por qué  se les reduce el  combustible a los tachirenses. Eso  de alguna manera nos hace pensar que efectivamente  una vez más están atropellando a los habitantes del municipio Bolívar y Pedro María Ureña”. (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>