<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/santos/</link>
    <description>Recent content in Santos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/santos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Santos destaca trabajo conjunto Ejército  y guerrilla en desminado humanitario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santos-destaca-trabajo-conjunto-ejercito-y-guerrilla-en-desminado-humanitario/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santos-destaca-trabajo-conjunto-ejercito-y-guerrilla-en-desminado-humanitario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, destacó este sábado el trabajo conjunto del Ejército y las Farc para iniciar el desminado humanitario, decidido en los diálogos de paz que se celebran en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario, que encabezó este sábado un consejo de ministros en Medellín (noroeste), puso como ejemplo el inicio del desminado el pasado 7 de julio en el caserío El Orejón, del municipio de Briceño, en el departamento de Antioquia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es la primera vez en la historia del planeta que un ejército acuerda con sus enemigos trabajar juntos para desminar un área”, señaló Santos, quien agregó que es una iniciativa “única” y “valorada en el mundo entero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el presidente, el mundo entero observa ese plan piloto que hace parte de un programa para desactivar los miles de minas plantadas en más de medio siglo de conflicto armado interno.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santos celebra solución mediante diálogo  de la diferencia marítima con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santos-celebra-solucion-mediante-dialogo-de-la-diferencia-maritima-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santos-celebra-solucion-mediante-dialogo-de-la-diferencia-maritima-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Bogotá, (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, celebró que las recientes diferencias entre su país y Venezuela, relacionadas con la delimitación marítima entre ambas naciones, se hayan solucionado mediante el diálogo y no a través de la confrontación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las noticias que recibimos anoche de Venezuela en el sentido de que se arregla este malentendido con un decreto que expidieron, lo que nos demuestra es que a través del diálogo, a través de la diplomacia es como se resuelven los problemas, no a través de la confrontación, no a través de los insultos”, señaló Santos en una declaración en la Casa de Nariño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, firmó una ley sobre asuntos limítrofes y un decreto que crea “zonas de defensa integral” para los espacios marítimos, con lo que aparentemente se soluciona la diferencia con Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En junio pasado, Santos había exigido al Gobierno venezolano que respondiera una nota de protesta enviada el 17 de ese mes a raíz del Decreto No. 1787 del 26 de mayo de 2015 “por el cual crea y activa las Zonas Operativas de Defensa Integral Marítimas e Insulares (Zodimain)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Santos, que ya se había referido al tema anoche en un mensaje en su cuenta de Twitter, reiteró la necesidad de acudir siempre al diálogo y a la diplomacia para resolver cualquier diferencia y cualquier malentendido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo celebro realmente que esta diferencia, este malentendido quede definido de una vez por todas”, afirmó el mandatario.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombia sancionó Ley anticontrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-sanciono-ley-anticontrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colombia-sanciono-ley-anticontrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Bogotá (EFE) El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, sancionó y promulgó seis leyes de la legislatura del Congreso del primer semestre de 2015, entre las que se destaca la que tipifica el feminicidio como un delito autónomo y la que endurece las penas contra el contrabando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta ha sido una legislatura de la que los congresistas pueden sentirse orgullosos, y que no es aislada, pues da continuidad al trabajo del Congreso y el Gobierno desde el 2010, cuando comenzamos el proceso de reformas y modernización del país”, indicó el jefe de Estado en una alocución televisada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro del paquete de normas, Santos presentó la “Ley Rosa Elvira Cely”, la “Ley Anticontrabando” que, según el presidente, “es un instrumento eficaz para preservar el empleo formal y perseguir el lavado de activos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El contrabando, expuso Santos en el acto que se cumplió en la Casa de Nariño (sede de Gobierno), “destruye cerca de 350.000 empleos” y hace que el país “deje de percibir 6.000 millones de dólares al año, equivalentes a dos puntos del PIB nacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a las protestas registradas en los últimos días en varias ciudades colombianas por la “Ley Anticontrabando”, el presidente explicó que la jurisprudencia “no es contra los pequeños comerciantes, ni afecta a los que trabajan en la legalidad”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>