<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psuv on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/psuv/</link>
    <description>Recent content in Psuv on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/psuv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Sembró Chávez el pensamiento y la razón en cada acción de la Revolución Bolivariana”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/sembro-chavez-el-pensamiento-y-la-razon-en-cada-accion-de-la-revolucion-bolivariana/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/sembro-chavez-el-pensamiento-y-la-razon-en-cada-accion-de-la-revolucion-bolivariana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Junto con los candidatos a la AN, diputados y dirigentes del Psuv, el gobernador conmemoró el natalicio 61 del expresidente Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestro líder, comandante Hugo Chávez, sembró la idea, el pensamiento y la razón que existe en cada acción de la Revolución Bolivariana…como Bolívar, él fue el gran libertador del pueblo nuevo y por eso rendimos honor a su legado, porque, aunque  ya no está físicamente, sigue más vivo que nunca en cada rostro, esperanza y sueño”, expresó el mandatario regional Vielma Mora, a propósito del natalicio del expresidente, quien este martes cumpliría 61 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional ofreció sus declaraciones desde el estadio de fútbol sala, en Pueblo Nuevo, donde se congregaron los seguidores del proceso revolucionario para recordar al expresidente Chávez, con el festival llanero “Chávez Victorioso”, organizado por el director de Cultura del estado Táchira, Óscar Duque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el acto, colorido y lleno de algarabía, en el que participaron más de 200 artistas del Táchira y Elorza (Apure), el gobernador Vielma Mora manifestó: “Con acervo cultural, histórico y musical, rendimos homenaje por el amor a este hombre venezolano, que es de Barinas y del Táchira y del mundo, porque Hugo Chávez traspasó las fronteras para romper las cadenas que nos oprimían, de la esclavitud, y fue el grito desgarrador de un pueblo unido que dijo basta del atropello, de despojo, para recuperar la igualdad de género y por la soberanía de nuestra patria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Celebramos hoy como Chávez lo hacía, con el folklore venezolano, con la música recia del joropo, así continuamos fortaleciendo la tradición, el pensamiento y la acción del más grande hombre nacido en Venezuela, a quien seguimos en acción y pensamiento, con la promesa de un mundo mejor, libre, del ilustre comandante eterno”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presidenta del Consejo Legislativo, diputada Nellyver Lugo, manifestó que: “Cuando vemos este tipo de actos con sentimiento patrio, sentimos que Chávez está más vivo que nunca en el corazón y la conciencia del pueblo venezolano, que convirtió ese dolor por la usencia física del comandante en compromiso y ganas de hacer las cosas que él no pudo, y por eso desde el Táchira seguimos impulsando el Plan de la Patria”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Chávez convirtió a los venezolanos en ciudadanos, porque despertó las consciencias de muchos y llegó al corazón, para cambiar los proyectos de muchos que vieron sus vidas transformadas para venir a contribuir con este proceso bolivariano”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El objetivo de la MUD es dar  un golpe parlamentario”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-objetivo-de-la-mud-es-dar-un-golpe-parlamentario/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-objetivo-de-la-mud-es-dar-un-golpe-parlamentario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Romero, candidato del Psuv a la AN por montaña baja. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato del Psuv a la AN por montaña baja, Carlos Romero, consideró que: “El objetivo de la MUD es dar un golpe al Parlamento, estamos claros de eso. Sin embargo, aquí hay un gobierno revolucionario y una población que lo respalda, porque vio cómo fueron los comportamientos de ambos sectores en las elecciones internas y sabe quiénes estamos trabajando por la patria”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo Romero que: “La propuesta de la oposición sigue siendo la de salir del Gobierno, y la nuestra seguir mejorando la calidad de vida de la población, consolidar el legado del comandante Chávez y la revolución bolivariana; ante estos planteamientos, hay una población que saldrá contundentemente a respaldar un proyecto de  país y un Plan de la Patria, la única garantía de felicidad, paz y desarrollo para el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 6 de diciembre, el pueblo consciente saldrá a ratificar la propuesta que sí tiene proyectos, argumento, ideas, inclusión y fuerza, que es la revolución bolivariana”, resaltó el candidato psuvista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La oposición teme más inhabilitaciones e insiste en que se trata de una estrategia del Gobierno para eliminar a sus líderes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, son parte de procesos judiciales y legales; como Psuv, no tenemos nada que ver con eso. Allá ellos, si los supuestos líderes que eligen tienen prontuarios o deudas pendientes con la justicia. Nos preocupamos por nuestra militancia y en seguir trabajando por el bien de nuestra población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual modo, ante el anunció de Capriles de acudir a Estados Unidos a solicitar la intervención de observadores de la ONU, comentó que: “Nuevamente, para la oposición el CNE es bueno cuando le favorece y resulta que el árbitro electoral prestó toda su maquinaria para las elecciones internas, tanto de la MUD como del Psuv, y para ese evento, según ellos, sí fue imparcial, pero para las parlamentarias no lo será”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestro sistema electoral fue ratificado como el mejor del mundo, el más transparente, por lo tanto, desacreditarlo forma parte de la agenda de desestabilización de la derecha, aun cuando saben que ha sido el mejor garante de respeto a la expresión popular en todos los procesos electorales del país”, apuntó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>