<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psuv on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/psuv/</link>
    <description>Recent content in Psuv on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/psuv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El objetivo de la MUD es dar  un golpe parlamentario”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-objetivo-de-la-mud-es-dar-un-golpe-parlamentario/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-objetivo-de-la-mud-es-dar-un-golpe-parlamentario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Romero, candidato del Psuv a la AN por montaña baja. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato del Psuv a la AN por montaña baja, Carlos Romero, consideró que: “El objetivo de la MUD es dar un golpe al Parlamento, estamos claros de eso. Sin embargo, aquí hay un gobierno revolucionario y una población que lo respalda, porque vio cómo fueron los comportamientos de ambos sectores en las elecciones internas y sabe quiénes estamos trabajando por la patria”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo Romero que: “La propuesta de la oposición sigue siendo la de salir del Gobierno, y la nuestra seguir mejorando la calidad de vida de la población, consolidar el legado del comandante Chávez y la revolución bolivariana; ante estos planteamientos, hay una población que saldrá contundentemente a respaldar un proyecto de  país y un Plan de la Patria, la única garantía de felicidad, paz y desarrollo para el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 6 de diciembre, el pueblo consciente saldrá a ratificar la propuesta que sí tiene proyectos, argumento, ideas, inclusión y fuerza, que es la revolución bolivariana”, resaltó el candidato psuvista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La oposición teme más inhabilitaciones e insiste en que se trata de una estrategia del Gobierno para eliminar a sus líderes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, son parte de procesos judiciales y legales; como Psuv, no tenemos nada que ver con eso. Allá ellos, si los supuestos líderes que eligen tienen prontuarios o deudas pendientes con la justicia. Nos preocupamos por nuestra militancia y en seguir trabajando por el bien de nuestra población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual modo, ante el anunció de Capriles de acudir a Estados Unidos a solicitar la intervención de observadores de la ONU, comentó que: “Nuevamente, para la oposición el CNE es bueno cuando le favorece y resulta que el árbitro electoral prestó toda su maquinaria para las elecciones internas, tanto de la MUD como del Psuv, y para ese evento, según ellos, sí fue imparcial, pero para las parlamentarias no lo será”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestro sistema electoral fue ratificado como el mejor del mundo, el más transparente, por lo tanto, desacreditarlo forma parte de la agenda de desestabilización de la derecha, aun cuando saben que ha sido el mejor garante de respeto a la expresión popular en todos los procesos electorales del país”, apuntó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>