<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Organización on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/organizaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Organización on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:17 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/organizaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Capriles: “Para ganar las parlamentarias hay que trabajar todos los días”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capriles-para-ganar-las-parlamentarias-hay-que-trabajar-todos-los-dias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- “Organización y unión”, reiteró una vez más el gobernador de Miranda, Henrique Capriles, como claves para impulsar los cambios que millones de venezolanos reclaman. Dijo que el trabajo de calle hay que hacerlo todos los días, recorriendo cada rincón de la geografía nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos perder tiempo de cara a las elecciones de la Asamblea Nacional. Aunque las encuestas digan que tenemos 20% de ventaja, hay que trabajar y salir a buscar el cambio, porque sabemos que las elecciones del próximo 6 de diciembre son muy importantes. No podemos cegarnos, ni confiarnos, debemos  organizarnos  y seguir sumando voluntades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que cuando la Unidad obtenga la victoria en la Asamblea, su primera función debe ser crear un proyecto de Ley de Amnistía para la liberación de los presos políticos. “En un país que se habla de democracia ¿cómo van a tener privada de libertad a una persona por pensar distinto al Gobierno? Las inhabilitaciones políticas también deben frenarse en la Asamblea Nacional, porque es un instrumento de persecución contra quienes queremos cambio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capriles dijo además que el cambio que amerita Venezuela no puede construirse sobre la base de la confrontación. “El país necesita paz, diálogo sincero y honesto no un monólogo. En Miranda estamos todos los días en una comunidad distinta atendiendo las necesidades de nuestro pueblo, sea rojo o no. El cambio parte de eso, de sumar a todos, piensen como piensen, basta de seguir dividiendo, unidos somos más”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, el mandatario regional señaló que el Gobierno nacional manipula la realidad del país. “Cuando montan sus shows por televisión nunca dicen nada que tenga que ver con la realidad que viven los venezolanos día a día. Tenemos una economía dolarizada, porque todo lo que se importa es con esa divisa. El bolívar nunca había estado en esta situación, tan devaluado. El país está desangrándose, cayéndose por un barranco. Es indignante la indiferencia del Gobierno, ellos como que viven en otro planeta. Mientras estén en el poder tienen que dar la cara y dar respuestas al país. Tenemos una inflación disparada, que va por las nubes y los salarios no alcanzan”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unesco insta a México a investigar asesinato de tres periodistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-insta-a-mexico-a-investigar-asesinato-de-tres-periodistas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:49:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unesco-insta-a-mexico-a-investigar-asesinato-de-tres-periodistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Unesco instó hoy a las autoridades mexicanas a hacer todos los esfuerzos para aclarar los asesinatos de tres periodistas en ese país, ocurridos entre el 26 de junio y el 2 de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un comunicado, la directora general de la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), Irina Bokova, condenó los asesinatos de Filadelfo Sánchez Sarmiento, Gerardo Nieto Álvarez y Juan Mendoza Delgado, citó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los crímenes contra periodistas afectan a la sociedad en su conjunto y limitan la capacidad de los ciudadanos de tomar decisiones con conocimiento de causa. Es importante que las autoridades investiguen esos crímenes y procesen a los responsables de los mismos”, afirmó Bokova, reseña El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 26 de junio pasado, Nieto, director de la publicación local “El Tábano”, fue encontrado degollado en el municipio de Comonfort, en el estado central de Guanajuato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 2 de julio se registró la muerte de Sánchez en el sureño estado de Oaxaca y se conoció el fallecimiento de Mendoza en Veracruz, en el este de México, aunque éste se produjo un día antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sánchez Sarmiento, conductor de un informativo en la radio “La Favorita”, fue asesinado a tiros por dos personas cuando salía de la emisora en el municipio de Miahuatlán de Porfirio Díaz (Oaxaca).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendoza Delgado, director de un sitio web informativo de Medellín de Bravo (Veracruz) y también taxista, desapareció y un día después su cuerpo fue hallado en una carretera, donde presuntamente fue atropellado por un automóvil, según la fiscalía estatal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almagro negocia con el gobierno una fecha de visita a nuestro país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/almagro-negocia-con-el-gobierno-una-fecha-de-visita-a-nuestro-pais/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/almagro-negocia-con-el-gobierno-una-fecha-de-visita-a-nuestro-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Washington (EFE) El secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), el uruguayo Luis Almagro, negocia con el Gobierno venezolano la fecha y la agenda de su próxima visita al país, dijeron hoy a Efe fuentes de su equipo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Almagro tiene una invitación oficial del Gobierno venezolano y la ha aceptado”, indicaron las mismas fuentes, que no precisarán más detalles sobre el viaje hasta que concluyan las negociaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visita de Almagro llega después de años de tensiones entre el Gobierno venezolano y su predecesor en la OEA, el chileno José Miguel Insulza, cuya gestión de la crisis en el país caribeño enfadó tanto al Ejecutivo como a la oposición.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los acuerdos que podrían salir de la visita de Almagro es que el Gobierno venezolano acepte su oferta de enviar una misión de observación electoral de la OEA a los comicios parlamentarios del próximo 6 de diciembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almagro hizo este ofrecimiento el 10 de junio, y lo reiteró el 22 del mismo mes, tras el anuncio de convocatoria electoral en Venezuela y con el precedente del rechazo de las autoridades del país caribeño a la misma oferta en las presidenciales de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su próxima visita al país caribeño, Almagro se reunirá con la presidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE) de Venezuela, Tibisay Lucena, y “otras personalidades políticas del país”, según dijo el 2 de julio en una entrevista con CNN en Español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se desconoce por el momento si en su viaje se reunirá con miembros de la oposición venezolana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicita al gobierno pensión ante  padecimiento de artrosis lumbar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), el 28% de la población del planeta mayor de 60 años de edad padece de artrosis, el 80% de este universo tiene incapacidad laboral, siendo de esta manera la cuarta enfermedad que resta calidad de vida a las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, el señor Rafael Paz Torres, de 64 años de edad, paciente de artrosis severa de columna lumbar por osteoporosis avanzada, relató que esta patología lo limita para caminar y estar de pie durante tiempo prolongado, y que actualmente se encuentra incapacitado para trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal Razón, no tiene los recursos económicos para cumplir con el tratamiento de la enfermedad, que ha desmejorado significativamente su calidad de vida, además que a pesar de tener más de 60 años,  no cuenta con la pensión del programa social “Gran Misión Amor Mayor Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde hace 4 años estoy esperando la pensión”, manifestó Paz, por eso hace un llamado al gobierno nacional y al Instituto Venezolano del Seguro Social, para que sea aprobada su pensión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La artrosis de columna lumbar es una de las más frecuentes en las personas mayores, según la Sociedad Española de Reumatología, “consiste en la alteración del cartílago, que es la superficie lisa por la que se deslizan los huesos de las articulaciones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La artrosis de columna lumbar se puede producir tanto a nivel del disco intervertebral, como a nivel de las articulaciones  interapofisarias (…) y produce con frecuencia dolor mecánico que aparece con el movimiento y sobrecarga lumbar”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>