<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Organización on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/organizaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Organización on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 19:59:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/organizaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ONU confirma tregua humanitaria en Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-confirma-tregua-humanitaria-en-yemen/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-confirma-tregua-humanitaria-en-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Organización de Naciones Unidas (ONU). (Foto: Fernanda LeMarie - Cancillería del Ecuador)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONU confirmó este sábado que la coalición militar liderada por Arabia Saudí que lucha contra los rebeldes respaldados por Irán en Yemen anunció una tregua humanitaria de cinco días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El secretario general se comunicó por teléfono con el ministro del Exterior saudí, Adel Al Jubeir, quien le informó sobre el alto el fuego unilateral&amp;rdquo;, señaló una portavoz de Ban Ki-moon en Nueva York, publicó El Universal con información de DPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Saludamos este paso. El enviado de la ONU está en estrecho contacto con las partes&amp;rdquo;, agrega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enviado de la ONU para Yemen, Ismail Ould Sheij Ahmed), había anunciado previamente que viajaría hoy a Riad con el objetivo de lograr una &amp;ldquo;tregua integral&amp;rdquo; con todas las partes en conflicto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alto el fuego unilateral comenzará a medianoche del domingo (21:00 GMT). No obstante, la alianza militar responderá a cualquier ataque perpetrado por los rebeldes hutíes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explicó la coalición en un comunicado, la tregua se convoca en respuesta a una petición del presidente yemení en el exilio Abd Rabbuh Mansur al Hadi. Hace dos semanas ya fracasó un alto el fuego pactado bajo la mediación de Naciones Unidas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>