<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Organización on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/organizaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Organización on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/organizaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Líder opositor venezolano pide misión de la OEA para tener “plenas garantías” en los comicios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lider-opositor-venezolano-pide-mision-de-la-oea-para-tener-plenas-garantias-en-los-comicios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lider-opositor-venezolano-pide-mision-de-la-oea-para-tener-plenas-garantias-en-los-comicios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, excandidato presidencial venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WASHINGTON(AFP).- El excandidato presidencial venezolano Henrique Capriles instó este lunes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, a enviar una misión del ente regional para dar “plenas garantías” a los comicios de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante que la OEA sepa la magnitud de la crisis que hay en nuestro país para que se insista, y todos los Estados que forman parte de la OEA insistan, en la necesidad de que haya un acompañamiento” electoral, dijo Capriles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos ir a unas elecciones que tengan plenas garantías para los venezolanos”, dijo Capriles, quien destacó la desconfianza de la población hacia el árbitro electoral y la necesidad de una supervisión internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por más de dos horas Capriles alertó a Almagro sobre la “peor situación” en la historia de Venezuela, recalcando la crisis económica provocada por la escasez y la inflación, y la inestabilidad política por las recientes inhabilitaciones de candidatos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capriles, que se reunió con Almagro en la sede de la OEA en Washington, recalcó que los expertos electorales del organismo deben ser primero invitados por el organismo electoral venezolano para poder asistir a los comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plazo de esa invitación vence a finales de septiembre, casi dos meses antes de los comicios del 6 de diciembre, dijo el líder opositor, que perdió las elecciones ante el presidente Nicolás Maduro en marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a insistir a que se dé la observación”, apuntó el también gobernador del rico estado de Miranda (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro no se pronunció inmediatamente sobre la reunión, pero ya hace un mes había reiterado la disposición de la OEA a enviar una misión de observación a los comicios venezolanos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU confirma tregua humanitaria en Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-confirma-tregua-humanitaria-en-yemen/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-confirma-tregua-humanitaria-en-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Organización de Naciones Unidas (ONU). (Foto: Fernanda LeMarie - Cancillería del Ecuador)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONU confirmó este sábado que la coalición militar liderada por Arabia Saudí que lucha contra los rebeldes respaldados por Irán en Yemen anunció una tregua humanitaria de cinco días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El secretario general se comunicó por teléfono con el ministro del Exterior saudí, Adel Al Jubeir, quien le informó sobre el alto el fuego unilateral&amp;rdquo;, señaló una portavoz de Ban Ki-moon en Nueva York, publicó El Universal con información de DPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Saludamos este paso. El enviado de la ONU está en estrecho contacto con las partes&amp;rdquo;, agrega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enviado de la ONU para Yemen, Ismail Ould Sheij Ahmed), había anunciado previamente que viajaría hoy a Riad con el objetivo de lograr una &amp;ldquo;tregua integral&amp;rdquo; con todas las partes en conflicto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alto el fuego unilateral comenzará a medianoche del domingo (21:00 GMT). No obstante, la alianza militar responderá a cualquier ataque perpetrado por los rebeldes hutíes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explicó la coalición en un comunicado, la tregua se convoca en respuesta a una petición del presidente yemení en el exilio Abd Rabbuh Mansur al Hadi. Hace dos semanas ya fracasó un alto el fuego pactado bajo la mediación de Naciones Unidas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>