<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aznar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/aznar/</link>
    <description>Recent content in Aznar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/aznar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aznar: el populismo ha contribuido con la crítica situación venezolana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aznar-el-populismo-ha-contribuido-con-la-critica-situacion-venezolana/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aznar-el-populismo-ha-contribuido-con-la-critica-situacion-venezolana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Madrid (EFE) El expresidente del Gobierno español José María Aznar afirmó en la localidad madrileña de Guadarrama (centro) que el “populismo español no solamente ha aprendido de Venezuela, sino que ha contribuido” a la situación del país suramericano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una sesión dedicada a Venezuela por la Fundación FAES, próxima al conservador Partido Popular (PP) y presidida por el exgobernante, Aznar intervino junto a Mitzy Capriles, esposa del alcalde de Caracas, Antonio Ledezma, que señaló que su país “es víctima de los atropellos del odio y de escandalosos índices de corrupción, violencia y muerte”, según un comunicado remitido por FAES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El expresidente del Ejecutivo español (1996-2004) alertó de que “cuando el populismo llega, llega para quedarse, vaciar las instituciones y perpetuarse en el poder”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es tan de sentido común y tan de cajón que es exactamente lo contrario de lo que se está haciendo en España”, dijo Aznar, quien advirtió de que el populismo “no es una alternativa democrática” y subrayó que hay que evitar pactar con quienes llegan “para quedarse, para no respetar las reglas y cambiarlas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ha contribuido en Bolivia, ha redactado textos legales, ha contribuido en Ecuador y en tantos sitios”, aseguró Aznar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>