<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Francisco on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/francisco/</link>
    <description>Recent content in Francisco on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/francisco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Teatro El Puentecito presenta proyecto de autogestión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/teatro-el-puentecito-presenta-proyecto-de-autogestion/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/teatro-el-puentecito-presenta-proyecto-de-autogestion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Francisco Solares solicitó audiencia con el gobernador a fin de presentarle un proyecto de autogestión para el Teatro El Puentecito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Teatro Infantil El Puentecito solicita al Gobierno nacional rescatar una cantidad de autobuses bielorrusos, que van a ser destruidos en diferentes ciudades del país, a fin de que les vendan cuatro unidades para prestar un servicio social a niños y adultos, que les permita lograr autogestionarse, como parte de un proyecto que persigue el desarrollo productivo.
Así lo informó Francisco Solares, director del citado ente teatral, al destacar que la iniciativa surge en respuesta a los llamados constantes que realiza el presidente Maduro respecto a las propuestas socioproductivas. “Esos autobuses no solo generarían beneficio a los niños que hacen vida en el teatro, que no tienen transporte, sino también a toda la población”.
Desde hace años -dijo- han tratado de construir la sede del teatro y no han podido por falta de recursos. De allí la necesidad de presentar un proyecto para la autogestión a diferentes organismos gubernamentales, con especial ahínco al gobernador del Táchira, José Vielma Mora, o a la primera dama del estado, Karla de Vielma.
—Les pedimos una audiencia para explicar en detalle el proyecto, que está formado por varias metas que van entrelazadas entre sí. Queremos prestar un servicio social por medio de esta institución, que cumple 24 años desde su primera función, e ir sumando esfuerzos entre grupos de personas para lograr las metas y rescatar nuestro barrio 8 de Diciembre.
Entre los objetivos que se plantea el teatro, como parte del proyecto de autogestión, está la culminación de su sede, una estructura de tres pisos que están construyendo desde hace 13 años. “Al terminarla nos va a generar los espacios idóneos para la formación de los niños y jóvenes, a quienes enseñaremos un oficio. Para ello debemos adquirir maquinaria en el área de calzado y textil”.
Otra de las metas que persiguen es la creación de una emisora y televisión comunitarias para el entretenimiento de los niños, así como la creación de un festival semanal, con más de 120 presentaciones al año y cada espectáculo con entrada gratuita. “Son metas a corto, mediano y largo plazo, que van entrelazadas como una familia, el cumplimiento de una sienta la base de la otra”.
Recordó Solares que el teatro ha permitido ocupar a los niños en sus ratos libres y alejarlos de las drogas y la delincuencia; mensualmente son premiados con un viaje a diferentes sitios de interés turísticos en el país, lo cual coadyuva además a su recreación. Por ello, la importancia de brindar apoyo al proyecto de autogestión en beneficio de las comunidades desposeídas, en especial la del barrio 8 de Diciembre.  (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco a los alcaldes del mundo: Crear conciencia sobre la ecología humana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/francisco-a-los-alcaldes-del-mundo-crear-conciencia-sobre-la-ecologia-humana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:53:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/francisco-a-los-alcaldes-del-mundo-crear-conciencia-sobre-la-ecologia-humana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El papa reflexionó sobre el sufrimiento de las personas como efectos del descuido del ambiente. (Foto: Aleteia)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El santo padre Francisco ha participado en el encuentro sobre cambio climático y esclavitud, donde se ha dirigido a más de sesenta alcaldes procedentes de distintas partes mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su discurso a los participantes, pronunciado en español, ha analizado las dos emergencias tratadas a lo largo del día, publicó El Nacional con información de Zenit.org.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cultura del cuidado del ambiente no es una actitud solamente “verde”, ha asegurado el Papa, es “mucho más”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, ha precisado que cuidar el ambiente significa tener una actitud de ecología humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ecología “es total, es humana”, ha precisado. De este modo, el Santo Padre ha explicado que en la encíclica Laudato Si’ “no se puede separar al hombre del resto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el Pontífice ha subrayado “el efecto de rebote que existe contra el hombre cuando el ambiente es maltratado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Papa además ha asegurado que su encíclica no es “verde” sino social, destacando que cuidar el ambiente es “una actitud social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A propósito del encuentro que se está celebrando, Francisco ha indicado que le ha parecido una idea muy fecunda invitar a los alcaldes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque, ha advertido el Papa, “una de las cosas que más se nota cuando el ambiente no es cuidado, es el crecimiento desmesurado de las ciudades. Es un fenómeno mundial”. Así, ha explicado que “son como cabezas se hacen grandes pero cada vez con cordones de pobreza y miseria más grandes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gente sufre los efectos del descuido del ambiente, ha precisado. “Y en este sentido está involucrado el fenómeno migratorio”, ha añadido. ¿Por qué la gente viene a las grandes ciudades?, se ha preguntado el Pontífice. “Porque el mundo rural ya no les da oportunidades”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación ha mencionado otro punto que está en la encíclica y que denuncia, con mucho respeto, la idolatría de la tecnocracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo que “lleva a despojar del trabajo, que crea desocupación”, ha advertido Francisco, denunciado la desocupación juvenil que afecta a tantos países de Europa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué horizonte, qué futuro se ofrece a estos jóvenes? A propósito, ha advertido de los riesgos que corren de caer en adicciones, en el aburrimiento al no saber qué hacer de su vida, en el suicidio, o involucrarse en proyectos guerrilleros que ofrecen un ideal de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También ha denunciado la cantidad de “enfermedades raras” que vienen por culpa del exceso de la tecnificación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así como ha advertido sobre la desertificación y la deforestación de algunas zonas del planeta. Y todos estos fenómenos confluyen en “el trabajo en negro”. El no ganar lo suficiente para poder vivir puede provocar actitudes delictivas, ha subrayado. Al respecto, ha condenado nuevamente el trabajo esclavo y la prostitución como “fuente de trabajo para poder sobrevivir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el Pontífice ha manifestado que tiene esperanza en la cumbre de París que se celebra a finales de este año para que “se logre algún acuerdo fundamental básico”. Las Naciones Unidas &amp;ndash;ha insistido&amp;ndash; tienen que interesarse fuertemente en este fenómeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Santo Padre ha presentado dos formas de incultura. En primer lugar “la incultura que Dios nos entregó para transformarla en cultura” y la segunda es “cuando el hombre no respeta la relación con la Tierra”. Para poner un ejemplo ha hablado de la energía atómica, “es buena, puede ayudar”, ha observado, pero existe la parte negativa de esta energía, como &amp;ldquo;Hiroshima y Nagasaki”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar su discurso, el Santo Padre ha recordado la responsabilidad que tienen los presentes para combatir la trata de personas y proteger el medio ambiente. “El trabajo más serio y profundo se hace desde la periferia hacia el centro”, ha explicado. Es decir, “desde ustedes hacia la conciencia de la humanidad”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Papa desea ante alcaldes del mundo  un acuerdo rápido sobre cambio climático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-papa-desea-ante-alcaldes-del-mundo-un-acuerdo-rapido-sobre-cambio-climatico/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-papa-desea-ante-alcaldes-del-mundo-un-acuerdo-rapido-sobre-cambio-climatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ciudad del Vaticano (AFP).- El papa Francisco deseó este martes ante más de 60 alcaldes de todo el mundo reunidos en el Vaticano que se llegue a un acuerdo en diciembre en París (Francia) para frenar el cambio climático, uno los mayores desafíos del mundo moderno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tengo la esperanza de que en la cumbre de París se llegará a un acuerdo fundamental”, confesó el papa argentino al referirse a la cumbre de la ONU sobre cambio climático que se realizará del 30 noviembre al 11 de diciembre en la capital francesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos 60 alcaldes de todo el mundo, entre ellos de grandes ciudades de América Latina, como Río de Janeiro, Sao Paulo y Bogotá, se reunieron el martes en el Vaticano para examinar formas de luchar contra el cambio climático y la trata de seres humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos dramas que el papa Francisco condena claramente en su encíclica “Laudato si’” y que considera fenómenos entrelazados con la pobreza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No, no es una encíclica, no es verde, es una encíclica social”, explicó el pontífice argentino, quien considera que “el crecimiento desmedido” de las ciudades es “un fenómeno mundial” que con sus “cordones de pobreza y miseria” afecta el medio ambiente y desata fuertes migraciones con sus consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Santa Sede puede hacer muchos discursos en la ONU, pero si el mensaje no proviene de las periferias al centro, no tendrá algún efecto”, reconoció Francisco, quien tomará por primera vez la palabra en la sede de la ONU de Nueva York el 25 de septiembre próximo.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>