<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Padre on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/padre/</link>
    <description>Recent content in Padre on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 09:52:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/padre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Francisco, mensajero de humildad, paz y amor </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:52:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-mensajero-de-humildad-paz-y-amor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco ha venido a la América del Sur a traernos un mensaje que expresado en palabras suena  melodioso  y promisor, pero que practicado por sus feligreses no es fácil de cumplir a cabalidad. La humildad ha sido practicada por el Santo Padre durante su vida. Cuando fue obispo en Argentina renunció a usar su automóvil y su chofer y prefirió el transporte público; en lugar de vivir en el Palacio Episcopal, vivía en un pequeño apartamento donde él mismo se preparaba sus alimentos. Así mismo,  promocionó entre sus sacerdotes adentrarse en las villas y barrios para estar más cerca de los pobres y trabajar por una mejor clase de vida para ellos. Visitó cárceles e hizo misas con prostitutas.   Fue llamado entonces, “Obispo de los Pobres”.  Se requiere haber nacido para ello. Quizás tuvo bastante influencia la manera como él  se acogió a la vida sacerdotal. Era un joven de 21 años cuando tomó esa decisión. No fue ingresado por sus padres, desde niño, a un seminario. Es comprensible que para la gran masa de feligreses esa clase de humildad no es fácil de practicar. No obstante, ese mensaje llega hasta sus corazones y  escuchan embelesados las palabras de Francisco, el papa, su líder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la paz y al amor, es una constante en su prédica. Pero es a la paz y el amor verdadero. Esas dos voces suenas falsas y llenas de hipocresía en los labios de muchos líderes y  gobernantes. La palabra amor luce devaluada debido a las diferentes connotaciones y usos a las que se les destina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al iniciar su pontificado, ha expresado a todos los dignatarios del mundo que “no olvidemos que debemos abrir los brazos para custodiar a todo el pueblo de Dios y acoger con ternura y afecto a toda la humanidad, especialmente a los más pobres, a los más débiles, a los más pequeños”. Recordó a los gobernantes que “el odio, la envidia y la soberbia ensucian la vida”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No era su ansia llegar a ser el Sumo Pontífice. Cuando cumplió 75 años quiso acogerse al beneficio de la jubilación de acuerdo con las normas del Vaticano. Retirarse a un hospedaje de sacerdotes y dedicarse a la oración. No se cumplieron sus deseos y hubo de aceptar las posiciones jerárquicas que le fueron asignadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Uno de los detalles que muestran su naturaleza de líder y su aceptación como prelado tolerante fue el siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 19 de marzo de 2013 en la celebración de la Misa de Inauguración de su Pontificado, donde hubo delegados de 132 países, estuvo presente el Patriarca de Constantinopla Bartolomé I, “cosa que no ocurría desde el cisma de Oriente hace mil años”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos piensan que las visitas papales a las diferentes naciones del mundo, son más que todo de carácter político y diplomático. Es comprensible que tengan bastante de las dos cosas. Su política es conquistar gentes para su ideario religioso. Su diplomacia es vencer la resistencia de los regímenes no afectos a ese ideario. Y tratar de lograr el diálogo entre gobiernos y oponentes para el bien de los pueblos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudiantes del Colegio Nazaret  le cantaron y le bailaron a sus padres</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estudiantes-del-colegio-nazaret-le-cantaron-y-le-bailaron-a-sus-padres/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estudiantes-del-colegio-nazaret-le-cantaron-y-le-bailaron-a-sus-padres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Como ya es costumbre, la directiva del colegio Nazaret, personal docente, administrativo, obrero y estudiantil, se organizaron para celebrar el Día del Padre, evento que contó con la presencia multitudinaria de todos los padres y representantes de los educandos de tan prestigiosa casa de estudio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celebración que inició a cargo de la profesora Arcel Becerra y la madre Emilia Gómez Pérez, quienes coincidieron en sus palabras en que los padres son el pilar fundamental del hogar, siendo el mismo el que inculca valores de amor, respeto, responsabilidad, y sobre todo en que un buen papá es aquel que después de una dura jornada de trabajo, al llegar a casa abraza a sus hijos y se vuelve un niño jugando con ellos, el que dedica tiempo de calidad y no en cantidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, es de destacar que los educandos de todos los años participaron en emotivos actos, en los que se destaca un grupo de escolares que en una sola voz dijeron: “padre, te rendimos homenaje hoy porque nos has dado la vida, porque nos proteges, porque nos cuidas, porque nos educas y te preocupas por nosotros, tus hijos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuando con el acto a los padres, se presentaron diversos números y agrupaciones, tales como la Coral “Renacer”, baile de flamenco por parte de los educandos del quinto año, poesía titulada Papá, por los niños del tercer nivel “B”, coplas y baile de música campesina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe destacar que la celebración se prolongó a lo largo del día, pues en horas de la tarde se presentó el Sistema de Orquestas de Venezuela, en el marco del proyecto el Sistema llega a cada Rincón tachirense, esta contó con la participación de ensambles de iniciación musical, ensamble de cuatros, ensamble de guitarras, ensamble de metales, coro infantil, Orquesta Alma Llanera, Orquesta Sinfónica, Preinfantil Orquesta, destacando que son más de treinta mil niños y jóvenes inscritos a lo largo de los veinte núcleos y cinco módulos en todo el estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(BP) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>