<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Municipio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/municipio/</link>
    <description>Recent content in Municipio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 19:20:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/municipio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asesinan a teniente del Ejército en autopista de Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asesinan-a-teniente-del-ejercito-en-autopista-de-carabobo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:20:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asesinan-a-teniente-del-ejercito-en-autopista-de-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;detalle_nota_titulo&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos funcionarios de seguridad fueron asesinados la noche del viernes en el estado Carabobo. Ambas víctimas fueron atacadas a tiros en distintos sectores del Municipio Carlos Arvelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primero en ser ultimado fue el oficial de Policarabobo José René Díaz Rodríguez, de 30 años, a las 8 y media de la noche dentro de su vivienda, ubicada frente a la plaza El Indio del sector Belén, reseñó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El efectivo estaba con el suegro y llegaron tres sujetos armados que le dispararon directo. Le robaron un koala donde tenía una fuerte suma de dinero, producto de la venta de unos animales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horas más tarde, justo a la medianoche, hampones mataron al primer teniente del Ejército Reinaldo Alfredo Jiménez Rangel, de 28 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El militar viajaba en su vehículo Ford Fiesta gris en compañía de su novia, cuando se quedaron accidentados en la autopista vía Güigüe, justo en el sector campesino Chayota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí fue sometido por seis maleantes que le salieron al paso y lo asesinaron. Le dispararon cuatro veces y su cadáver fue hallado amarrado a un árbol de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuentes policiales informaron que lo hampones sometieron a la novia del funcionario y abusaron de ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo que va de año 18 funcionarios de seguridad de distintos organismos han sido asesinados en el estado Carabobo, según estadísticas que maneja el Cicpc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>