<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elías on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/el%C3%ADas/</link>
    <description>Recent content in Elías on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 19:57:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/el%C3%ADas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Jaua llamó &#34;traidor&#34; y &#34;antivenezolano&#34; al secretario de la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/jaua-llamo-traidor-y-antivenezolano-al-secretario-de-la-oea/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/jaua-llamo-traidor-y-antivenezolano-al-secretario-de-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;mm-page&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;boxed &#34; id=&#34;layout&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;page-content&#34; id=&#34;T20_container&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;row clearfix&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;grid_9 alpha&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;b_block clearfix&#34;&gt;&lt;article class=&#34;post-1084821 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-featured category-nacionales r_post introfx&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elías Jaua, ministro para las Comunas, y vicepresidente de Desarrollo del Socialismo Territorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vicepresidente de Desarrollo del Socialismo Territorial, Elías Jaua, acusó este martes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, de ser un “antivenezolano” y un “traidor” de la unión suramericana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “es un antivenezolano, lo ha demostrado, y soy testigo como vicepresidente que fui, como canciller que fui, de sus actitudes hostiles contra nuestra patria y contra la voluntad mayoritaria del pueblo venezolano“, afirmó Jaua en rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EFE reseñó que el excanciller aseguró que durante su permanencia como canciller de Uruguay, el novel secretario ejecutivo de la OEA demostró ser contrario a los intereses venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Jaua, en 2012, cuando Paraguay fue suspendido del Mercado Común del Sur (Mercosur) y con ello se eliminó “la única traba” para el ingreso de Venezuela al bloque, el político uruguayo intentó impedir la entrada al organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “intentó obstaculizar el pleno ingreso de Venezuela al Mercosur y fue derrotado por la voluntad decidida de los propios presidentes que lo pusieron en su sitio”, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sucesión de incidentes de Venezuela con Almagro continuó en 2013, cuando al país le correspondió asumir la presidencia protémpore del bloque, y, según Jaua, el uruguayo quiso persuadir al Gobierno de ceder el rol a Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Almagro) vino personalmente, no como el iniciativa del Gobierno hermano de la República Oriental del Uruguay, a hacer una propuesta indigna para la patria de Bolívar, que nosotros cediéramos la presidencia protémpore (…), a cambio de que el Congreso de Paraguay aprobara nuestro ingreso al Mercosur, por su puesto la rechazamos de plano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero para el también ministro de las Comunas “los hechos más graves, bochornosos y dolorosos, se produjeron cuando vino como parte de la comisión de cancilleres de Unasur en el 2014, a intentar fomentar el diálogo (…) y él (Almagro) se puso, sin ningún tipo de prueba, a avalar las supuestas violaciones de derechos humanos que falsamente esgrimía la oposición”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua aseguró que el Gobierno respaldó la elección de Almagro al frente de la OEA, porque sabían que su postulación “era una provocación”, del Gobierno de EE UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a la tesis de Jaua, el exfuncionario del Gobierno de José Mujica fue postulado por EE UU que pensó que Venezuela rechazaría su candidatura y con eso lograrían la división entre la Unión Suramericana de Naciones (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese momento nosotros sopesamos la importancia de los dos organismos, qué nos importaba más, el secretario general de una OEA (…) que no tiene ningún peso político en nuestra América libre de hoy, o fortalecer la Unión suramericana”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Optamos por no caer la provocación, fortalecer la unión Suramericana y que él fuera secretario general a consciencia de que estábamos designando a un traidor de la causa de la Unión Suramericana como es el señor Almagro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comentarios sobre Almagro se hacen un día después de que el secretario de la OEA recibiera en la sede de la institución, en Washington, al gobernador de Miranda, Henrique Capriles, una cita en la que el opositor expuso “la situación explosiva” del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El señor Capriles fue recibido como el pago de factura de Almagro al Gobierno de EE UU, a los sectores más conservadores del Departamento de Estado por haberlo postulado y haber avalado su candidatura como secretario general de la OEA”, dijo Jaua al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro, de 51 años, fue elegido en marzo por 33 votos -y una sola abstención- en una Asamblea General extraordinaria de la OEA que contó con la asistencia de representantes de los 34 Estados miembros de la organización, a la que pertenecen todos los países de América menos Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/article&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eran hermanos los jóvenes asesinados a  golpes en Caliche</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/eran-hermanos-los-jovenes-asesinados-a-golpes-en-caliche/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/eran-hermanos-los-jovenes-asesinados-a-golpes-en-caliche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cleiderman Elías Agudelo, asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201149.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Melvin Daniel Agudelo, asesinado.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424211&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201149-224x300.jpg&#34; width=&#34;224&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Melvin Daniel Agudelo, asesinado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eran hermanos  los dos jóvenes que el sábado localizaron asesinados al fondo de un precipicio en el sector el muro de Caliche, carretera Panamericana,  en el municipio Ayacucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese al avanzado estado de descomposición de los dos cuerpos, familiares pudieron reconocerlos e identificarlos en la morgue del cementerio municipal de San Cristóbal, donde permanecían desde el mediodía del domingo, cuando finalmente los trasladaron desde la zona norte hasta la capital tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de Melvin Daniel, de 20 años, y Cleiderman Elías Agudelo, de 18 años de edad, ambos con domicilio  en el sector La Chucurí, en la Troncal 5, de  donde habían desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tatuajes que  se les apreció en sus cuerpos y que se describieron en la prensa regional, fueron determinantes para alertar a los familiares sobre  la posibilidad de que fueran ellos, los dos muchachos que hasta ese momento estaban sin identificar, torturados y asesinados a golpes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se aclaró que el tatuaje que lucía Melvin  Daniel en el pectoral izquierdo, no era “Alejandro”  sino “Alejandra”, el nombre de la  progenitora de las dos víctimas, el error se debió al diseño del dibujo que aparentaba al final de la palabra, una “o” en lugar de la “a”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese que para la familia es un hecho que se trata de sus seres queridos que estaban desaparecidos, aún  resta por corroborarlo de manera científica, a fin de que la entrega de los cadáveres a sus deudos,  se cumpla con todas las normas legales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las  circunstancias en las cuales desaparecieron los hermanos Agudelo no se dieron a conocer, así como tampoco  otros detalles de sus vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos cuerpos, con al menos una data de muerte de dos días, fueron localizados al fondo de un precipicio de 20 metros aproximadamente. No portaban documentos, carecían de ropas, solo vestían bóxer, y al momento no le apreciaron heridas abiertas de ninguna naturaleza que indicara la causa de muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que hayan sido torturados y asesinados a golpes,  se estableció en la autopsia que les fue practicada el lunes en la morgue del camposanto municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>