<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ambiental on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ambiental/</link>
    <description>Recent content in Ambiental on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ambiental/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Taller de lectura de planos reunió a funcionarios de salud ambiental</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Con la participación de 21 funcionarios pertenecientes a la Dirección de Salud Ambiental y Contraloría Sanitaria se desarrolló  el primer Taller de “Lectura e Interpretación de Planos”, en las instalaciones del Colegio de Ingenieros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actividad contó con la presencia de  ponentes de la rama de ingeniería y arquitectura quienes impartieron sus conocimientos en materia de topografía, arquitectura, instalaciones mecánicas, instalaciones sanitarias y sistemas de tratamientos de aguas servidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendy José Zambrano, organizador del evento y coordinador regional de aire, agua y edificaciones de la Dirección de Salud Ambiental, agradeció al Colegio de Ingenieros del Estado Táchira  el apoyo logístico que permitió el cumplimiento de este taller&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó  al mismo tiempo que el objetivo de este taller es interpretar todo lo referente al manejo de planos mediante la aplicación de las normas vigentes referidas al tema que permitan valorar las necesidades de los usuarios que frecuentan día a día el Servicio de Ingeniería Sanitaria, ubicado en las Instalaciones de Salud Ambiental, Sector de Pueblo Nuevo, frente a la UNET, para que de forma oportuna, precisa y efectiva se pueda otorgar respuesta a las solicitudes realizadas ante esta dependencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además recalcó, que próximamente se realizará un conversatorio con funcionarios de distintos organismos entre los cuales se encuentran alcaldía de San Cristóbal e Hidrosuroeste, para que de manera general se generen estrategias, referidas a las actividades que en común puedan llevarse, enmarcadas específicamente en materia del área sanitaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>