<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ambiental on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ambiental/</link>
    <description>Recent content in Ambiental on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ambiental/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 15 cursos de capacitación  ofrece Centro Ambiental Salesiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-cursos-de-capacitacion-ofrece-centro-ambiental-salesiano-2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-cursos-de-capacitacion-ofrece-centro-ambiental-salesiano-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta este 14 de agosto estarán abiertas las inscripciones para los diversos cursos de capacitación laboral del Centro Ambiental Salesiano “San José”, dirigido a jóvenes entre 15 y 30 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad la institución está ofreciendo formación en diversas áreas del saber, como: auxiliar de producción para la industria de alimentos, refrigeración y aire acondicionado, electricidad residencial e industrial, mecánica electromotriz y automotriz, torno y fresadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de diseño de modas, corte y costura, peluquería, diseño gráfico computarizado, secretariado ejecutivo computarizado, asistente administrativo, informática, diseño y fabricación de artículos de madera, y asistente infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para formalizar su inscripción, solo deben presentar en la sede de la institución los siguientes requisitos: 1 carpeta amarilla, 4 fotos tipo carnet del participante, 2 fotos del representante, 1 copia de cédula de identidad del participante y representante. Y  en caso de ser menor de edad, anexar una copia de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Centro Ambiental Salesiano se encuentra ubicado en la carrera 8 entre calles 5 y 6, de Táriba. Para más información pueden llamar al número telefónico: 0276-3940569 o entrar en la red social Facebook: Cclsanjosetariba. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>