<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Casa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/casa/</link>
    <description>Recent content in Casa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/casa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 200 profesionales egresaron  del Diplomado de psicología infantil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-200-profesionales-egresaron-del-diplomado-de-psicologia-infantil/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-200-profesionales-egresaron-del-diplomado-de-psicologia-infantil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Egresaron 252 profesionales, capaces de manejar niños y adolescentes con problemas académicos, emocionales y conductuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este domingo, 26 de julio, el auditorio de la Casa Sindical fue el escenario propicio para que más de 200 profesionales recibieran el certificado del 4to Diplomado de psicología infantil y el 2do en psicología del niño y adolescente especial, por parte del distinguido C. E. Unidad de Atención Psicológica y Psiquiátrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las 5 y 6 pm del día de ayer, 252 egresados con la tradicional toga y birrete  se acercaron al presídium para recibir directamente de la mano del director académico de la institución, psicólogo Carlos René Roa, el certificado que los acredita como personas actas para garantizar el bienestar integral de niños y jóvenes especiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta ocasión ha sido de mucho agrado y satisfacción, porque sabemos que hemos contribuido con la formación de buenos profesionales, de manera eficaz y directa con una serie de módulos de estudio que engloban todo lo relacionado con el manejo de niños, niñas y adolescentes”, manifestó el especialista Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El psicólogo, considerando a la familia como un núcleo de influencias en la vida de los seres humanos, expresó que “para poder cambiar la sociedad se debe trabajar la familia, porque si transformamos a la familia, valga la redundancia,  estaremos transformando la vida del niño”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diplomados que ofrece la institución a profesionales no solamente del área de educación sino también aquellos que tienen contacto directo con jóvenes y niños, como trabajadores sociales, terapeutas, abogados, etc., tiene como objetivo formar a los participantes en todas las técnicas conductuales y de ajuste para el manejo de infantes con problemas de tipo académico, emocional y conductual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los asociamos en el mejor manejo de los niños en el aula, porque muchas veces no saben cómo actuar y abordar estos casos, donde muchas veces permiten que vengan otras personas a hacer un trabajo que quizás no está a la altura de las necesidades que se presentan”, resaltó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El centro educativo, que tiene 8 años contribuyendo con la formación de cientos de personas, hoy cuenta con el apoyo de la ilustre Universidad de Los Andes, “estudió nuestro caso y trayectoria, y hemos hecho una alianza cooperativa para darle a los estudios más formalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta manera, Carlos René Roa invitó a profesionales, estudiantes y amas de casa a participar en los próximos diplomados a desarrollarse en el mes de septiembre, que ya está en proceso de inscripción, con el objetivo de seguir brindado una mejor vida a niños y jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proceso de inscripción se está realizando en el edificio Cemoc, piso 1, consultorio 115. Números telefónicos: 0276-5161076 /4249029 o 0424-7268576. Pagina web: www.uappt.com.ve. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Líder de Maná, fue expulsado de la Casa Rosada por cantarle &#34;la verdad&#34; a Cristina Kirchner </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lider-de-mana-fue-expulsado-de-la-casa-rosada-por-cantarle-la-verdad-a-cristina-kirchner/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 20:12:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lider-de-mana-fue-expulsado-de-la-casa-rosada-por-cantarle-la-verdad-a-cristina-kirchner/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fher, líder de Maná, fue expulsado de la Casa Rosada por cantarle &amp;ldquo;la verdad&amp;rdquo; a Cristina Kirchner. Foto: EFE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un día estuve con la presidenta. No acordamos mucho en nuestra plática y nos cortó y nos echó de la Casa Rosada. Pero yo a los políticos les digo siempre la verdad, tengo licencia como artista para hacerlo… y les j*de. Fue como hace cuatro años. Nos invitaron, fuimos a conocerla y yo hablé [de más]… Creo que hablé mal de un candidato de izquierda -que tampoco es que fuera de izquierdas- [diciendo que era] como un caudillo, como lo era Chávez. A ella no le gustó mucho que hablara así. Le dije: ‘Es lo que yo pienso y aquí hay que tolerar las posiciones de cada quien’. Como no le gustó mucho el comentario, bueno, ya sabes…”, explicó el mexicano en una entrevista al periódicoClarín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desagradable trago de ser expulsado de una reunión oficial por la mismísima presidenta de Argentina no ha hecho mella en el espíritu reivindicativo de Fher, que se ha convertido en uno de los críticos más duros del empresario estadounidense Donald Trump después de que este calificara a los emigrantes mexicanos de “narcotraficantes y violadores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al principio no podía creer lo que estaba oyendo. Hablo poco inglés, pero lo repetí y dije: ‘Pero hombre, ¿qué está diciendo este señor?’. No tuvo ningún límite ni ética. Está pisoteando a todo un pueblo. Me dio mucha rabia al principio y después entendí que ese tipo es una persona muy ignorante, con mucho desconocimiento sobre lo que han hecho los mexicanos y los latinos en ese país. Estados Unidos no podría ser lo que es desde el siglo pasado sin ese apoyo laboral tan fuerte. Así que yo les digo a todos los latinos: ‘Pónganse listos a la hora del voto porque ustedes tienen la palabra: son 54 millones de latinoamericanos’”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía La Voz&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump visita la frontera entre EE.UU. y México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-visita-la-frontera-entre-ee-uu-y-mexico/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-visita-la-frontera-entre-ee-uu-y-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nueva York (AFP).- El multimillonario y candidato republicano a la Casa Blanca, Donald Trump, visitará este jueves la frontera entre Estados Unidos y México, un viaje de campaña que tendrá lugar tras sus polémicas declaraciones contra los mexicanos que han provocado la ira de los latinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy a la FRONTERA mañana. Voy a ver alguna gente realmente valiente. ¡Esperando por un gran día!”, tuiteó el miércoles Trump en su cuenta Twitter seguida por más de 3,3 millones de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo de campaña explicó que el magnate visitará Laredo, una ciudad en Texas (centro-sur) vecina a México, y la frontera misma, hablará con miembros de las fuerzas de seguridad y brindará una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el lanzamiento de su candidatura a mediados de junio, Trump ha optado por un estilo muy provocador, y lo primero que hizo fue describir a los mexicanos que entran ilegalmente a Estados Unidos como narcotraficantes, criminales y violadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuando México envía a su gente, no envía a la mejor. Están trayendo drogas, crimen y a sus violadores”, declaró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ola de rechazo no se hizo esperar. Univisión, líder entre los latinos y una de las cadenas más vistas en Estados Unidos, rompió con la organización Miss Universo de Trump, y el magnate también perdió negocios con la cadena de televisión NBC y las tiendas Macy’s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le siguieron la actriz de origen hondureño América Ferrera, estrella de la serie de televisión “Ugly Betty”; la cantante colombiana Shakira, que lo tildó de “racista”; y el rapero cubano-estadounidense Pitbull, quien aseguró que no se presentaría en los hoteles del magnate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sábado pasado el magnate protagonizó otro escándalo al cuestionar el estatuto de “héroe de guerra” del senador John McCain, expiloto que pasó más de cinco años en una cárcel en Vietnam luego de que su avión fuera derribado en 1967.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump se ha consolidado como líder entre los candidatos republicanos para las presidenciales de 2016, según un sondeo publicado el lunes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>