<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miguel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/miguel/</link>
    <description>Recent content in Miguel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/miguel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Denunciaron presunta incursión de militares venezolanos en Tibú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la gráfica publicada por La Opinión se observa el estado en el que quedó la casa a la que habrían ingresado los militares venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según información publicada este viernes en la página web del diario colombiano la Opinión, “Miguel Ángel Ochoa, de 18 años, y Andrés Rodríguez, de 28, fueron sacados de su casa, ubicada en la vereda San Luis Beltrán de Tibú, por miembros de la Guardia Nacional Bolivariana (Venezuela)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La denuncia que ese medio de comunicación publicó agrega que “así lo denunciaron varios habitantes del sector, quienes indicaron que en la madrugada de ayer, cuando se despertaron para salir a trabajar, descubrieron que la casa de una de sus vecinas estaba rodeada de militares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añade que “varios de ellos -dijo el testigo en contacto telefónico con La Opinión- penetraron a la vivienda, la inspeccionaron y se llevaron un dinero que pertenece a la junta de acción comunal. Además, se llevaron a los dos jóvenes, a quienes acusaron de ser narcotraficantes y guerrilleros”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los militares venezolanos llegaron al sector luego de cruzar el río Socuavó. Según la fuente, la vivienda en la que hicieron presencia está a un kilómetro de la línea imaginaria de frontera hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que “el personero de Tibú, Richard Claro Durán, y la Defensoría del Pueblo, se desplazaron a la vereda a confirmar lo sucedido y dar aviso a la Cancillería colombiana. Sin embargo, al cierre de esta edición, La Opinión pudo establecer que los dos jóvenes ya habían sido liberados por la Guardia venezolana y regresado a Tibú”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Debe renunciar el gobernador si no muestra pruebas de las acusaciones contra  Palencia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-renunciar-el-gobernador-si-no-muestra-pruebas-de-las-acusaciones-contra-palencia/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-renunciar-el-gobernador-si-no-muestra-pruebas-de-las-acusaciones-contra-palencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Miguel Reyes, junto con militantes del Comité regional de la tolda blanca. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario de Acción Democrática (AD), Miguel Reyes, emplazó al gobernador del Táchira, José Vielma Mora, a “mostrar los documentos de propiedad en Cúcuta del diputado Juan Carlos Palencia, o de lo contrario él deberá renunciar a su cargo por hacer denuncias infundadas en reiteradas ocasiones, y esta de una supuesta propiedad en Cúcuta, bastante delicada…Es más, si comprueba que es cierta tal acusación, expulsaremos al parlamentario del partido y pongo mi cargo a la orden en el Consejo Legislativo”.
“Lo emplazo para que firmemos un documento abierto de renuncia, si el diputado Juan Carlos Palencia tiene una vivienda en el Norte de Santander. Yo renuncio a la curul que el pueblo del Táchira me dio en el Consejo Legislativo, pero también quiero emplazarlo a usted,  si no demuestra que él es dueño de esa vivienda y que él se reunió allí, debe renunciar, porque el Táchira no se merece un gobernante de esa calaña”, recalcó.
Consideró el parlamentario adeco que: “No es delito poseer una propiedad en el país vecino; sin embargo, resultan delicados los señalamientos de presunto complot contra el Gobierno regional y nacional venezolano”.
—Usted está haciendo una denuncia bien grave, porque dice que allí, en una casa en la urbanización Tamarindo, se reúne para conspirar en contra del Gobierno. Para nuestro modo de ver, es una declaración extremadamente grave. Lo exhorto  a sustentar sus denuncias porque, de lo contrario, se está convirtiendo en un charlatán y difamador de la política -enfatizó-.
Detalló que, inclusive, “un familiar del mandatario amenazó con golpear al diputado Palencia si continuaba ejerciendo contraloría social y haciendo denuncias públicas”.
Advirtió Reyes al mandatario regional que: “Si usted, gobernador, no presenta pruebas de sus acusaciones, nosotros acudiremos a las instancias jurídicas para denunciarlo; no importa que en el corto tiempo no dé una respuesta a sus declaraciones infundadas y abuso de poder”, aseguró.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos al gobernador gestionar los recursos para que les paguen a más de 300 pensionados”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-gobernador-gestionar-los-recursos-para-que-les-paguen-a-mas-de-300-pensionados/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-gobernador-gestionar-los-recursos-para-que-les-paguen-a-mas-de-300-pensionados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Miguel Reyes. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es un acto irresponsable del gobernador del estado, Vielma Mora, que no haya gestionado los recursos a la Corporación de Salud para que esta pueda cancelar la deuda  que tiene con el Seguro Social, a fin de que esta institución les otorgue a más de trescientos trabajadores la jubilación y pensión, que les corresponde por ley y llevan hasta cuatro y cinco años luchando por ese derecho”, declaró el diputado adeco Miguel Reyes.
Señaló el legislador que “el culpable de esta desprotección a los trabajadores es el gobernador, porque no ha diligenciado estos recursos frente al poder nacional. Ya los trabajadores cumplieron sus años de servicio, como lo establece la norma, para obtener el beneficio de pensión y jubilación del Seguro Social, pero el señor presidente de esta institución, como medida de presión, no otorga este estatus a los trabajadores porque el Estado está en mora con ellos”.
“Queremos que el gobernador Vielma Mora deje de meterse en los problemas internos de la MUD y de resolver los asuntos del Psuv, y mejor vaya a Caracas y  se ocupe de buscar los recursos económicos mencionados  a objeto de pagarle al Seguro Social la deuda contraída por la Corporación y de esta manera los trabajadores puedan disfrutar de su condición y beneficio que les corresponde constitucionalmente”, indicó.
Recordó Reyes que los afectados, dependientes de la Corporación y del Ministerio de la Salud, llevan de tres a cinco años luchando por un derecho laboral que les corresponde y reiteró que  “el director del Seguro es un abusador, porque no le importa si esta gente necesita utilizar esos recursos, que no han devengado, para comprar sus medicinas o para lo que deseen. Ellos se ganaron este beneficio porque durante treinta años pagaron su pensión y el Estado debe reconocérselo”, reiteró el diputado. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>