<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miguel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/miguel/</link>
    <description>Recent content in Miguel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/miguel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Exigimos al gobernador gestionar los recursos para que les paguen a más de 300 pensionados”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-gobernador-gestionar-los-recursos-para-que-les-paguen-a-mas-de-300-pensionados/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-gobernador-gestionar-los-recursos-para-que-les-paguen-a-mas-de-300-pensionados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Miguel Reyes. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es un acto irresponsable del gobernador del estado, Vielma Mora, que no haya gestionado los recursos a la Corporación de Salud para que esta pueda cancelar la deuda  que tiene con el Seguro Social, a fin de que esta institución les otorgue a más de trescientos trabajadores la jubilación y pensión, que les corresponde por ley y llevan hasta cuatro y cinco años luchando por ese derecho”, declaró el diputado adeco Miguel Reyes.
Señaló el legislador que “el culpable de esta desprotección a los trabajadores es el gobernador, porque no ha diligenciado estos recursos frente al poder nacional. Ya los trabajadores cumplieron sus años de servicio, como lo establece la norma, para obtener el beneficio de pensión y jubilación del Seguro Social, pero el señor presidente de esta institución, como medida de presión, no otorga este estatus a los trabajadores porque el Estado está en mora con ellos”.
“Queremos que el gobernador Vielma Mora deje de meterse en los problemas internos de la MUD y de resolver los asuntos del Psuv, y mejor vaya a Caracas y  se ocupe de buscar los recursos económicos mencionados  a objeto de pagarle al Seguro Social la deuda contraída por la Corporación y de esta manera los trabajadores puedan disfrutar de su condición y beneficio que les corresponde constitucionalmente”, indicó.
Recordó Reyes que los afectados, dependientes de la Corporación y del Ministerio de la Salud, llevan de tres a cinco años luchando por un derecho laboral que les corresponde y reiteró que  “el director del Seguro es un abusador, porque no le importa si esta gente necesita utilizar esos recursos, que no han devengado, para comprar sus medicinas o para lo que deseen. Ellos se ganaron este beneficio porque durante treinta años pagaron su pensión y el Estado debe reconocérselo”, reiteró el diputado. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>