<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Edward on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/edward/</link>
    <description>Recent content in Edward on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/edward/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tras cuatro días en estado crítico falleció mecánico herido en choque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/tras-cuatro-dias-en-estado-critico-fallecio-mecanico-herido-en-choque/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/tras-cuatro-dias-en-estado-critico-fallecio-mecanico-herido-en-choque/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Edward Antonio Pérez Giraldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de permanecer cuatro días en estado crítico en la Unidad de Cuidados Intensivos, UCI, del Hospital Central de San Cristóbal, este domingo en la tarde falleció un mecánico de motos, que el miércoles quedó gravemente herido luego de una colisión en la calle Principal del sector Riberas del Torbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edward Antonio Pérez Giraldo, de 43 años de edad, tenía su domicilio en el sector Pan de Azúcar, vía a Rubio, donde era ampliamente conocido por su oficio como  mecánico de motos de alta cilindrada; su muerte se produjo este domingo, a las 4 de la tarde, debido a un infarto originado precisamente por la delicada condición de salud en que se encontraba, luego del accidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió Gloria Inés Vasco, hermana de la víctima, que el hecho se registró el miércoles pasado, a las 6 de la tarde, aproximadamente, cuando pese a que el motorizado, que  tripulaba una motocicleta Kawasaki 1900cc, intentó esquivar la colisión con un vehículo Honda Civic, gris, el carro golpeó la moto e hizo que  Pérez Giraldo saliera expelido unos 13 metros, para luego caer pesadamente en el pavimento.
Dijo Gloria que el golpe que sufrió su hermano fue mayormente en la cabeza, situación que le ocasionó muerte cerebral  por una fractura craneoencefálica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A esta fecha nosotros ignoramos quién es el conductor. Sabemos que el vehículo fue retenido y así permanece, pero del conductor nos dijeron que fue liberado porque supuestamente tiene familiares funcionarios de la PNB. Lo que exigimos es que la muerte de mi hermano no quede impune, y que el responsable del choque sea llevado ante la justicia”, exigió la dama. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>