<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bogotá on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bogot%C3%A1/</link>
    <description>Recent content in Bogotá on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bogot%C3%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Suspensión de los bombardeos no implica alto el fuego bilateral”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, afirmó este lunes que la suspensión de bombardeos contra las Farc no implica un alto el fuego bilateral “escondido”, y tampoco que la Fuerza Pública vaya a dejar de hacer presencia en todo el territorio nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es una mentira, quienes están diciendo que lo que se ordenó es un cese al fuego bilateral escondido, porque nada tiene que ver”, señaló Santos durante un acto en el municipio de Ovejas, departamento de Sucre (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado sábado, Santos ordenó la suspensión de los bombardeos aéreos a campamentos “donde haya concentración de miembros de esa organización”, que a partir de ahora solo se podrán realizar por orden explícita del presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santos ya tomó una medida similar en marzo pasado para reducir la intensidad del conflicto pero la levantó un mes más tarde tras un ataque guerrillero en el que murieron once soldados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La orden de este sábado no tiene límite de tiempo y será efectiva “si los campamentos están alejados de núcleos de población, no constituyen amenaza para la población, la fuerza pública, la infraestructura o hacen proselitismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su declaración de este lunes el gobernante reiteró que solamente podrán hacerse los bombardeos “por orden del presidente de la República”, lo que implica que este es un gesto para comenzar a reducir la intensidad al conflicto armado colombiano, que azota el país desde hace más de medio siglo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELN se atribuye varios ataques cometidos en las últimas semanas en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá, (EFE).- El Ejército de Liberación Nacional (ELN) se atribuyó  este domingo varios de los ataques registrados en las últimas semanas contra la infraestructura petrolera y el Ejército en el departamento de Arauca, fronterizo con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo armado divulgó en su cuenta de Twitter un listado que contiene cuatro acciones armadas cometidas dentro de la “operación Patria Libre”, que según explicaron se puso en marcha para conmemorar el 51 aniversario del ELN, que se cumplió el pasado 4 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los ataques reconocidos figura la destrucción de una válvula del Oleoducto Bicentenario el 20 de julio, día en el que también atacaron con explosivos la base militar de Pueblo Nuevo en el municipio de Tame, aseguraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicaron que dos días más tarde atacaron una construcción militar con 19 cargas que contenían 12 kilos de explosivos cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informaron en su momento medios locales, tres soldados resultaron heridos en esa acción, en la que se registraron daños materiales en las instalaciones del Grupo de Caballería Mecanizado Número 18 General Gabriel Revéiz Pizarro, con sede en el municipio de Saravena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, el ELN se atribuyó otro ataque ese mismo día contra una patrulla del Ejército en la vereda de La Paz, que se prolongó por “veinte minutos”, según su relato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el departamento de Arauca hay fuerte presencia de esta guerrilla, la segunda del país, que centra sus ataques en la infraestructura petrolera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>