<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carter on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/carter/</link>
    <description>Recent content in Carter on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 15:24:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/carter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ashton Carter llegó a Irak para apoyar lucha contra el EI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ashton-carter-llego-a-irak-para-apoyar-lucha-contra-el-ei/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ashton-carter-llego-a-irak-para-apoyar-lucha-contra-el-ei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El secretario estadounidense de Defensa, Ashton Carter, llegó a Bagdad en una visita sorpresa, en el marco de una gira por Oriente Medio, para mostrar el apoyo de Washington a la lucha contra el grupo terrorista Estado Islámico.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está previsto que se reúna con el primer ministro iraquí Haider al Abadi, y con el ministro de Defensa, Jaled al Obeidi, para analizar la marcha de la lucha antiyihadista y de la operación militar destinada a liberar la provincia occidental de Al Anbar, donde el EI controla amplias áreas y su capital, Ramadi.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Carter llegó a la capital iraquí procedente de Jordania, donde se comprometió a seguir colaborando con Ammán en la lucha contra el EI, en la que el reino hachemí participa a través de su contribución a la coalición internacional liderada por EEUU que bombardea a los yihadistas en Irak y en Siria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente, Carter hizo escala en Arabia Saudí, donde se reunió con el rey Salman bin Abdelaziz, y con el príncipe heredero y Ministro de Defensa Mohamed bin Salman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario de Defensa informó desde la ciudad de Yeda que está previsto que el monarca saudí visite EEUU el próximo otoño, para reunirse con el presidente Barack Obama, informó la agencia oficial de noticias saudí SPA.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>