<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 20:03:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ONU denuncia &#34;acoso&#34; a activistas de DD HH en televisión del gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-denuncia-acoso-a-activistas-de-dd-hh-en-television-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:03:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-denuncia-acoso-a-activistas-de-dd-hh-en-television-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al comienzo del programa, Cabello muestra los bates de béisbol que le regalan sus partidarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un informe de las Naciones Unidas y la Comisión Interamericana de Derechos Humanos denuncia el &amp;ldquo;acoso&amp;rdquo; a activistas de derechos humanos en la televisión pública de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Condenamos lo que se ha convertido en un claro patrón para intimidar y difamara defensores de DD HH sólo por promover los derechos humanos en su país y participar con organismos internacionales y regionales de derechos humanos&amp;rdquo;, dice el reporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BBC Mundo explica que el texto se refiere a Con el mazo dando, el programa de televisión del presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, en el que cada semana el alto mando del gubernamental Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) expone a cientos de activistas, políticos y periodistas basado en reportes que le mandan &amp;ldquo;patriotas cooperantes&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los expertos, Cabello hace denuncias al aire de los activistas &amp;ldquo;con el aparente fin de intimidarlos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En marzo, dos ONGs venezolanas –Provea y Espacio Público– denunciaron ante la Fiscalía venezolana la supuesta intervención de sus comunicaciones por parte el gobierno, alegando que Cabello divulgó informaciones que solo se habrían podido conocer a través de escuchas telefónicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabello dijo en su cuenta de Twitter que &amp;ldquo;las ONG´S supuestas defensoras de DD HH y libertad de expresión fueron a la ONU para que Con El Mazo Dando salga del aire. Les duele la verdad&amp;rdquo;.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Duro diagnóstico en DD HH&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Desde las protestas en contra del gobierno en febrero de 2014, diferentes organizaciones internacionales han denunciado en varias oportunidades supuestas violaciones de derechos humanos en Venezuela, en términos de abuso de la autoridad, acoso de la libertad de expresión y coartación de la disidencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Maduro y Cabello&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/05/19/150519220850_sp_diosdado_cabello_304x171_ap.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Cabello es considerado el segundo al mando del chavismo, después del presidente, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;El gobierno dice que en Venezuela se respetan los derechos humanos y que la justicia ha sido acertada en castigar lo que el oficialismo considera planes de desestabilización del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, el gobierno lanzó un Plan Nacional del Derechos Humanos 2015-2019 que busca coordinar las políticas públicas y ser una plataforma para el diálogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análisis, Daniel Pardo, BBC Mundo, Caracas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los programas de televisión de Cabello son una ilustración fidedigna de la personalidad de uno de los hombres más importantes y poderosos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los miércoles, durante tres horas, literalmente con un mazo en la mano y con figuras del fallecido presidente Hugo Chávez y de el Libertador Simón Bolívar en su escritorio, el presidente de la Asamblea Nacional publica todo tipo de infidencias, denuncias y rumores sobre políticos y activistas de la oposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de sus denuncias, que son basadas en testimonios de anónimos, han dado con el encarcelamiento de tuiteros y políticos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Con el mazo dando no se reduce a las tres horas del programa del miércoles, sino que ha erigido un ingenioso y colorido medio de comunicación en internet que se dedica a exponer lo que considera errores, irregularidades o violaciones de quienes se oponen al llamado proceso revolucionario bolivariano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para invitar a los televidentes a ver el programa este miércoles, Cabello tuiteó: &amp;ldquo;Hoy a las 9 pm su programa Con El Mazo Dando. Reitero, este programa es para chavistas, los amargados pueden verlo pero no les conviene&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabello suele referirse a los opositores como &amp;ldquo;amargados&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Sandra Bland: una mujer negra que murió en cárcel de Texas en extrañas circunstancias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videosandra-bland-una-mujer-negra-que-murio-en-carcel-de-texas-en-extranas-circunstancias/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videosandra-bland-una-mujer-negra-que-murio-en-carcel-de-texas-en-extranas-circunstancias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las imágenes denuncia que el policía le pegó en la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La muerte en una cárcel de Texas de Sandra Bland, una mujer negra de 28 años, está siendo investigada como sospechosa, después de que las autoridades calificaran su deceso como un suicidio. La joven había sido detenida durante una control de tránsito de rutina supuestamente por no poner la luz de giro para cambiar de carril y terminó discutiendo con un agente, que la amenazó violentamente y la arrestó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora las autoridades difundieron el video que grabó la cámara del auto del policía. Durante el control, el agente Brian Encinia, de 30 años, pidió a la joven que apagara un cigarrillo pero esta se negó: &amp;ldquo;Estoy en mi auto, ¿por qué tendría que apagarlo?&amp;rdquo;, reseña el portal de Todo Noticiasde Argentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El policía amenazó con freírla&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese momento, Encinia exigió a Bland que saliera del vehículo y se inició un forcejeo hasta que el agente sacó su pistola elecétrica y amenazó con &amp;ldquo;freírla&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces el uniformado saca a la joven del auto para esposarla a un lado de la vía. Encinia alega que la mujer se resistió al arresto y lo pateó, pero ninguna confrontación física aparece en la grabación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Bland la encontraron ahorcada con una bolsa plástica en su celda de la cárcel del condado de Waller tres días después, según el relato oficial, cuestionado por sus familiares que pidieron que se realice una autopsia independiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Después de que vean el video, pienso que estarán de acuerdo conmigo en que Sandra Bland no merecía ser arrestada&amp;rdquo;, dijo a reporteros el senador del estado de Texas, Royce West tras reunirse con la familia de la joven.
&lt;p class=&#34;external-player&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;338&#34; scrolling=&#34;no&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/CuPvDMN73hQ?wmode=transparent&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&amp;ldquo;Ella perdió su vida en prisión, y eso es lo que tenemos que mirar&amp;rdquo;, dijo de su lado el vicegobernador Dan Patrick, quien calificó el caso como una &amp;ldquo;tragedia&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Familiares piden una autopsia independiente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sandra Bland sufrió de depresión en el pasado, pero su familia insistió en que no consideraba como una opción el suicidio. La joven estaba a punto de empezar un nuevo empleo en su universidad cerca de Houston.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bland era militante del movimiento &amp;ldquo;#BlackLivesMatter&amp;rdquo; nacido durante la ola de manifestaciones callejeras que estalló especialmente tras el caso de Michael Brown, el adolescente que murió en agosto del año pasado en Ferguson, Missouri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;No podemos dejar de estar furiosos cuando vemos una situación donde, claramente, la vida de los negros no cuenta&amp;rdquo;, dijo la joven en un video publicado en su cuenta de Facebook.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente guyanés hablará en Washington sobre disputa con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-guyanes-hablara-en-washington-sobre-disputa-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-guyanes-hablara-en-washington-sobre-disputa-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Estado de Guyana, Joe Harmon, detalló que David Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EEUU. Viaja en compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de ese país, Mark Phillips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Guyana, David Granger, partió hoy hacia Washington para hablar de la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela sobre la región de Esequibo en el marco de la Conferencia de EE.UU. sobre Defensa y Seguridad del Hemisferio, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo indicó en conferencia de prensa el ministro de Estado, Joe Harmon, que detalló que Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EEUU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta será la primera visita oficial de Granger a EEUU desde que fuera electo en mayo pasado y contará con la compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de Guyana, Mark Phillips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump llamó &#34;idiota&#34; a uno de sus rivales y publicó su número telefónico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-llamo-idiota-a-uno-de-sus-rivales-y-publico-su-numero-telefonico/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-llamo-idiota-a-uno-de-sus-rivales-y-publico-su-numero-telefonico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump, precandidato republicano a la presidencia de EE UU. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El polémico aspirante a la candidatura presidencial republicana Donald Trump llamó a uno de sus rivales de partido, el senador Lindsey Graham, “idiota” en un acto público y conminó a los asistentes a que le telefoneasen a su número privado, que él mismo les facilitó.&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El magnate inmobiliario, que ha llamado a los inmigrantes mexicanos “violadores”, no modera su discurso pese a las recientes críticas de sus rivales republicanos y hoy criticó a Graham por llamarle “jackass” (imbécil), publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump llamó “idiota” en un evento celebrado precisamente en Carolina del Sur, el estado por el que es senador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No parece un tipo muy brillante. Probablemente no sea más brillante que Rick Perry (exgobernador de Texas y otro aspirante republicano a la Casa Blanca). Puede que hasta Perry sea más inteligente que Lindsey Graham”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump contó que Graham le “rogó” ayuda para que hablarán bien de él en un programa del canal conservador de noticias Fox News y que le dio su número de teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, el magnate de 69 años leyó el número de teléfono del senador y conminó a la audiencia a que le llamaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El senador Graham confirmó al diario Político que su teléfono se inundó de llamadas y lamentó que Trump, con sus salidas de tono, esté desviando la atención de asuntos legislativos y de política nacional verdaderamente importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Graham había criticado a Trump por haber puesto en duda este domingo que el senador John McCain, candidato republicano a la Presidencia en 2008, fuera un héroe de guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el mitin de hoy, Trump se refirió de nuevo a sus declaraciones sobre México y aseguró: “tengo mucho respeto por México y mucha gente va por ahí diciendo que no me gusta México, pero yo amo México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Amo a los mexicanos. Tengo millones de mexicanos trabajando para mí. Vendo apartamentos por millones de dólares a mexicanos. Los amo y ellos me aman a mí”, continuó Trump con sus expresivas gesticulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Soy el único que va a ganar el voto hispano”, aventuró Trump, quien explicó que lo hará trayendo a Estados Unidos servicios que han sido externalizados a China, Japón y México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La polémica y la exposición mediática le están dando rédito a Trump, pues, según una encuesta divulgada este lunes, es el favorito de los electores entre todos los aspirantes a la candidatura presidencial republicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sondeo, realizado por la cadena de televisión ABC y el diario The Washington Post, indica que Trump es el candidato favorito para el 24 % de los votantes republicanos registrados y de los independientes que se inclinan por un candidato republicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente es el gobernador de Wisconsin, Scott Walker, que anunció su candidatura hace una semana y cuenta con un 13 % de respaldo, seguido de cerca por el exgobernador de Florida Jeb Bush, con un 12 %, según la encuesta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: detienen a un hombre que reclutaba mujeres para el EI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-detienen-a-un-hombre-que-reclutaba-mujeres-para-el-ei/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:24:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-detienen-a-un-hombre-que-reclutaba-mujeres-para-el-ei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la gráfica el hombre es custodiado por efectivos policiales de la ciudad de Melilla, España. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Interior destaca en su nota que operaciones policiales han impedido &amp;ldquo;la captación de un numeroso colectivo de mujeres, siendo algunas menores de edad&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;ha paralizado los procesos de radicalización que todos los detenidos estaban desarrollando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agentes de la Policía española detuvieron este miércoles en la ciudad autónoma de Melilla, situada al norte de Marruecos, a un hombre de 29 años que presuntamente adoctrinaba y captaba a mujeres para enviarlas a Siria e Irak e integrarlas en la organización terrorista Estado Islámico (EI), publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informó el Ministerio de Interior en un comunicado, el arrestado, de nacionalidad española, era responsable de &amp;ldquo;la captación, adoctrinamiento y radicalización de terceras personas y de promover la adhesión a organizaciones yihadistas&amp;rdquo; como el EI, destacó DPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación policial se adelantó ante la intención del detenido de huir, según explicó el ministro de Interior, Jorge Fernández Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los agentes registraron su domicilio e incautaron archivos multimedia &amp;ldquo;de carácter yihadista&amp;rdquo;, que exponía ante su hijo, menor de edad, para familiarizarlo con las tácticas yihadistas. El detenido llegó incluso a vestir al niño de negro y a facilitarle un &amp;ldquo;machete de grandes dimensiones&amp;rdquo;, según especificó Interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parte del material propagandístico que tenía el arrestado estaba dirigido exclusivamente a la radicalización de mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la investigación, producía grabaciones de voz con sermones &amp;ldquo;de carácter doctrinal radical&amp;rdquo; que pretendían imponer la Sharia o ley islámica. En ellos instaba, además, a no mantener contacto con los llamados &amp;ldquo;infieles&amp;rdquo; y a rechazar cualquier sistema de gobierno que fuera el impuesto por el Estado Islámico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación policial es continuación de las llevadas a cabo en 2014 en diversos puntos de España, que se saldaron con la detención de nueve personas. También tiene relación con la detención en la isla de Lanzarote, hace unos dáis, de una mujer que presuntamente reclutaba niñas y adolescentes, también para el EI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Interior destaca en su nota que estas operaciones han impedido &amp;ldquo;la captación de un numeroso colectivo de mujeres, siendo algunas menores de edad&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;ha paralizado los procesos de radicalización que todos los detenidos estaban desarrollando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En lo que va de año, 49 personas fueron detenidas y puestas a disposición judicial en relación con el terrorismo yihadista, según apuntó el ministro de Interior. El número asciende a 572 desde el 11 de marzo de 2004, cuanto tuvieron lugar en Madrid los atentados que mataron a 191 personas y que fueron atribuidos a un grupo yihadista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yacimientos descubiertos en Guyana valdrían más que su economía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/yacimientos-descubiertos-en-guyana-valdrian-mas-que-su-economia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/yacimientos-descubiertos-en-guyana-valdrian-mas-que-su-economia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El descubrimiento de petróleo y gas natural realizado por la petrolera Exxon Mobil en Guyana podría valer 12 veces más que la economía de la nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los yacimientos del pozo Liza-1, ubicado en un área limítrofe del océano Atlántico entre Guyana y Venezuela, contendrían el equivalente a más de 700 millones de barriles de petróleo y podrían comenzar a producir crudo a finales de la década, informó el ministro del gobierno guyanés, Raphael Trotman, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Producto Interno Bruto (PIB) de Guyana en 2014 fue de 3.230 millones de dólares de acuerdo al Banco Mundial. La nación se ha negado a señalar un estimado para el pozo Liza-1, el cual está valorado en 341 mil millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un descubrimiento de esta magnitud para un país como el nuestro, que se encuentra en el extremo inferior de la escala de los países de este hemisferio, esto podría ser transformacional &amp;ldquo;, dijo Trotman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Después de hablar con expertos de Exxon, tiene que haber algo más de 700 millones de barriles”, señaló.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turismo creció en Cuba luego del deshielo con EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turismo-crecio-en-cuba-luego-del-deshielo-con-eeuu/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:54:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turismo-crecio-en-cuba-luego-del-deshielo-con-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: Cuba.net)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque siempre fue un destino codiciado, Cuba está viviendo un boom turístico. Desde el acercamiento diplomático con Estados Unidos en diciembre, la cantidad de turistas que recibe sigue en crecimiento. También se activó el mercado de los cruceros, con nuevas recaladas y pedidos de compañías norteamericanas para desembarcar en puertos cubanos. Por otro lado aumentó la oferta de alojamiento en casas de familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante mayo, últimos registros, la llegada de turistas internacionales a la isla creció 21,1% respecto del mismo mes de 2014, lo que representa una cifra récord en los registros de ese período en los últimos quince años, según datos oficiales, publicó El Nacional con información del GDA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los 237.254 visitantes extranjeros que arribaron durante mayo, la cifra de turistas internacionales a Cuba en los 5 primeros meses de 2015 asciende a más de 1,7 millones, lo que supone un aumento del 15,3% respecto del período enero-mayo de 2014, según el último reporte de la Oficina Nacional de Estadísticas (ONE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Canadá se reafirma como principal emisor de viajeros en esta etapa, seguido por Alemania, Francia, Inglaterra, Italia, Argentina y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos meses se nota en La Habana mayor presencia de visitantes estadounidenses tras la flexibilización de las restricciones para viajar a la isla decretada por el presidente Barack Obama en enero último, si bien el turismo abierto a Cuba aún no está totalmente permitido para los ciudadanos norteamericanos (los viajes tienen que estar relacionados con la educación y el intercambio cultural, entre otras razones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crucero a la vista. De los nuevos visitantes, muchos están llegando en cruceros, actividad que vive un fuerte repunte. Entre enero y mayo, el puerto recibió 174 visitas de buques y más de 62.000 pasajeros. En todo 2014, un buen año en comparación con los anteriores, se registraron 139 escalas con 37.519 pasajeros, según el Ministerio de Transporte de Cuba, que destacó que cruceros de una naviera italiana comenzarán a llegar a Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La compañía MSC Cruceros empezará a operar en la isla en diciembre tomando a La Habana como puerto base. El crucero MSC Opera recibirá a sus pasajeros por vuelos chárters y ofrecerá viajes a 16 destinos del Caribe desde La Habana, entre diciembre de 2015 y abril de 2016. En Estados Unidos, Carnival anunció que recibió autorización de Washington para comenzar a operar barcos a Cuba, lo que espera hacer a partir de mayo de 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba también llegó al portal Airbnb, especializado en alquileres entre particulares, que en abril agregó a la isla en su catálogo de oferta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inmediatamente la empresa californiana consiguió 1.000 anuncios de particulares cubanos, mientras que &amp;ldquo;en San Francisco y Berlín nos tomó tres años alcanzar ese umbral&amp;rdquo;, cuenta Jordi Torres, director de América Latina de Airbnb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres meses más tarde, el portal tiene 2.000 ofertas de hospedaje en Cuba. Airbnb espera que &amp;ldquo;Cuba se convierta en uno de los destinos principales, junto con México y Buenos Aires&amp;rdquo;, indica Torres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el responsable de Airbnb, el rápido crecimiento de la oferta se basa esencialmente en la red de casas particulares. Bajo el impulso de la apertura de la isla al turismo, el gobierno cubano autorizó en 1997 que los turistas se hospedaran en casas particulares a menor precio, en un país donde la oferta hotelera era limitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Melvis Sarduy, de 54 años, alquila por 66 dólares la noche su vivienda de dos habitaciones en La Habana Vieja. Por su licencia debe pagar al gobierno cubano una tasa de 35 dólares por mes por habitación y el equivalente al 10% del precio de cada alquiler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la cuota para Airbnb es el 3% del monto de la transacción y la del inquilino, de entre el 6 y 12%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Popularidad de Dilma Rousseff cayó 7,7% según encuestadora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/popularidad-de-dilma-rousseff-cayo-77-segun-encuestadora/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:53:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/popularidad-de-dilma-rousseff-cayo-77-segun-encuestadora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidenta de Brasil Dilma Rousseff.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las denuncias de corrupción y la grave crisis económica han terminado por derribar la popularidad de la presidenta de Brasil, Dilma Rousseff. El nuevo mínimo de aprobación que alcanza la líder del Partido de los Trabajadores (PT) es 7,7%, mientras un 70,9% califica negativamente su gestión, en comparación a un 64,8% en marzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuesta publicada el martes fue realizada por la firma MDA para la Confederación Nacional del Transporte (CNT, patronal). Las cifras significan un nuevo golpe para la cada vez más aislada Rousseff, rodeada de acusaciones, criticada por colegas de su partido y agobiada por la oposición creciente a su mandato, reseñaron diversas agencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MDA preguntó sobre el grave escándalo de corrupción destapado en la estatal Petrobras y un 69,2% consideró que Rousseff tiene algún grado de culpa en esas irregularidades, que han llevado a algunos sectores minoritarios de la oposición a demandar que se le inicie un juicio político con miras a la destitución de la mandataria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según este revelador sondeo, 62,8% de las personas consultadas se mostró a favor de ese juicio, frente a 32,1% que se declaró en contra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sonado caso, se investiga a más de 50 políticos por coimas recibidas por las principales empresas de construcción de Brasil que se habrían derivado de los sobreprecios cobrados a Petrobras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Rousseff no se la está investigando, pero sus rivales políticos desean que ella vaya a un juicio político, lo que llevaría a revisar si su campaña electoral se financió con dinero de los sobornos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta caída al 7,7 % está por debajo de la cifra conocida el primero de julio, cuando se cumplieron seis meses del inicio del segundo mandato de Rousseff. Un sondeo del Instituto Ibope situó la aprobación del gobierno en 9%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según MDA, la encuesta divulgada fue realizada entre los pasados 12 y 16 de julio, período en el que fueron entrevistados 2.002 electores de 137 municipios de todas las regiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El desgaste del gobierno y de la propia mandataria son más que visibles, sobre todo si se compara con el 51% de votos que Rousseff obtuvo en la segunda vuelta de las elecciones de octubre pasado, en las que fue reelegida para un segundo mandato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces, su popularidad y el respaldo a su gestión han caído en picada empujados por el escándalo en Petrobras y también por una delicada situación económica, que tiende a agravarse, y frente a la cual su gobierno adoptó medidas de austeridad para proteger la calificación del grado de inversión del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno ha admitido que la economía se contraerá este año 1,2 %, aunque los analistas del sector financiero privado elevan ese derrumbe al 1,7%, según consulta divulgada por el Banco Central.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo ataque en Siria causó la muerte de 12 personas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nuevo-ataque-en-siria-causo-la-muerte-de-12-personas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: HispanTV)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos doce personas murieron y decenas resultaron heridas en un bombardeo de la aviación del régimen del presidente Bashar al Assad en la localidad de Qasr al Brich, en el norte de Siria y controlada por el grupo terrorista Estado Islámico (EI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Observatorio Sirio de Derechos Humanos, entre los fallecidos hay un hombre, una mujer y cuatro menores de la misma familia; así como una embarazada, publicó El Universal con información de  EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque fue perpetrado por helicópteros militares que lanzaron barriles de explosivos sobre esa población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONG no descartó que el número de víctimas mortales aumente porque hay varios heridos graves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qasr al Brich se encuentra en las inmediaciones de la ciudad de Al Bab, uno de los bastiones del EI en el norte de la provincia septentrional de Alepo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas semanas, Al Bab ha sido blanco de los ataques de aviones y helicópteros gubernamentales, que han ocasionado decenas de muertos y heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siria es escenario de un conflicto desde hace cuatro años, que ha causado más de 230.000 fallecidos, según el recuento el Observatorio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shannon: diálogo con Venezuela inició por petición de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/shannon-dialogo-con-venezuela-inicio-por-peticion-de-maduro/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:42:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/shannon-dialogo-con-venezuela-inicio-por-peticion-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Thomas Shannon, diplomático estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado resaltó que fue el presidente venezolano quien &amp;ldquo;decidió buscar una manera de establecer un canal de comunicación&amp;rdquo; con Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El consejero del Departamento de Estado de Estados Unidos, Thomas Shannon, dijo hoy en Madrid que los diálogos que su país mantiene actualmente con Venezuela &amp;ldquo;empezaron al pedido de Maduro&amp;rdquo;, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon, que participó en una Tribuna Americana organizada conjuntamente por la Casa de América y la Agencia Efe, resaltó que fue el presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien &amp;ldquo;decidió buscar una manera de establecer un canal de comunicación&amp;rdquo; con Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diplomático describió la situación como de &amp;ldquo;esperanza&amp;rdquo; aunque recalcó que el proceso se encuentra en su &amp;ldquo;inicio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon dijo que la administración de Barack Obama está &amp;ldquo;aceptando las conversaciones con interés, pero reconociendo que hay diferencias entre nosotros y Venezuela&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela y Estados Unidos se encuentran sin representación diplomática desde 2010 y desde entonces las relaciones entre ambos países han pasado por varias etapas de altibajos y fuertes desencuentros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El último punto de máxima tensión ocurrió este año a raíz del decreto firmado en marzo por el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, en el que declaró a Venezuela una &amp;ldquo;amenaza&amp;rdquo; para la seguridad interna de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, desde hace semanas se mantienen reuniones de bajo perfil mediático entre representantes de los dos países y en las que responsables venezolanos se han entrevistado con Shannon, elegido por EE.UU. para esta tarea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la pregunta de dónde está ahora la pelota, y quién tendría que dar un paso hacia adelante, el diplomático respondió: &amp;ldquo;esto no es fútbol&amp;rdquo; y &amp;ldquo;la pelota está en los dos campos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon insistió en que hay que encontrar la manera de establecer &amp;ldquo;un nuevo espacio de diálogo para ver qué podemos hacer (ambos países) en la región&amp;rdquo;, y se refirió a casos concretos como el proceso de paz que el gobierno colombiano mantiene con la guerrilla de las FARC desde 2012 y a Haití.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los Brics inauguran su banco de desarrollo  para desafiar la hegemonía occidental</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/los-brics-inauguran-su-banco-de-desarrollo-para-desafiar-la-hegemonia-occidental/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/los-brics-inauguran-su-banco-de-desarrollo-para-desafiar-la-hegemonia-occidental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Shanghai, (AFP).- El nuevo banco de desarrollo de los Brics fue inaugurado este martes en Shanghai con el objetivo de que los países emergentes puedan financiarse con un sistema alternativo a las instituciones internacionales, dominadas por Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La institución internacional, fundada por los cinco países Brics (Brasil, Rusia, India, China y Sudáfrica), tiene un capital estimado de 100.000 millones de dólares y financiará grandes proyectos de infraestructuras de interés general en los países que lo soliciten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto cinco países representan el 40 % de la población mundial y una quinta parte del Producto Interior Bruto (PIB) del planeta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La creación del banco es un intento de romper la hegemonía de instituciones financieras como el Fondo Monetario Internacional (FMI) y el Banco Mundial (BM), acusados de no tener en cuenta a las naciones emergentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo banco, cuya creación fue anunciada en julio de 2014, estará presidido por un exbanquero indio, K.V Kamath, nombrado en mayo para un mandato de cinco años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kamath, un profesional experimentado que dirigió durante 13 años el banco ICICI y lo hizo crecer, también trabajó en el Banco Asiático de Desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La apertura del banco de los Brics llega dos semanas después de una cumbre de los cinco países, organizada en la ciudad rusa de Ufá bajo el patronazgo del presidente ruso, Vladimir Putin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rusia, cuya economía se ha visto muy afectada por las sanciones relacionadas con el conflicto en Ucrania y la caída del rublo, espera que el nuevo banco y sus importantes reservas de divisas sirvan para limitar la influencia del FMI y el BM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cumbre de Ufá, el ministro de Exteriores ruso Serguei Lavrov, destacó que los Brics “ilustran un nuevo sistema de relaciones internacionales multipolares” y demuestran la creciente influencia de los “nuevos centros de poder”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;China, la segunda economía mundial, inauguró además otra institución financiera multilateral, el Banco Asiático de Inversión en Infraestructuras (BAII), con sede en Pekín.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BAII tiene también un capital de 100.000 millones de dólares y fue creado a finales de junio por cincuenta Estados, entre ellos varios países occidentales como Francia, Alemania y el Reino Unido, aunque China es el principal contribuyente con un 30 % de participación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Estados Unidos y Japón no participan en esta institución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el ministro chino de Finanzas, Lou Jiwei, tanto el banco de desarrollo como el BAII no harán la competencia a otras instituciones internacionales similares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Papa desea ante alcaldes del mundo  un acuerdo rápido sobre cambio climático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-papa-desea-ante-alcaldes-del-mundo-un-acuerdo-rapido-sobre-cambio-climatico/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-papa-desea-ante-alcaldes-del-mundo-un-acuerdo-rapido-sobre-cambio-climatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ciudad del Vaticano (AFP).- El papa Francisco deseó este martes ante más de 60 alcaldes de todo el mundo reunidos en el Vaticano que se llegue a un acuerdo en diciembre en París (Francia) para frenar el cambio climático, uno los mayores desafíos del mundo moderno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tengo la esperanza de que en la cumbre de París se llegará a un acuerdo fundamental”, confesó el papa argentino al referirse a la cumbre de la ONU sobre cambio climático que se realizará del 30 noviembre al 11 de diciembre en la capital francesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unos 60 alcaldes de todo el mundo, entre ellos de grandes ciudades de América Latina, como Río de Janeiro, Sao Paulo y Bogotá, se reunieron el martes en el Vaticano para examinar formas de luchar contra el cambio climático y la trata de seres humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos dramas que el papa Francisco condena claramente en su encíclica “Laudato si’” y que considera fenómenos entrelazados con la pobreza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No, no es una encíclica, no es verde, es una encíclica social”, explicó el pontífice argentino, quien considera que “el crecimiento desmedido” de las ciudades es “un fenómeno mundial” que con sus “cordones de pobreza y miseria” afecta el medio ambiente y desata fuertes migraciones con sus consecuencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Santa Sede puede hacer muchos discursos en la ONU, pero si el mensaje no proviene de las periferias al centro, no tendrá algún efecto”, reconoció Francisco, quien tomará por primera vez la palabra en la sede de la ONU de Nueva York el 25 de septiembre próximo.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reapertura de bancos y crédito europeo  permiten a Grecia recuperar normalidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/reapertura-de-bancos-y-credito-europeo-permiten-a-grecia-recuperar-normalidad-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/reapertura-de-bancos-y-credito-europeo-permiten-a-grecia-recuperar-normalidad-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luka Katseli, presidenta de la Unión de Bancos griegos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atenas, (EFE).- La reapertura de los bancos después de tres semanas de cierre y la concesión de un préstamo de la Unión Europea para hacer frente a las obligaciones más urgentes con los acreedores han permitido a Grecia recuperar  este lunes una cierta&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;normalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ambiente calmado en las calles, alejado de las imágenes de filas y nerviosismo el día de la reapertura de las entidades, ha puesto de manifiesto la tranquilidad con la que el país ha vivido este difícil periodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para muchos griegos, hartos de padecer impagos y dificultades tras seis años de crisis, la restricción impuesta de 60 euros a su retirada diaria de efectivo no ha supuesto un gran quebradero de cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco que ésta sea una de las limitaciones que aún se mantienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novedad a partir de  este lunes es que la retirada podrá ser acumulativa, es decir, al final de la semana se podrá disponer de 420 euros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los griegos tienen ya acceso a sus depósitos a plazos y a las cajas fuertes y pueden cobrar cheques, incluidos los que vencieron durante el periodo de cierre de las entidades bancarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las sucursales se pueden realizar operaciones que hasta ahora solo se podían hacer por internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las operaciones al extranjero, en cambio, continúan siendo muy limitadas, pero se permite a los padres que tengan hijos estudiando en el extranjero mandarles hasta 5.000 euros por trimestre y a&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aquellos que deban abonar costes de hospitalización en otro país disponer de hasta 2.000 euros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presidenta de la Unión de Bancos griegos, Luka Katseli, ha llamado a la población  a “vencer el miedo” y devolver el dinero a los bancos para hacer más fuerte el sistema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La apertura se produce después de que el acuerdo alcanzado entre el Gobierno y los países de la eurozona animase al Banco Central Europeo (BCE) a elevar en 900 millones de euros el crédito de emergencia al que puede recurrir la banca helena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pacto ha permitido también que la liquidez llegue al Estado griego en forma de crédito de la Unión Europea, que hoy ha transferido 7.160 millones de euros para hacer frente a los pagos más urgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según ha confirmado a Efe una fuente de la Oficina de la Gestión de la Deuda Pública, Grecia ha pagado hoy al Banco Central Europeo 3.500 millones de euros en bonos y 700 millones en intereses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, ha saldado su atraso con el Fondo Monetario Internacional (FMI) al hacer frente a los 2.000 millones que le debía desde el 30 de junio, 1.500 millones de los tramos de crédito que vencían ese&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mes y 500 millones en intereses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este dinero podrá ser utilizado para que el país afronte otros compromisos, por ejemplo con el Banco de Grecia, pero no podrá destinarse a otros usos que no sean los pagos urgentes, según fuentes de la eurozona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno quiere dar prueba de que su intención es aplicar las reformas acordadas con los socios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, hoy han entrado en vigor las nuevas tarifas del IVA que sitúan los medicamentos, los libros y el teatro en la súper reducida del 6 %, los alimentos, hoteles, energía y agua en el 13 % y el&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;resto en el 23 %, incluida la restauración que hasta ahora tenía un 13 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo se retrasa la aplicación en las islas hasta el uno de octubre, cuando está a punto de terminar la temporada turística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para supervisar que el Ejecutivo de Alexis Tsipras cumple con lo pactado, la antigua troika, ahora conocida como instituciones (Comisión Europea, BCE y FMI) llegará de nuevo a Atenas para mantener reuniones a lo largo de esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se espera que las instituciones vuelvan a Atenas en el momento oportuno, pero ahora no puedo confirmar cuando”, afirmó este lunes el portavoz comunitario, Margaritas Schinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informaciones de los medios griegos, los acreedores habían mostrado su descontento con el Gobierno por el hecho de que los grupos técnicos tuviesen que reunirse en hoteles con los representantes griegos y en ocasiones, algunos de éstos no estuviesen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dispuestos a colaborar y a proporcionar los datos requeridos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fracasa el diálogo entre el Gobierno  boliviano y los líderes de Potosí</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fracasa-el-dialogo-entre-el-gobierno-boliviano-y-los-lideres-de-potosi/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fracasa-el-dialogo-entre-el-gobierno-boliviano-y-los-lideres-de-potosi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Paz, (EFE).- Un intento de diálogo entre el Gobierno boliviano y los dirigentes que encabezan las protestas en la ciudad andina de Potosí (suroeste) quedó frustrado este martes por la insistencia de los manifestantes de que asista el presidente Evo Morales y que medien la Iglesia católica y defensores de los derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para dialogar con los ministros, los líderes del Comité Cívico de Potosí (Comcipo) pusieron como condiciones que la reunión sea abierta a los medios, que sus demandas se analicen y discutan en forma ininterrumpida y que el presidente Morales esté presente para firmar el acuerdo final que se alcance al terminar el encuentro, según las exigencias expuestas ante la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno invitó a los dirigentes potosinos a reunirse a las 14.00 hora local (18.00 GMT) en La Paz, pero matizó que las conclusiones del encuentro iban a ser enviadas al presidente Morales, sin asegurar su presencia en la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Una vez concluido el diálogo y agotado el pliego de peticiones de Comcipo y sin que medie ninguna medida de presión, el presidente del Estado recibirá el acta de conformidad”, apuntó el ministro boliviano de la Presidencia, Juan Ramón Quintana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una comisión de siete ministros, encabezada por el titular de Gobierno (Interior), Carlos Romero, aguardó durante casi dos horas a los líderes de Comcipo, quienes analizaban reunidos en privado la nueva convocatoria gubernamental al diálogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al concluir ese encuentro, el presidente de Comcipo, Jhonny Llally, leyó una carta enviada al Ejecutivo en la que ratificaban las condiciones presentadas inicialmente y agregaban una nueva: la mediación de la Iglesia católica, el defensor del Pueblo, Rolando Villena, y la Asamblea Permanente de Derechos Humanos de Bolivia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comcipo criticó las “ambigüedades” en la respuesta del Gobierno a las condiciones que pusieron para dialogar y pidió que no se siembren más “susceptibilidades”, ni se utilicen “artimañas” para perjudicar el inicio de la negociación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dirigentes de Comcipo han rechazado antes varios encuentros con los ministros de Morales, quien aseguró el fin de semana que “no hay nada que dialogar” porque la mayoría de las demandas potosinas ya han sido atendidas o están en marcha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un discurso pronunciado ante campesinos en La Paz, el gobernante ratificó sus críticas a las movilizaciones potosinas y las volvió a vincular con la “derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Algunos grupos vienen solo a perjudicar a La Paz con falsos intereses. Yo no puedo entender, cuando nosotros marchamos nunca hemos pedido ayuda ni a la derecha”, señaló Morales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistema de Orquestas de Venezuela se presentará en la Scala de Milán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sistema-de-orquestas-de-venezuela-se-presentara-en-la-scala-de-milan/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sistema-de-orquestas-de-venezuela-se-presentara-en-la-scala-de-milan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Música del Sistema de Orquestas de Venezuela se presentará en agosto en Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roma (EFE).- El Teatro de la Scala de Milán ha programado durante el próximo mes de agosto una serie de conciertos de la red nacional de orquestas y coros juveniles de Venezuela, dentro del proyecto “El Sistema”, con más de mil intérpretes en diversos eventos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dirección del coliseo milanés informó que los conciertos comenzarán el 12 de agosto y se desarrollarán hasta el 4 de septiembre dentro del denominado “Festival de las Orquestas Internacionales por la Expo”, con ocasión de la Exposición Universal de Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocho de los conciertos se celebrarán en el Piermarini, la sede central de la Ópera de la Scala, dos en el Conservatorio de la ciudad, uno en la iglesia de San Marco y dos en el parque Sempione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primero de ellos, el 12 de agosto, será el concierto del Coro Manos Blancas, que está compuesto por niños con deficiencias tanto psíquicas como físicas, y le seguirá el día 20 la intervención en San Marco del Coro Nacional Juvenil Simón Bolívar, con un programa de música sacra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director de la Scala, Riccardo Chailly, dirigirá la Orquesta Sinfónica Nacional de Venezuela, compuesta por niños de entre ocho y doce años, el 21 de agosto y, al día siguiente, le llegará el turno a la Sinfónica Juvenil “Teresa Carreño”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 27 de agosto será el turno de la Sinfónica Juvenil de Caracas, dirigida por Dietrich Paredes, que volverá a actuar el 28 con la Sistema Europe Youth Orchestra, compuesta por niños músicos de una docena de países, explicó la Scala en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Orquesta Sinfónica Simón Bolívar, con la dirección de Gustavo Dudamel, intervendrá en los tres últimos conciertos programados en Milán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Dudamel y la Bolívar participarán en ocho ocasiones entre el 19 de agosto y el 2 de septiembre en las representaciones de “La Bohème” en la versión del director de escena italiano Franco Zeffirelli.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>