<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Afganistán: 26 civiles mueren en ataque suicida cerca de una base de EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos, según reporte del director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi. (Foto: NTN24)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de Estados Unidos en el este de Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local (14.20 GMT) en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran&lt;/span&gt;, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad&amp;rdquo;, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos&amp;rdquo;, precisó Hamidi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Este es el segundo ataque con numerosos civiles muertos ocurrido hoy en Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En otra explosión en la provincia septentrional de Kapisa, al menos diez civiles murieron y otros nueve resultaron heridos al explotar una bomba artesanal al paso de la furgoneta en la que viajaban.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los atentados suicidas son, junto a los artefactos explosivos improvisados (IED, en inglés), los métodos más recurrentes de los talibanes para atacar a las fuerzas afganas e internacionales, aunque en la práctica causan un elevado número de víctimas civiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;La violencia contra objetivos no militares aumentó en Afganistán en 2014, con unos 3.700 civiles muertos y cerca de 7.000 heridos, de acuerdo con datos de las Naciones Unidas, que rebasan con creces las cifras de ejercicios precedentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La OTAN puso punto final en 2014 a su misión de combate en Afganistán, la ISAF, sustituida desde enero por una operación con 4.000 soldados en tareas de asistencia y capacitación, y que será seguida a su término de otra liderada por civiles, pero con un componente militar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos mantendrá desplegados a 9.800 militares hasta final de año como parte de su misión &amp;ldquo;antiterrorista&amp;rdquo; en Afganistán, después de que el presidente estadounidense, Barack Obama, ordenara la ralentización de la salida de las tropas de ese país prevista inicialmente para este mismo año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chile lamenta que Bolivia siga optando por el camino del cuestionamiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chile-lamenta-que-bolivia-siga-optando-por-el-camino-del-cuestionamiento/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chile-lamenta-que-bolivia-siga-optando-por-el-camino-del-cuestionamiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Heraldo Muñoz, ministro de Relaciones Exteriores de Chile. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores de Chile, Heraldo Muñoz, lamentó este que Bolivia siga optando por el camino del cuestionamiento y la confrontación permanentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lamentamos que persista en condicionar el diálogo únicamente a la consecución de una salida soberana al mar por nuestro territorio&amp;rdquo;, añadió el jefe de la diplomacia chilena en declaraciones al portal electrónico de La Tercera, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muñoz subrayó que el diálogo es un asunto de dos vías: &amp;ldquo;exige que ambas partes se escuchen y respeten mutuamente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bolivia demandó a Chile ante la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya, en abril del 2013 en pro de su demanda marítima, pero el gobierno chileno ha rechazado la competencia de ese tribunal para zanjar el tema, al considerar que este se constituyó con posterioridad a la firma del tratado de 1904 que definió los límites entre ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Canciller chileno dijo que su país ha estado y estará siempre abierto al diálogo &amp;ldquo;y que tiene la mayor voluntad de avanzar con Bolivia en un clima de respeto mutuo hacia un camino de cooperación y entendimiento que vaya hacia mayores niveles de integración entre nuestros Estados&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos realizado esfuerzos continuos y constructivos con el fin de generar confianza mutua entre ambos países y reforzar aquellos ámbitos de la relación bilateral en los cuales existen convergencias&amp;rdquo;, agregó Muñoz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bolivia perdió en 1879 unos 400 kilómetros de costa y 120.000 kilómetros cuadrados de territorio a manos de tropas chilenas en la llamada Guerra del Pacífico. Veinticinco años después, ambos países firmaron un tratado de paz que fijó las fronteras.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El papa ofició misa ante un millón  de fieles en santuario de Paraguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-oficio-misa-ante-un-millon-de-fieles-en-santuario-de-paraguay/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-oficio-misa-ante-un-millon-de-fieles-en-santuario-de-paraguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alrededor de un millón de personas tomó la Villa Serrana de Caacupé, 50 km al este de Asunción, donde miles pasaron la noche a la intemperie, indicó una fuente de la Policía Nacional paraguaya.(Foto/AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asunción (AFP) - Un fervor multitudinario acompañó este sábado al papa Francisco en el santuario de la Virgen de los Milagros de Caacupé, patrona de Paraguay donde, más cansado que otros días, se emocionó al pedir no perder la memoria, las raíces, ni la razón de sus luchas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alrededor de un millón de personas tomó la Villa Serrana de Caacupé, 50 km al este de Asunción, donde miles pasaron la noche a la intemperie, indicó una fuente de la Policía Nacional paraguaya a la AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estar aquí con ustedes es sentirme en casa, a los pies de nuestra Madre La Virgen de los Milagros de Caacupé”, dijo ante una multitud que cargaba pancartas con frases célebres del sumo pontífice y ondeaba banderas con los colores del Vaticano, de Paraguay e incluso de la argentina natal de Francisco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los momentos de mayor alegría colectiva ocurrió al rezar el padre nuestro en guaraní, cuando se vio al papa articular unas palabras en esta lengua, oficial al igual que el castellano, en esta nación de siete millones de habitantes, 90% de ellos católicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa, de 78 años, saludó a enfermos y minusválidos al interior de la basílica, donde un coro entonó canciones religiosas a ritmo de la polca paraguaya, que emocionaron tanto a Francisco que demoró su salida a la misa pública, indicó el obispo de Caacupé, Claudio Jiménez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el rostro algo descompuesto reapareció e inició la misa con voz fuerte y habitual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como han podido ver ustedes mismos el pontífice está bien, todo ok”, aseguró el portavoz del Vaticano, Federico Lombardi, negando que la ausencia por once minutos del papa al retirarse de la procesión hubiera sido causada por problemas de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como pueblo, hemos venido a nuestra casa, a la casa de la patria paraguaya, a escuchar una vez más esas palabras que tanto bien nos hacen: ‘Alégrate, el Señor está contigo’. Es un llamado a no perder la memoria, las raíces, los muchos testimonios que han recibido del pueblo creyente y jugado por sus luchas”, clamó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¡Hagan lío!” fue alguna de sus frases célebres que se leyeron en pancartas entre una multitud que lo esperó con cantos y gritos en Paraguay, última etapa de su gira a Sudamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras visitar Ecuador y Bolivia, Francisco llegó el viernes a este país, una visita considerada como la más espiritual de su periplo, marcado por su histórico pedido el jueves para que “el mundo cambie”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las críticas al actual modelo económico que sólo respeta la lógica de la ganancia, multiplica el número de excluidos y destruye la naturaleza, forman parte del mensaje que el papa argentino llevó a tres de los países más pobres de Sudamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de trasladarse a Caacupé, el pontífice visitó el hospital de niños enfermos de cáncer Acosta Ñu, en las afueras de Asunción, donde improvisó un emotivo mensaje a los padres de los menores.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El reto para cuba: que el consumismo no &#34;deslumbre&#34; a los jóvenes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-reto-para-cuba-que-el-consumismo-no-deslumbre-a-los-jovenes/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-reto-para-cuba-que-el-consumismo-no-deslumbre-a-los-jovenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia. (Foto: Web)
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;La Habana.- &lt;/strong&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El número dos del gobernante Partido Comunista de Cuba, José R. Machado Ventura, llamó a los jóvenes cubanos a no dejarse &amp;ldquo;deslumbrar&amp;rdquo; por el consumismo y las &amp;ldquo;cosas bonitas&amp;rdquo;, en la nueva era que plantea el proceso de restablecimiento de relaciones diplomáticas entre Cuba y EEUU.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;El primer reto es no dejarse deslumbrar por el consumismo y las cosas bonitas, que llaman la atención de los jóvenes&amp;rdquo;, dijo Machado Ventura, en una entrevista que publica la edición dominical del periódico oficial Juventud Rebelde, portavoz de la Unión de Jóvenes Comunistas, filial juvenil del PCC, con motivo del décimo congreso que celebrará esa organización la próxima semana, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Cuba y Estados Unidos confirmaron a principios de este mes su decisión de restablecer las relaciones diplomáticas, rotas en 1961, y además anunciaron la reapertura de embajadas en sus respectivas capitales a partir del próximo 20 de julio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;La apertura de las sedes diplomáticas se producirá a partir del 20 de julio de 2015, según el comunicado de la Cancillería cubana divulgado en su página web.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El también vicepresidente del Gobierno insistió en que las nuevas generaciones de cubanos deben estar &amp;ldquo;más preparados y saber moverse entre bambalinas&amp;rdquo;, así como conocer lo que está pasando para &amp;ldquo;no dejarse conquistar por la sociedad de consumo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Asimismo les pidió no olvidar sus &amp;ldquo;raíces, la historia, el tipo de confrontación de fondo que hemos tenido con el imperialismo norteamericano&amp;rdquo;, y defender el socialismo &amp;ldquo;próspero y sostenible que nos estamos planteando&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;Eso conlleva firmeza y no dejarnos confundir, pues las ideas del imperialismo siguen siendo las mismas. Tenemos que adquirir mayores conocimientos y una fuerte preparación; saber que, como mismo han planteado las autoridades de Estados Unidos, ellos por ahora solo cambian los métodos para intentar, mediante otras formas, destruir el sistema político de Cuba&amp;rdquo;, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El veterano dirigente comunista dijo que hay que plantearles a los jóvenes que con su nueva política &amp;ldquo;ellos (EE.UU.) buscan llevarnos a la Cuba del capitalismo, y que a eso no podemos volver&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Sobre el uso de las nuevas tecnologías y el acceso a internet, Machado Ventura reconoció que suponen &amp;ldquo;una gran oportunidad&amp;rdquo;, porque en su opinión resultan &amp;ldquo;novedosas y vitales&amp;rdquo;, no solo para la comunicación entre las personas, sino además para el desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&amp;ldquo;Todo el mundo sabe por qué en Cuba no hay más internet, porque ello tiene un alto costo. Existen algunos que nos la quieren dar gratis, pero no lo hacen con el fin de que el pueblo cubano se comunique, sino con el propósito de penetrarnos y hacer trabajo ideológico para lograr una nueva conquista&amp;rdquo;, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;En ese sentido afirmó que &amp;ldquo;pretenden reblandecer ideológicamente&amp;rdquo; a los jóvenes, porque considera que muchas veces estas plataformas tecnológicas pueden ser también &amp;ldquo;mecanismos de subversión potenciadas por los grandes capitales y sus medios de comunicación&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Pero abogó por utilizar las tecnologías para &amp;ldquo;influir más&amp;rdquo; en los jóvenes, &amp;ldquo;aprovecharlas para que defiendan lo que hemos construido en estos años de Revolución&amp;rdquo; y para que &amp;ldquo;no estén alejados del mundo de hoy&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estados Unidos ofrece ayuda a México para capturar de nuevo a “El Chapo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estados-unidos-ofrece-ayuda-a-mexico-para-capturar-de-nuevo-a-el-chapo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estados-unidos-ofrece-ayuda-a-mexico-para-capturar-de-nuevo-a-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington (EFE).- Estados Unidos ofreció  este domingo de nuevo ayuda y asistencia a México para capturar al narcotraficante Joaquín “El Chapo” Guzmán después de que éste lograra por segunda vez huir de una cárcel de máxima seguridad mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de Estados Unidos está dispuesto a trabajar con nuestros socios mexicanos para ofrecer cualquier tipo de asistencia que pueda ayudar a lograr una rápida captura”, dijo la Fiscal General de Estados Unidos, Loretta Lynch, en una declaración remitida a Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynch agregó además que la Administración estadounidense “comparte la preocupación de México con respecto a la fuga” y recordó que, además de sus crímenes en México, “enfrenta múltiples cargos por tráfico de drogas y crimen organizado en Estados Unidos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explicaron  este domingo las autoridades mexicanas, el jefe del “cártel de Sinaloa” escapó por un túnel de 1,5 kilómetros desde la zona de las duchas del penal Altiplano I, donde se encontraba recluido, que desembocaba en un inmueble en obras al suroeste de la prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guzmán se encontraba allí desde el 22 de febrero de 2014 cuando fue capturado en el que se consideró el mayor golpe asestado al narcotráfico en México en una década, pues Estados Unidos ofrecía cinco millones de dólares por cualquier información valiosa que llevara a su captura y el país latinoamericano más de dos millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a haberse fugado anteriormente de otra prisión de alta seguridad en 2001, Estados Unidos expresó entonces su confianza en la seguridad penitenciaria de México para evitar un episodio como el registrado este fin de semana, razón por la cual no hizo pública ninguna petición de extradición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Chapo” cumplía en Altiplano I los tres años que le quedaban de su condena previa, mientras la justicia mexicana intentaba aumentar la pena con nuevos cargos vinculados a sus actividades delictivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enrique Peña Nieto, presidente de México.(Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Peña Nieto dice que la fuga de Guzmán  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;es una “afrenta” para el Estado mexicano&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;París (EFE).- El presidente de México, Enrique Peña Nieto, aseguró  este domingo que la fuga del narcotraficante Joaquín “El Chapo” Guzmán es una “afrenta para el Estado mexicano” y dijo que ha instruido al secretario de Gobernación para que sea capturado lo antes posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una declaración a la prensa en la residencia del embajador mexicano en París, Peña Nieto explicó que ha dado indicaciones a la procuradora general de la República para que “abra una investigación a fondo para determinar si ha habido servidores públicos en complicidad o involucrados” en la huida del “Chapo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guzmán, jefe del cartel de Sinaloa, se fugó en la noche del sábado de la cárcel del Altiplano I, en el estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal, informaron las autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos al tanto de un hecho lamentable que ha indignado e indigna a la sociedad mexicana, y que me tiene profundamente consternado ante la fuga de uno de los delincuentes que era uno de los más buscados en México y en el mundo”, afirmó el presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a la “afrenta” que la fuga representa, Peña Nieto aseguró que confía en que las instituciones del Estado, especialmente las encargadas de seguridad, “estén a la altura con la fortaleza y la determinación para reaprehender a este delincuente”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farc decreta cese al fuego unilateral a partir del 20 de julio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farc-decreta-cese-al-fuego-unilateral-a-partir-del-20-de-julio/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farc-decreta-cese-al-fuego-unilateral-a-partir-del-20-de-julio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia-Ejército del Pueblo (Farc-EP), que actualmente mantienen diálogos de paz con el gobierno de Juan Manuel Santos, decretaron este miércoles el cese del fuego unilateral durante un mes, a partir de este 20 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alias Iván Márquez, jefe de la delegación de la guerrilla y vocero de las Farc-EP, destacó en La Habana, Cuba, la disposición del grupo de establecer este cese a los enfrentamientos armados, como una respuesta al llamado de paz que clama el pueblo colombiano, reseñó Telesur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Recogiendo el espíritu del llamado de los garantes del proceso, Cuba y Noruega, y de los acompañantes del mismo, Venezuela y Chile, anunciamos nuestra disposición de ordenar un cese al fuego unilateral a partir del 20 de julio, por un mes” expresó Márquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esta medida, las Farc-EP buscan crear un escenario favorable para avanzar con el Gobierno de Colombia “en la concreción del cese al fuego bilateral y definitivo”, señaló alias Iván Márquez&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 17 de junio pasado, representantes del Gobierno colombiano y de las Farc-EP iniciaron el ciclo 38 de los diálogos de paz en La Habana, como parte de las iniciativas para poner punto final al conflicto armado que impera desde hace más de 50 años en la nación neogranadina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las conversaciones establecidas en el ciclo 37, las partes acordaron la creación de una Comisión para el Esclarecimiento de la Verdad y así ofrecer un panorama completo sobre la confrontación armada en territorio colombiano y garantizar la no repetición de la violencia, tras la firma de un acuerdo que conlleve al cese de enfrentamientos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco critica a católicos poco solidarios en Paraguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-critica-a-catolicos-poco-solidarios-en-paraguay/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-critica-a-catolicos-poco-solidarios-en-paraguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Francisco celebró una misa multitudinaria en Ñu Guasú, en las afueras de Asunción. Según el vocero del Vaticano, el sacerdote Federico Lombardi, hubo algo más de un millón de asistentes. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asunción.- Tras escuchar los dramáticos testimonios de la miseria en la que viven unas 15.000 familias del paupérrimo barrio asunceño de Bañado Norte, un sitio que se inunda, y donde abundan las casuchas y los pantanos de barro, símbolo de un país donde el 24% de la población vive debajo de la línea de pobreza, el papa Francisco criticó a aquellos católicos que no son solidarios, reseñó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Por más que vayas a misa todos los domingos, si no tienes un corazón solidario, no sabes lo que pasa en tu pueblo, tu fe es muy débil, o está enferma o está muerta&amp;rdquo;, dijo el papa Francisco ante miles de emocionados fieles, informó AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa, que luego de su discurso pronunció el Padre Nuestro en guaraní, tomó la mano de Francisca de Chamorro, una viuda de 82 años, que llegó caminando ayudada por un bastón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 1952 me instalé en este lugar a orillas del río Paraguay. Hoy estoy viuda y nunca creí que un papa, cuando estoy viejita, iba a venir al lado de mi casa&amp;rdquo;, dijo Francisca, en guaraní. &amp;ldquo;Ya me puedo morir tranquila. Es un milagro que solo viniera un papa a este sitio de barro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algunos de los fieles presentes son conscientes que su vida cotidiana no cambiará tras la visita del papa a tres de las naciones más pobres de Sudamérica, en un periplo marcado por su insistencia en combatir la pobreza, la exclusión y la desigualdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En guaraní, Pedro Fernández, padre de ocho niños, dijo a la AP que &amp;ldquo;la visita del papa es para el espíritu porque después de la reunión tengo que salir por las calles con mi moto-carga a recoger botellas de plástico y latitas de cerveza para venderlas al acopiador de materiales reciclados. Si no trabajo, en casa no se come&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fernández y sus familiares se levantan todos los días a las tres de la mañana para buscar botellas y latas en la basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica Rivera, una vecina que dirigió un discurso al papa, afirmó que el estado paraguayo no ve a los vecinos como sujetos de derecho, sino como una carga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos representantes de organizaciones sociales religiosas de Bañado Norte se quejaron porque no se les permitió estar cerca del papa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mi esposa Silveria y la vecina Norma Sánchez quedaron muy tristes porque siendo fundadoras de la capilla no las tuvieron en cuenta. Yo como presidente de la comisión vecinal tampoco fui invitado a estar sentado frente al papa&amp;rdquo;, dijo Francisco Rodríguez. &amp;ldquo;Todas las mejoras de pintura y arreglo del ingreso a la cancha las pagué con mi dinero. Pero las autoridades de la Iglesia trajeron de otros sectores de la ciudad como invitados. Pero estamos felices porque haber visto al papa aquí entre el barro&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las emisoras radiales de Asunción se escucharon mensajes de vecinos que declararon que los primeros lugares fueron otorgados a ``políticos corruptos&amp;rdquo; y no a los lugareños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portavoz de la iglesia paraguaya, Mariano Mercado, dijo que no hubo políticos aunque sí una decena de integrantes de una organización empresarial que colaboró con la logística de la visita papal a Bañado Norte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabrizio Sánchez, otro de los presentes, le entregó al pontífice un informe sobre aborto y embarazo precoz entre la juventud. &amp;ldquo;El papa nos dijo: `Me gusta que sean caraduras. Sigan así&amp;rdquo;, relató el joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Ministerio de Salud, en 2014 hubo 648 embarazos en niñas menores de 14 años en hospitales públicos. No hay cifras de centros de salud privados. El aborto está prohibido por la ley en Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final del acto, la ministra de Educación, Marta Lafuente, subió al escenario para saludar al papa. Los bañadenses gritaron en guaraní: &amp;ldquo;ministra ichapu&amp;rdquo; que significa &amp;ldquo;ministra mentirosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de Bañado Norte el pontífice dirigió una misa multitudinaria en Ñu Guasú, en las afueras de Asunción. Según el vocero del Vaticano, el sacerdote Federico Lombardi, hubo algo más de un millón de asistentes. La policía paraguaya estimó que fueron un millón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su homilía, el papa dijo que la hospitalidad es una de las palabras claves en la religión cristiana: &amp;ldquo;Hospitalidad con el hambriento, con el sediento, con el forastero, con el desnudo, con el enfermo, con el preso, con el leproso, con el paralítico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hospitalidad con el que no piensa como nosotros, con el que no tiene fe o la ha perdido por culpa de nosotros. Hospitalidad con el perseguido, con el desempleado. Hospitalidad con las culturas diferentes, de las cuales esta tierra es tan rica. Hospitalidad con el pecador, porque todos nosotros también lo somos&amp;rdquo;, agregó, remarcando su mensaje de dirigir una iglesia de puertas abiertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaban presentes el presidente de Paraguay, Horacio Cartes, y la presidenta de Argentina, Cristina Fernández, entre los fieles del país y los estados vecinos, muchos de los cuales durmieron en el lugar para poder ver al papa. También se encontraba el canciller de Uruguay, Rodolfo Nin Novoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cartes y Cristina Fernández saludaron al papa al término de misa. Fernández dialogó brevemente con el pontífice y le entregó un obsequio, un cuadro o foto enmarcada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El altar en el cual se celebró la ceremonia fue una creación del artista plástico Koki Ruiz, que se valió de 40.000 mazorcas de maíz, 200.000 cocos y 1.000 calabazas, un homenaje a los indígenas guaraníes que veneraban a la tierra por ofrecerle esos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la tarde del domingo, y en la última actividad prevista en su gira suramericana, el papa sostendrá un encuentro con jóvenes en la costanera de Asunción. De camino al aeropuerto, Francisco hará una parada breve en el local del supermercado Ycuá Bolaños, para recordar la tragedia ocurrida en 2004, cuando casi 400 personas murieron en un incendio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco ha pasado buena parte de la última semana -y antes de eso, gran parte de su pontificado- denunciando las injusticias del sistema capitalista global que, afirma, idealiza al dinero por encima de la gente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy culmina visita papal a Latinoamérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-culmina-visita-papal-a-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-culmina-visita-papal-a-latinoamerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El Papa se despide del continente americano luego de ocho días de visita apostólica a Ecuador, Bolivia y Paraguay. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la última actividad prevista en su gira sudamericana, el papa sostendrá un encuentro con jóvenes en la costanera de Asunción. De camino al aeropuerto, Francisco hará una parada breve en el local del supermercado Ycuá Bolaños, para recordar la tragedia ocurrida en 2004, cuando casi 400 personas murieron en un incendio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Tras escuchar los dramáticos testimonios de la miseria en la que viven los vecinos al paupérrimo barrio asunceño de Bañado Norte, símbolo de un país donde el 24% de la población vive debajo de la línea de pobreza, el papa Francisco criticó a aquellos católicos que no ejercen la solidaridad, publicó El Universal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;&amp;ldquo;Por más que vayas a misa todos los domingos, si no tienes un corazón solidario, no sabes lo que pasa en tu pueblo, tu fe es muy débil, o está enferma o está muerta&amp;rdquo;, dijo el papa ante miles de emocionados fieles&lt;/span&gt;, vecinos de Bañado Norte y de otros lugares del Paraguay y la región, citó AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa, que luego de su discurso pronunció el Padre Nuestro en guaraní, tomó la mano de Francisca de Chamorro, una viuda de 82 años, que llegó caminando ayudada por un bastón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 1952 me instalé en este lugar a orillas del río Paraguay. Hoy estoy viuda y nunca creí que un papa, cuando estoy viejita, iba a venir al lado de mi casa&amp;rdquo;, dijo Francisca a la AP. &amp;ldquo;Ya me puedo morir tranquila. Es un milagro que solo viniera un papa a este sitio de barro&amp;rdquo;, agregó hablando en guaraní.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisca vive en una casilla de madera. Los vecinos escucharon al papa parados en medio del barro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco Rodríguez, otro de los habitantes de Bañado Norte, dijo que sus viviendas están en terreno municipal. &amp;ldquo;Queremos que nos den título de propiedad&amp;rdquo;, reclamó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica Rivera, una vecina que dirigió un discurso al papa, dijo que el estado paraguayo no ve a los vecinos como sujetos de derecho, sino como una carga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabrizio Sánchez, otro de los vecinos presentes, le entregó al pontífice un informe sobre aborto y embarazo precoz entre la juventud de Bañado Norte. &amp;ldquo;El papa nos dijo: &amp;lsquo;Me gusta que sean caraduras. Sigan así&amp;rdquo;, relató el joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El papa Francisco les pidió a los vecinos que no se dividan. &amp;ldquo;El diablo quiere que se peleen entre ustedes. Porque así los divide, los derrota y les roba la fe&amp;rdquo;, les dijo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Al final del acto, la ministra de Educación, Marta Lafuente, subió al escenario para saludar al papa. Los bañadenses gritaron varias veces en guaraní: &amp;ldquo;ministra ichapu&amp;rdquo; que en español significa &amp;ldquo;ministra mentirosa&amp;rdquo;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En Bañado Norte, el primer papa latinoamericano vio a gente que vive en chabolas de tablones y láminas de metal. Las autoridades paraguayas estiman que unas 15.000 familias viven allí en la extrema pobreza, que se ve agravada de forma periódica cuando las fuertes lluvias desbordan el cercano río Paraguay y convierten las carreteras de tierra en impracticables tramos de lodo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente hay en Paraguay 110.000 indígenas de 20 etnias que sobreviven en condiciones económicas y sociales paupérrimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Luego de Bañado Norte el pontífice se dirigirá a Ñu Guasú, (&amp;ldquo;Campo Grande&amp;rdquo;, en guaraní), un predio de la Fuerza Aérea Paraguaya en las afueras de Asunción, donde oficiará su segunda misa en suelo paraguayo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que más de un millón de personas, locales y de otros países vecinos, se congreguen allí para participar de la ceremonia religiosa y escuchar la homilía que pronunciará el papa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sábado, ya desde horas de la tarde, era posible ver llegar a miles de personas, muchos de ellos con sillas de playa y sacos de dormir, que se dirigían al lugar de la misa para pasar allí la noche de modo de asegurarse un lugar lo más cerca posible de Francisco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la ocasión, el artista plástico Koki Ruiz construyó un altar con 40.000 espigas de maíz, 200.000 cocos y 1.000 calabazas, un homenaje a los indígenas guaraníes que veneraban a la tierra por ofrecerle esos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En la tarde del domingo, y en la última actividad prevista en su gira sudamericana, el papa sostendrá un encuentro con jóvenes en la costanera de Asunción. De camino al aeropuerto, donde abordará el avión que lo regresará a Roma, Francisco hará una parada breve en el local del supermercado Ycuá Bolaños, para recordar la tragedia ocurrida en 2004, cuando casi 400 personas murieron en un incendio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pontífice aterrizó el viernes en el aeropuerto Silvio Pettirosi de Paraguay, un país donde el 90% de la población profesa la fe católica. Ese mismo día fue recibido por el presidente Horacio Cartes y autoridades religiosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la segunda visita de un papa a Paraguay, la primera desde que el país recuperó la democracia en 1989. Juan Pablo II visitó el país en 1988, cuando el país vivía bajo una dictadura militar encabezada por el presidente Alfredo Stroessner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Francisco ha pasado buena parte de la última semana y antes de eso, gran parte de su pontificado denunciando las injusticias del sistema capitalista global que, afirma, idealiza al dinero por encima de la gente. El papa ha pedido que se instaure un nuevo modelo económico en el que los recursos del planeta se distribuyan entre todos por igual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante una misa el sábado en Caacupé, Francisco elogió el fervor religioso y la fortaleza de las mujeres paraguayas, en uno de los lugares de peregrinación más importantes del país. Miles de personas abarrotaron la plaza principal y las calles aledañas en Caacupé, unos 54 kilómetros (40 millas) al este de Asunción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/el-papa-francisco-en-sudamerica-2063302w645.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;el-papa-francisco-en-sudamerica-2063302w645&#34; class=&#34;alignnone size-medium wp-image-422464&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/el-papa-francisco-en-sudamerica-2063302w645-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt;Raquel Amarilla, de 39 años, lloró tras escuchar al papa. &amp;ldquo;Es maravilloso que nos tome tanto en cuenta a las mujeres. Somos nosotras en la iglesia todos los domingos. Nosotras rezamos todos los días, mucho más que los hombres&amp;rdquo;, dijo la mujer, que acudió con su hija de 13 años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joaquín “el Chapo” Guzmán se fugó de carcel en México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/joaquin-el-chapo-guzman-se-fugo-de-carcel-en-mexico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/joaquin-el-chapo-guzman-se-fugo-de-carcel-en-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El narcotraficante Joaquín “el Chapo” Guzmán se fugó este sábado de la cárcel federal de máxima seguridad del Altiplano, en el Estado de México&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El narcotraficante Joaquín&lt;strong&gt; “el Chapo” Guzmán se fugó este sábado de la cárcel federal&lt;/strong&gt; de máxima seguridad del Altiplano, en el Estado de México, a través de un túnel dentro de su celda, confirmó la Comisión Nacional de Seguridad (CNS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La noche del sábado, se registró la fuga de Joaquín Guzmán Loera”, informó el comisionado nacional de seguridad, Monte Alejandro Rubido, en conferencia de prensa este domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sistema de videovigilancia del Penal Federal del Altiplano I mostró que Guzmán Loera se aproximó al área de regadera de la estancia 20 del pasillo 2 a las 20:52 horas, dijo Rubido. Al prolongarse su ausencia, el personal de seguridad notó que el líder del cártel de Sinaloa no se encontraba en su celda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al revisar su celda, las autoridades encontraron un orificio rectangular de 50 por 50 centímetros dentro de la regadera. Este, desemboca en un túnel de 1.70 metros de altura y 80 centímetros de ancho, con una longitud aproximada de 1,500 metros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasaje, que cuenta con ventilación e iluminación, termina en una construcción en obra negra ubicada en la colonia San Juanita del municipio de Almoloya de Juáerz, en el Estado de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Según marcan los protocolos de seguridad de las instalaciones penitenciarias, la alerta roja se presentó cuando el personal se percató de la ausencia de Guzmán Loera”, apuntó el comisionado, quien además destacó que se reforzó la seguridad en la zona y se suspendieron temporalmente los vuelos en el Aeropuerto Internacional de Toluca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, informó que 18 elementos del centro penitenciario están siendo interrogados sobre los hechos en las instalaciones de la SEIDO en la Ciudad de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuga previa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2001, el líder del cártel de Sinaloa se fugó del penal de Puente Grande, Jalisco, metido en un carrito de lavandería, y fue hasta el 22 de febrero de 2014 que fue capturado nuevamente en Mazatlán, Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que era el narcotraficante más buscado en México, fue detenido por la Marina en un operativo de varios meses y sin disparos, y fue recluido en el penal del Altiplano, en el Estado de México, de donde se fugó este sábado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guzmán Loera apareció cuatro años consecutivos en la lista de multimillonarios de Forbes. En 2012, la revista indicó que tenía una fortuna estimada en 1,000 millones de dólares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mueren 26 civiles en ataque suicida  cerca de una base de EEUU en Afganistán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mueren-26-civiles-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu-en-afganistan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mueren-26-civiles-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu-en-afganistan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kabul  (EFE).- Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos  este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de EEUU en el este de Afganistán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local  en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó a Efe el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad”, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó a Efe de que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presumen que alza en delincuencia en Cúcuta es por presencia de venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En máxima alerta fueron declarados todos los policías de Cúcuta, por las acciones de grupos subversivos y bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se extremaron las medidas y se reforzaron los frentes de seguridad, con miras a garantizar la integridad de los ciudadanos, dijo el alcalde, Donamaris Ramírez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior también obedece a denuncias de organizaciones sociales que dan cuenta de la presencia de venezolanos que están ingresando a Cúcuta a delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las medidas fueron adoptadas en el último Consejo de Seguridad, que contó con la presencia del director seccional de Fiscalías, César Rojas, y los mandos policiales y militares de la ciudad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramírez reveló que una acción inmediata fue la orden para que los policías destacados a labores de oficina salgan a patrullar y a cumplir misiones de refuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El máximo alistamiento también se ordenó en los más de 86 cuadrantes comunitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tarea también se solicitó la colaboración ciudadana, para que&lt;strong&gt; denuncie cualquier sospecha de delito o presencia de miembros de bandas criminales o de la guerrilla&lt;/strong&gt;, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habrá allanamientos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante las reiteradas quejas de las comunidades asentadas en los nuevos proyectos de vivienda construidos por el Gobierno Nacional, que dan cuenta del desborde de los asaltos a mano armada por la falta de alumbrado público y de vigilancia de la Policía, se anunció la instalación de este servicio público por parte de la concesionaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la Policía trazará planes de vigilancia coordinados con los cuadrantes y de las estaciones de Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se descartan tampoco allanamientos en predios donde se tenga conocimiento de actividades ilícitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, la Fiscalía hará acompañamiento especial con una unidad especial de investigadores, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investigan a venezolanos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la policía se le ordenó vigilar la ciudad en todos los sectores, sin excepción, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a las denuncias de actos de delincuencia en Cúcuta por parte de venezolanos, sostuvo que la Policía está investigando estas quejas transmitidas a través de la Fundación Progresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los planes de vigilancia se reforzarán también en los alrededores de las instituciones educativas, en las que se hará énfasis en el ataque al microtráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada fin de semana, de hoy en adelante, habrá un encuentro de todas las autoridades involucradas en los planes de seguridad para evaluar el avance y los rasultados de los mismos, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo que dijo Progresar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El violento modus operandi (matar para robar), inquieta y se asemeja al accionar de bandas que, según la Fundación Progresar, provendrían desde los municipios fronterizos de Ureña o San Antonio, en el estado Táchira y directamente desde Caracas. También se conoce que Los Rastrojos y Los Urabeños están reclutando venezolanos para operar en la frontera entre Ureña, San Antonio y el área metropolitana de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;a href=&#34;http://www.laopinion.com.co/cucuta/autoridades-de-cucuta-en-maxima-alerta-por-auge-de-la-delincuencia-94655&#34;&gt; La Opinión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santos destaca trabajo conjunto Ejército  y guerrilla en desminado humanitario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santos-destaca-trabajo-conjunto-ejercito-y-guerrilla-en-desminado-humanitario/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santos-destaca-trabajo-conjunto-ejercito-y-guerrilla-en-desminado-humanitario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, destacó este sábado el trabajo conjunto del Ejército y las Farc para iniciar el desminado humanitario, decidido en los diálogos de paz que se celebran en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario, que encabezó este sábado un consejo de ministros en Medellín (noroeste), puso como ejemplo el inicio del desminado el pasado 7 de julio en el caserío El Orejón, del municipio de Briceño, en el departamento de Antioquia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es la primera vez en la historia del planeta que un ejército acuerda con sus enemigos trabajar juntos para desminar un área”, señaló Santos, quien agregó que es una iniciativa “única” y “valorada en el mundo entero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el presidente, el mundo entero observa ese plan piloto que hace parte de un programa para desactivar los miles de minas plantadas en más de medio siglo de conflicto armado interno.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Grecia mantendrá unos  meses controles de capitales aun en caso de acuerdo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-mantendra-unos-meses-controles-de-capitales-aun-en-caso-de-acuerdo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-mantendra-unos-meses-controles-de-capitales-aun-en-caso-de-acuerdo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Atenas (AFP) - El ministro griego de Economía, Giorgos Stathakis, advirtió la noche del sábado de que el control de capitales en Grecia tardará “unos meses” en desaparecer después de un eventual acuerdo con los acreedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si hay acuerdo, los bancos volverán a abrir muy rápidamente, la semana mismo, en cuanto el Banco Central Europeo facilite el ELA”, declaró el ministro a la BBC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero “el control de capitales tardará unos meses en ser levantado del todo”, añadió el ministro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ELA es la ayuda urgente que los bancos griegos llevan cinco meses esperando y el BCE no aumenta su nivel desde hace dos semanas a la espera del desenlace de las negociaciones entre el país y sus acreedores (BCE, FMI y Unión Europea).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recibido el papa en Paraguay en un clima  festivo que incluyó hasta las presas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recibido-el-papa-en-paraguay-en-un-clima-festivo-que-incluyo-hasta-las-presas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;ASUNCIÓN (AFP) – Paraguay, base principal de las misiones jesuitas en Sudamérica y donde un obispo se convirtió en presidente en 2008, recibió el viernes al papa Francisco bajo la lluvia pero en un clima de euforia y fiesta con tradiciones guaraníes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Papa Francisco bienvenido al Paraguay”, entonaron con guitarras y arpas un grupo de 51 reclusas de una hacinada cárcel de mujeres de Asunción, donde el pontífice se detuvo cuatro minutos tras su arribo al país en un acto ajeno a la agenda oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin paraguas, el papa Francisco descendió hacia las 15H00 locales  del avión que lo trajo desde la ciudad boliviana de Santa Cruz hasta Asunción, en la última escala de una gira sudamericana que lo llevó a Ecuador y Bolivia, y terminará el domingo con una misa campal a la que se prevé asistirán unos tres millones de fieles, entre ellos cientos de miles de brasileños y argentinos como él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice arribó al aeropuerto Silvio Pettirossi, aledaño a Asunción, y antes de subir al papamóvil para trasladarse hasta la capital, un coro de 200 niños de escuelas públicas entonó canciones típicas para luego dar pie a una ceremonia laica con bailarines sobre la pista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enérgico y risueño, el papa recibió con afecto los abrazos espontáneos de niñas y hasta bailarines que aprovecharon su cercanía para tocarlo, al igual que niños minusválidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los actos más esperados del papa argentino destaca la misa que efectuará este sábado en la Basílica de la Virgen de Caacupé, 50 km al este de Asunción, patrona de los paraguayos y de la cual es devoto desde sus tiempos de arzobispo en Buenos Aires, donde realizó trabajos en barrios pobres con inmigrantes paraguayos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>