<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sandinistas y miembros de la ALBA respaldan al gobierno de Correa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sandinistas-y-miembros-de-la-alba-respaldan-al-gobierno-de-correa/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sandinistas-y-miembros-de-la-alba-respaldan-al-gobierno-de-correa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Managua(EFE).- Diputados del gobernante Frente Sandinista de Liberación Nacional (FSLN) y representantes en Managua de los países miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) manifestaron  este jueves su apoyo al gobierno del presidente ecuatoriano Rafael Correa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el “Acto de solidaridad” celebrado dentro y fuera de la Embajada de Ecuador en Managua, los manifestantes condenaron “las amenazas de la derecha nacional e internacional” en contra del gobierno de Correa, en el día en que los sindicatos ecuatorianos realizan un paro nacional al que se ha sumado la Confederación de Nacionalidades Indígenas de Ecuador (Conaie)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Condenamos las amenazas de la derecha nacional e internacional que promueven acciones de desestabilización para frustrar los procesos de cambios que el valiente pueblo ecuatoriano ha venido construyendo con su presidente Rafael Correa”, dijo el coordinador nacional de la Juventud Sandinista, Erick Ríos, en un pronunciamiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente del Senado de Brasil  propone terminar con el Mercosur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-del-senado-de-brasil-propone-terminar-con-el-mercosur/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-del-senado-de-brasil-propone-terminar-con-el-mercosur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BRASILIA (AFP).- El presidente del Senado de Brasil, Renan Calheiros, propuso al Gobierno dar por terminado el Mercosur para permitirle a su país negociar libremente otros acuerdos comerciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un documento presentado al ministro de Hacienda, Joaquim Levy, Calheiros pidió “acabar con la unión aduanera Mercosur, a fin de posibilitar que Brasil pueda firmar acuerdos bilaterales o multilaterales sin necesariamente depender del apoyo de los demás miembros del Mercosur”, dice el texto. Brasil y Uruguay anunciaron este año un entendimiento para intentar flexibilizar el Mercosur y conseguir que cada miembro del bloque pueda negociar acuerdos comerciales con terceros países sin la obligatoria autorización de los otros socios del bloque.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fundado en 1991 el Mercosur tiene como miembros plenos a Argentina, Brasil Uruguay, Paraguay y Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luis Almagro ve con buenos ojos salida de prisión de Baduel y Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/luis-almagro-ve-con-buenos-ojos-salida-de-prision-de-baduel-y-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 17:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/luis-almagro-ve-con-buenos-ojos-salida-de-prision-de-baduel-y-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario general de la OEA, Luis Almagro, aprobó la liberación condicional del exministro de Defensa Raúl Isaías Baduel y el arresto domiciliario otorgado al exalcalde de San Cristoabal, Daniel Ceballos, ambos considerados &amp;ldquo;presos políticos&amp;rdquo; por la oposición venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Saludamos la liberación en Venezuela del general retirado Raúl Baduel y el traslado a su domicilio de Daniel Ceballos&amp;rdquo;, escribió Almagro en la red social Twitter, explica el diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baduel quedó en libertad condicional después de seis años de encarcelamiento tras haber sido condenado por corrupción. Mientras que Ceballos recibió la medida de casa por cárcel el pasado miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Saludamos la liberación en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Venerzuela?src=hash&#34;&gt;#Venerzuela&lt;/a&gt; del General Retirado. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RaulBaduel&#34;&gt;@RaulBaduel&lt;/a&gt; y el traslado a su domicilio d &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Luis Almagro (@Almagro_OEA2015) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Almagro_OEA2015/status/631872022981816320&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidel Castro y Nicolás Maduro visitan a Evo Morales en furgoneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-y-nicolas-maduro-visitan-a-evo-morales-en-furgoneta/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-y-nicolas-maduro-visitan-a-evo-morales-en-furgoneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fidel Castro y Nicolás Maduro visitaron de sorpresa este jueves al presidente de Bolivia, Evo Morales, en el hotel La Laguna en donde se hospeda en La Habana. La imagen fue divulgada por la Agencia Boliviana de Información.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los mandatarios de Venezuela y Bolivia se encuentra en Cuba para la celebración del cumpleaños 89 del expresidente Castro, explicó el portal de CNN en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro y Castro llegaron en una vagoneta, dice la agencia estatal ABI citando un reporte de la Red Patria Nueva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro felicitó a Castro en su cuenta en Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desde la Patria de Bolívar y con el espíritu de Chávez,le damos a Fidel el Abrazo de los Pueblos que Luchan y Aman&amp;hellip; &lt;a href=&#34;http://t.co/JoO6w2iEdA&#34;&gt;pic.twitter.com/JoO6w2iEdA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Nicolás Maduro (@NicolasMaduro) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro/status/631848251575037952&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes de los gobiernos miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de América (ALBA) asisten a los eventos por el cumpleaños del líder de la revolución cubana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes llega a La Habana el secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, para el acto oficial de reapertura de la embajada estadounidense en Cuba y la izada de la bandera del país norteamericano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nueva directora del Banco Central de Argentina tiene 26 años y es hija de un ministro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nueva-directora-del-banco-central-de-argentina-tiene-26-anos-y-es-hija-de-un-ministro/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:46:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nueva-directora-del-banco-central-de-argentina-tiene-26-anos-y-es-hija-de-un-ministro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;María Delfina Rossi, de 26 años, hija del ministro de Defensa argentino, ha recibido numerosas críticas desde que ha sido designada directora del Banco de la Nación del país sudamericano. La joven especialista ha declarado que el ataque mediático obedece a la &#34;estigmatización contra la juventud y la discriminación sobre las mujeres&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hija del ministro de Defensa de Argentina, Agustín Rossi, ha respondido a las críticas mediáticas y en redes sociales a las que se ha visto sometida desde que se conociera este miércoles su designación como directora del Banco de la Nación del país, alegando que sus títulos no son &#34;de parentesco, sino académicos&#34;, informa la agencia Télam.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Llegué al Banco por mi trayectoria académica y profesional. Pareciera que algunos miraron más los datos de mi DNI que mis antecedentes&#34;, lamentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La economista ha indicado que opina este ataque obedece a la &#34;estigmatización constante que se hace contra la juventud, la discriminación sobre las mujeres&#34; y &#34;el afán de algunos medios por cuestionar cualquier decisión o medida&#34; del Gobierno argentino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Tengo un año más que los necesarios para ser diputada nacional y desde esa banca una puede modificar la vida de los 40 millones de argentinos, presentando o aprobando leyes, por eso no entiendo el ataque de las usinas mediáticas&#34;, subraya Rossi.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La hija del ministro argentino es licenciada en Economía, graduada en Barcelona, y tiene un máster en economía que cursó en Florencia y un posgrado en ciencia política en la London School of Economics de la Universidad de Londres. Actualmente se encuentra cursando un máster en políticas públicas en Austin, Texas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demanda de petróleo aumentará en 2016 según la AIE</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/demanda-de-petroleo-aumentara-en-2016-segun-la-aie/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:01:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/demanda-de-petroleo-aumentara-en-2016-segun-la-aie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La demanda de petróleo aumentará en 2015 a su mayor ritmo en los últimos cinco años, alentada por la caída de los precios y el repunte de la economía mundial, consideró este miércoles la Agencia Internacional de la Energía (AIE).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La organización vaticina, en su último informe mensual, que la demanda aumentará en 1,6 millones de barriles diarios en 2015, gracias a “un crecimiento económico que se consolida” y una bajada de los precios que favorecerá a los consumidores, publicó el portal del diario Últimas Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La AIE aumentó en 260.000 barriles diarios su anterior previsión para 2015, y anticipa, además, que la demanda crecerá en 1,4 millones de barriles diarios para 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los precios del barril bajaron en 10 dólares en el último mes, como consecuencia de la fortaleza del dólar y del “exceso de oferta” -sobre todo del crudo procedente de los países de la Organización de Países Productores de Petróleo (Opep).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El barril de Brent del mar del Norte cotiza actualmente en torno a los 49 dólares, frente a los 59 dólares del mes pasado, y el de “light sweet crude” (WTI) de Nueva York se sitúa en 43 dólares (frente a los 53 dólares de mediados de julio).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la AIE, “ha comenzado” un proceso de ajuste entre la oferta y la demanda de crudo, que debería prolongarse durante cierto tiempo, ya que el exceso de petróleo debería continuar durante 2016.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correa a la oposición: &#34;Le hacen daño al país no al gobierno&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/correa-a-la-oposicion-le-hacen-dano-al-pais-no-al-gobierno/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 13:51:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/correa-a-la-oposicion-le-hacen-dano-al-pais-no-al-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Ecuador, Rafael Correa, hizo un llamado a rechazar lo que llamó el &amp;ldquo;viejo país de palos, piedras y abusos&amp;rdquo;, en una jornada que ha iniciado con el corte de algunas carreteras en el preámbulo de una huelga nacional convocada por las centrales sindicales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Total normalidad en principales ciudades. Lamentablemente, el viejo país, utilizando a indígenas, bloquearon la Panamericana Sur, sector El Chasqui&amp;rdquo;, escribió Correa en su cuenta de Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Total normalidad en principales ciudades. Lamentablemnete, el viejo país, utilizando a indígenas, bloquearon la Panamericana Sur, sector&amp;hellip;&lt;/p&gt;
— Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631802730705723392&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
Pidió al pueblo que rechace &amp;ldquo;la politiquería&amp;rdquo; y agregó que los manifestantes también bloquearon la carretera a Loja, reseñó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Le hacen daño al país, no al Gobierno. No podemos someternos a los abusos de una absoluta minoría. Todos a trabajar con más ahínco por la Patria nueva. A rechazar el viejo país de palos, piedras y abusos&amp;rdquo;, añadió el gobernante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;..,Le hacen daño al país, no al Gobierno. NO podemos someternos a los abusos de una absoluta minoría. Todos a trabajar con más ahínco por&amp;hellip; — Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631804057351495680&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los &amp;ldquo;ecuatorianos trabajando con más fervor que nunca. Ante fracaso del &amp;lsquo;paro&amp;rsquo;, recurren al cierre de vías. Transportistas: a indignarse&amp;rdquo;, apostilló el jefe de Estado.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los ecuatorian@s trabajando con más fervor que nunca. Ante fracaso del “paro”, recurren al cierre de vías. Transportistas: a indignarse.&lt;/p&gt;
— Rafael Correa (@MashiRafael) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MashiRafael/status/631807600913465344&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ecuador vive hoy una jornada de movilizaciones convocada por algunos gremios obreros a los que se han sumado sectores indígenas que, desde el pasado 2 de agosto, recorrieron cientos de kilómetros desde la zona amazónica hasta llegar a Quito para pedir rectificaciones a ciertas políticas del Gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También hay manifestaciones de sectores afines del Gobierno que defienden la gestión de Correa, en el poder desde 2007.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los indígenas liderados por la Confederación de Nacionalidades Indígenas de Ecuador (Conaie) exigen, entre otros, el archivo de las enmiendas constitucionales, que estudia la Asamblea, entre las que figura la reelección indefinida, en la que se incluye la presidencial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niña embarazada de 10 años en Paraguay ya dio a luz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nina-emabrazada-de-10-anos-en-paraguay-ya-dio-a-luz/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 11:54:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/nina-emabrazada-de-10-anos-en-paraguay-ya-dio-a-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La niña paraguaya violada y embarazada a los diez años presuntamente por su padrastro, dio a luz a una niña este jueves.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La niña madre y su recién nacida, una bebe de 3 kilos y 50 gramos, se encuentran en buen estado de salud, según informo el Director de la Cruz Roja en Asuncion, Mario Villalba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN en Español explica que e4l parto se hizo por medio de una cesárea programada. Los médicos anunciaron que esperarán la evolución para poder darles el alta a ambas menores, aunque estiman que podrán abandonar el hospital en 3 días.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto la madre, que tiene ahora tiene 11 años, como la recién nacida, quedarán bajo la custodia de la madre de la menor que dio a luz. La mujer tiene libertad ambulatoria aunque debe presentarse una vez al mes en el juzgado, porque está imputada por violación al deber del cuidado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La madre sostiene haber denunciado que tenía sospechas de que el padrastro violaba a la niña, un año antes de que se produjera el embarazo, pero que la Fiscalía desestimó el caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace 9 meses la niña quedó embarazada producto de una violación presuntamente por parte del padrastro, quien está recluido en el penal de Tacumbú en Asunción. El hombre de 42 años dice ser inocente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONU pidió modificar legislación&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marzo de 2013, el Comité de Derechos Humanos de la ONU, con sede en Ginebra, señaló en un informe que Paraguay debe modificar su legislación sobre el aborto e incluir excepciones a la prohibición de la interrupción del embarazo para permitirlo en caso de violación o incesto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En mayo de este año la Oficina del Alto Comisionado de Derechos Humanos de las Naciones Unidas denunció a Paraguay por no actuar de manera oportuna en este caso y no proteger los derechos de la menor al no permitirle un aborto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aborto está penalizado en Paraguay con hasta cinco años de cárcel y sólo existe una excepción: cuando la madre corre riesgo de perder la vida y hay una recomendación médica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este no es un caso aislado en Paraguay. El Dr. Mario Villalba, de la Cruz Roja, destacó que en este momento está internada otra niña embarazada en esa entidad. La menor de 12 años tiene 7 meses de embarazo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según datos oficiales, en 2014, un total de 684 niñas entre 10 y 14 años dieron a luz bebés vivos en el país, en la mayoría de los casos, los embarazos fueron fruto de abusos sexuales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: autoridades desmantelaron banda que falsificaba tarjetas de crédito venezolanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-autoridades-desmantelaron-banda-que-falsificaba-tarjetas-de-credito-venezolanas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:43:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-autoridades-desmantelaron-banda-que-falsificaba-tarjetas-de-credito-venezolanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;La Policía y la Guardia Civil españolas detuvieron a ocho miembros de una organización dedicada a la falsificación de tarjetas de crédito procedentes principalmente de Venezuela y que habría estafado más de 600.000 euros (670.000 dólares) en Madrid.&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según informan ambos cuerpos de seguridad, la red enviaba a España chips de tarjetas de crédito venezolanas con los que después reconstruían la tarjeta falsa y realizaban compras masivas en comercios, publicó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La investigación comenzó con la llegada a España de 75 chips presuntamente recortados de tarjetas bancarias procedentes de Colombia vía Alemania, que llegaban a España ocultos en paquetes postales, aparatos electrónicos, libros o revistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los registros realizados, los agentes se incautaron de un lector-grabador de tarjetas, 200 tarjetas de crédito, 14 terminales punto de venta (TPV) de los establecimientos, además una pistola y un rifle de asalto simulados, entre otros objetos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, se ha solicitado el bloqueo de cuentas bancarias asociadas a los comercios implicados y a los principales investigados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Reunión mantendrá la búsqueda  de restos del avión hasta la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/la-reunion-mantendra-la-busqueda-de-restos-del-avion-hasta-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;París (EFE).- La búsqueda en La Reunión de posibles restos del avión de Malaysia Airlines desaparecido en marzo de 2014 con 239 personas a bordo va a continuar hasta principios de la semana que viene, indicó este miércoles la Prefectura de esa isla francesa de ultramar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El organismo informó en un comunicado que “ante la ausencia de elementos significativos hallados en el mar hasta la fecha en la actual zona de búsqueda”, en el este de la isla, la vigilancia va a desplazarse a partir de este jueves “a la periferia de la zona inicial, principalmente al sur”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las autoridades francesas se mantienen vigilantes ante cualquier elemento que podría ser descubierto”, señaló la Prefectura en su nota, en la que detalló que desde el pasado lunes y hasta ayer, según el último balance, 42 personas han buscado posibles restos en tierra y otras 49 en el mar, durante un total de 60,3 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Prefectura explicó que la marejada que se ha levantado desde el martes en el este de la isla ha dificultado la intervención marítima, con la que “varios objetos susceptibles de interesar a la investigación judicial han sido entregados” a la Brigada de Transporte Aéreo de la Gendarmería (BGTA).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temporal castiga provincia de Buenos Aires y provoca críticas contra el Gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/temporal-castiga-provincia-de-buenos-aires-y-provoca-criticas-contra-el-gobierno/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/temporal-castiga-provincia-de-buenos-aires-y-provoca-criticas-contra-el-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Luján (Argentina) (EFE).- Viviendas anegadas, barrios sin luz, vecinos que recorren las calles en barca y rutas cortadas constituyen el panorama en decenas de localidades de la provincia de Buenos Aires por un temporal de lluvia que dejó tres muertos y miles de evacuados, mientras crecen las críticas al Gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Unos 10.000 habitantes de la provincia han abandonado sus hogares por las inundaciones, aunque en la mayoría de casos se trata de autoevacuados que buscan refugio en casa de familiares y amigos, lo que complica el recuento oficial, dijo a Efe el director de Defensa Civil provincial, Luciano Timerman.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Medios locales, sin embargo, cifran en 20.000 el total de afectados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Está bajando el agua y hay gente que ha empezado a volver a sus casas”, aseguró Timerman, aunque las autoridades mantienen la alerta por fuertes vientos del sureste, que impiden el desagüe normal de los ríos.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expresidente estadounidense Jimmy Carter tiene cáncer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/expresidente-estadounidense-jimmy-carter-tiene-cancer/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/expresidente-estadounidense-jimmy-carter-tiene-cancer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Atlanta  (EFE).- El expresidente estadounidense Jimmy Carter (1977-1981) informó este miércoles que padece de cáncer, dolencia que fue descubierta tras una operación quirúrgica realizada la pasada semana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Una reciente cirugía en el hígado reveló que tengo cáncer ahora en otras partes de mi cuerpo”, indicó a través de un comunicado de su organización de promoción de la democracia y los derechos humanos Centro Carter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El exmandatario, de 90 años, se sometió a una operación de hígado el pasado 3 de agosto en el hospital de la universidad Emory en Atlanta (sureste del país) para extirparle una pequeña masa en el hígado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carter indicó que debido a esta dolencia acomodará su “horario conforme sea necesario para recibir tratamiento en el hospital de Emory”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El trigésimo noveno presidente de EE.UU., que se mantiene activo y ha liderado numerosas misiones de observación electoral, explicó que “probablemente la próxima semana” dará a conocer otra nota con más detalles de su situación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el escueto comunicado de  este miércoles no se especifica el alcance del cáncer que padece Carter, que tras dejar la Presidencia en 1982 fundó su organización sin ánimo de lucro en Atlanta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>72 muertos desde inicio de ataque  del EI a una base aérea en Siria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/72-muertos-desde-inicio-de-ataque-del-ei-a-una-base-aerea-en-siria/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/72-muertos-desde-inicio-de-ataque-del-ei-a-una-base-aerea-en-siria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Beirut (EFE).- Al menos 72 personas han muerto desde el inicio hace tres días de un ataque del grupo terrorista Estado Islámico (EI) contra el aeropuerto militar de Kueires, situado en la provincia siria de Alepo y en manos del régimen, informó ayer el Observatorio Sirio de Derechos Humanos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos 39 de los fallecidos eran efectivos de las fuerzas gubernamentales, de los que 31 eran oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En las filas del EI se han registrado al menos 33 bajas por los enfrentamientos en los alrededores de la base militar y en la llamada Facultad Aérea, que también se encuentra en esa zona y en poder de las autoridades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el Observatorio, los yihadistas están lanzando proyectiles contra el aeropuerto y han cometido tres atentados suicidas con coches-bomba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ejército, por su parte, está bombardeando posiciones de los radicales en las afueras de Kueires, en el este de Alepo.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU solicita a las Farc asumir respeto  por derechos de indígenas y afrocolombianos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-solicita-a-las-farc-asumir-respeto-por-derechos-de-indigenas-y-afrocolombianos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-solicita-a-las-farc-asumir-respeto-por-derechos-de-indigenas-y-afrocolombianos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bogotá (EFE).- La Oficina en Colombia del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos pidió este miércoles a la guerrilla de las Farc que asuma su deber de respetar las ideas diferentes y los derechos colectivos de los pueblos indígenas y afrocolombianos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hemos observado en diferentes regiones del país que durante este año, cuando hay interacción entre los miembros de las Farc y algunos líderes, lideresas, indígenas, campesinos y afrocolombianos, se ha presentado estigmatización”, afirmó en un comunicado el representante del Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Todd Howland.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la información, “actualmente, en algunos lugares del país, las acciones de las Farc están generando tensiones con las poblaciones indígenas, afrocolombianas y campesinas”.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana iniciará proyectos extracción  de oro en área de disputa con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-iniciara-proyectos-extraccion-de-oro-en-area-de-disputa-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-iniciara-proyectos-extraccion-de-oro-en-area-de-disputa-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Juan (EFE).- El Gobierno de Guyana anunció este miércoles los preparativos para dar comienzo durante septiembre próximo a dos proyectos de extracción de oro en la región 7, ubicada en el área de Esequibo, al noroeste del país y cuya soberanía disputa con Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno detalló a través de un comunicado que el ministro de Estado, Raphael Trotman, visitó la zona de trabajos de la mina del proyecto Aurora, concedido a la compañía de origen canadiense Guyana Goldfields, empresa que ha invertido 200 millones de dólares en la puesta en marcha del proyecto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trotman fue acompañado por una delegación de representantes gubernamentales a visitar las instalaciones de la mina y la planta de extracción que se prevé produzca una media de 194.000 onzas (6 toneladas) de oro durante los próximos 17 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se prevé que el proyecto Aurora, que emplea a unos 800 trabajadores, comience operaciones oficialmente el 15 de septiembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, Trotman también visitó el proyecto minero Karouni, ubicado en la misma región 7, que tiene capacidad de producir unas 90.000 onzas de oro al año por un periodo de vida de la mina de entre 7 y 10 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La compañía de origen australiano Troy Resources lidera este proyecto, en el que ha invertido cerca de 100 millones de dólares y que se espera comience a operar en septiembre de este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un portavoz de la Agencia de Información de Gobierno de Guyana contactado este miércoles por Efe vía telefónica indicó que la región 7 es parte del Esequibo, un territorio cuya soberanía es disputada por Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
