<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 15:19:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Matan a uno de los narcotraficantes más buscados de Rio de Janeiro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-uno-de-los-narcotraficantes-mas-buscados-de-rio-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-uno-de-los-narcotraficantes-mas-buscados-de-rio-de-janeiro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Celso Pinheiro Pimenta (33), conocido como “Playboy”, murió durante un enfrentamiento con policías en medio de una operación en el violento complejo de favelas de Pedreira, en las que actuaron 80 efectivos de fuerzas federales y del estado de Rio, informaron medios de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía de Río de Janeiro ultimó este sábado a uno de los narcotraficante más buscados en esta ciudad con altos índices de violencia y que será sede de los Juegos Olímpicos de 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Celso Pinheiro Pimenta (33), conocido como “Playboy”, murió durante un enfrentamiento con policías en medio de una operación en el violento complejo de favelas de Pedreira, en las que actuaron 80 efectivos de fuerzas federales y del estado de Rio, informaron medios de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Playboy”, que llegó al hospital con vida y murió poco después, estaba en la casa de su novia y escoltado por cuatro hombres, que lograron escapar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue el único herido y baja y por ahora no se conoce de otros arrestos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las acciones para detener criminales y decomisar armas continuarán”, explicó Antoio Goulart, del departamento de inteligencia de la policía de Río, que ocupará con unos 400 efectivos el complejo de Pedreira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Condenado a casi 16 años de cárcel por los delitos de narcotráfico, robo y homicidio, Pimenta era un fugitivo de la justicia. Por informaciones que llevaran a su captura se ofrecía una recompensa de 50.000 reales (unos 14.200 dólares al cambio actual).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jefe de la banda que controlaba el narcotráfico en este complejo de favelas en el norte de Río, “Playboy” se hizo famoso por unas fotos publicadas en redes sociales en las que aparecía en una piscina pública fuertemente armado con fusiles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se le atribuye el robo de 193 motos que estaban en un galpón decomisadas por la alcaldía por irregularidades. En ese incidente mujeres y niños fueron usados como escudos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Lamento mucho [su muerte], pero muestra que la policía está trabajando”, dijo el gobernador de Río de Janeiro Luiz Fernando Pezao, al diario O Dia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el Mundial-2014 y ahora con los Juegos Olímpicos de 2016, el gobierno de Río viene ocupando desde 2008 centenas de favelas, con el fin de restaurar el orden y arrebatar su control a los narcotraficantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La seguridad para los Juegos estará a cargo de 85.000 efectivos, el doble que en Londres 2012.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| Trump arremete contra una periodista: &#39;&#39;Me atacó porque estaba menstruando&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-trump-arremete-contra-una-periodista-me-ataco-porque-estaba-menstruando/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-trump-arremete-contra-una-periodista-me-ataco-porque-estaba-menstruando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El magnate Donald Trump, quien aspira a ser el candidato presidencial del Partido Republicano en Estados Unidos, vuelve a generar polémica. Ahora le retiraron una invitación de su propio partido tras sugerir que una moderadora de un debate fue dura con él porque estaba &#34;menstruando&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El multimillonario provocó una nueva oleada de acusaciones tras los comentarios particularmente crudos que lanzó contra la presentadora de la cadena estadounidense Fox News Megyn Kelly, quien, según él, le trato de forma &#34;injusta&#34; durante el debate de las primarias republicanas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El excéntrico millonario afirmó en la cadena televisiva CNN que &#34;no tenía mucho respeto por ella&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Se podía ver sangre saliendo de sus ojos, sangre saliendo de su... de donde sea&#34;, dijo el viernes acerca de la periodista, quien le había preguntado sobre insultos sexistas que había utilizado en el pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras estas declaraciones, simpatizantes republicanos que le habían invitado a hablar este sábado en un evento en Atlanta le retiraron la invitación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El multimillonario se retractó del comentario diciendo que no se estaba refiriendo a ninguna parte del cuerpo en particular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El debate del pasado jueves entre los diez candidatos principales a las primarias republicanas organizado por la Fox News, batió récords de audiencia con 24 millones de espectadores, una cifra histórica, gracias a la presencia de Trump.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un brutal tweet lanzado este viernes, el magnate se fue en contra de la cadena televisiva: &#34;FoxNews, deberías de avergonzarte. Les conseguí la cifra de audiencia más alta de su historia y no dicen más que cosas malas&#34;, dijo a sus 3,5 millones de seguidores.
Trump lanzó un balde de agua fría a los republicanos al comienzo del debate al no cerrar la puerta a la oportunidad de presentarse como candidato independiente si el partido no lo elige como su representante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[embed]https://www.youtube.com/watch?v=M28z9y4yT6Y[/embed]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matan a golpes a cinco mujeres acusadas de brujería en la India</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-golpes-a-cinco-mujeres-acusadas-de-brujeria-en-la-india/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:54:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-golpes-a-cinco-mujeres-acusadas-de-brujeria-en-la-india/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cinco mujeres muertas a golpes el sábado en el este de India por docenas de aldeanos que las acusaron de practicar brujería y las culparon por una serie de desgracias en la aldea, dijo la policía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un reporte de la agencia AP, los habitantes de la aldea Kinjia en el estado de Jharkhand arrastraron a las mujeres de sus casas y las golpearon con palos y varas de hierro, dijo un subinspector de la policía en Ranchi, la capital de Jharkhand.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los atacantes culparon a las mujeres de varios accidentes y desgracias sufridos por los aldeanos, incluida la muerte de un infante a principios de la semana en Kinjia, dijo Singh.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía ha arrestado a aproximadamente 50 personas involucradas en el ataque, agregó Singh. Un gran número de agentes han sido desplegados en la aldea para evitar un estallido de violencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El comisario Raghubar Das, agente superior electo de Jharkhand, condenó el incidente. &amp;ldquo;En la era del conocimiento, este incidente es lamentable. La sociedad debería reflexionar sobre eso&amp;rdquo;, dijo en una declaración.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las creencias supersticiosas subsisten en varias partes de la India y han sido la causa de ataques similares contra mujeres en Jharkhand. Entre el 2000 y 2012, aproximadamente 2.100 personas, en su mayoría mujeres, fueron asesinadas en la India por supuestamente practicar brujería, de acuerdo con la Oficina Nacional de Registro de Crímenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreaza intercambió con Castro opiniones sobre el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/arreaza-intercambio-con-castro-opiniones-sobre-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 11:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/arreaza-intercambio-con-castro-opiniones-sobre-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario cubano Raúl Castro y el vicepresidente Jorge Arreaza realizaron en La Habana un &#34;amplio y fructífero&#34; intercambio de opiniones sobre temas bilaterales y regionales, como parte de la gira caribeña que realiza el venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En amplio y fructífero intercambio, Raúl y Jorge Arreaza expresaron satisfacción por el excelente estado de las relaciones bilaterales y su desarrollo ascendente&#34;, dijo un comunicado oficial publicado este domingo en el diario Juventud Rebelde, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arreaza realiza una gira por naciones del Caribe para explicar la posición de Venezuela en el diferendo con Guyana por territorio del Esequibo, reseña AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periplo incluyó Granada, Dominica, Barbados, Cuba y debe concluir en Santa Lucía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el encuentro, realizado en la tarde del sábado en el Palacio de la Revolución de La Habana, Arreaza &#34;agradeció la firme posición de Cuba en apoyo a la Revolución Bolivariana y Chavista y a la unión cívico-militar del pueblo venezolano&#34;, dijo el texto oficial cubano, que no mencionó el diferendo territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos estadistas &#34;intercambiaron sobre temas de mutuo interés de la agenda internacional y regional, en particular sobre el desarrollo del ALBA, la CELAC y los procesos de integración basados en la Proclama de América Latina y el Caribe como Zona de Paz&#34;, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela es el principal aliado político y comercial de Cuba desde hace 15 años. Ambos gobiernos sostienen una fluida comunicación y realizan frecuentes pronunciamientos de apoyo mutuo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidatos a la presidencia de Argentina se miden en primarias obligatorias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/candidatos-a-la-presidencia-de-argentina-se-miden-en-primarias-obligatorias/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 10:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/candidatos-a-la-presidencia-de-argentina-se-miden-en-primarias-obligatorias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quince precandidatos presidenciales argentinos ponen a prueba este domingo su potencia electoral al medirse en las Primarias Abiertas Simultáneas y Obligatorias (PASO), cuyo resultado sirve para dirigir las corrientes de opinión hacia las opciones que resulten más favorecidas por el voto popular de cara a las generales de octubre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La polarización política en Argentina no cedió y se instaló desde la precampaña, al quedar definidas las candidaturas de Daniel Scioli, por el oficialista Frente para la Victoria (FpV), y de Mauricio Macri, por el opositor frente Cambiemos, reseñó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa manera, la disyuntiva &#34;continuidad o cambio&#34; ha invadido el debate electoral en un escenario de proyecciones bastante claro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo a los sondeos, Scioli lidera la intención de voto con entre 36% y 41%, frente a un Macri que logra reunir entre 26% y 30% de los sufragios. De tercero se ubica el candidato Sergio Massa, por el frente UNA, con un rango de entre 14% y 17% de los apoyos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los objetivos de cada candidato están en función del sistema electoral argentino, según el cual una fórmula presidencial para ganar tiene que obtener el 45% de los votos como mínimo o 40% o más de los votos o una diferencia de 10 puntos sobre el segundo lugar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, Scioli busca obtener el 40% de los votos para estar más cerca del 45% en las generales y ganar la Presidencia sin ir a una segunda vuelta. En tanto, Macri intenta estar lo más cerca posible de Scioli y lo más lejos de Massa, y poder polarizar la elección de octubre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si Massa termina tercero, bastante cerquita de Macri, la polarización va a ser muy difícil. Si entre Macri y Massa hay una diferencia superior a cinco o seis puntos es probable que Massa pierda votos en las generales tanto a favor de Macri como de Scioli&#34;, estima el analista Fernando Laborda, Jefe de Editoriales de La Nación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En todo caso, para Scioli no es mucho lo que está en juego porque es el único precandidato del FpV. Macri compite en el frente Cambiemos con Ernesto Sanz, de la Unión Cívica Radial (UCR), y con Elisa Carrió, de la Coalición Cívica (CC), aunque todas las encuestas lo dan ganador. La apuesta de Macri es atraer todo el voto antikirchnerista en octubre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Aires de cambio?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El debate inicial &#34;cambio Vs continuismo&#34; fue perdiendo vigor en la medida que los sondeos de opinión reflejaban que la elección de octubre dependerá en gran medida de los electores llamados independientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hay un tercio del electorado que es opositor, otro casi tercio que apoya al Gobierno y el resto, un 40%, se declara como independiente&#34;, dice Laborda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto Scioli como Macri han ajustado sus discursos. Scioli ha intentado borrar la idea de que su Gobierno estará bajo la mirada de Cristina Fernández de Kirchner y Macri, entre tanto, recibió críticas de los opositores más radicales cuando defendió algunos de los programas sociales del kirchnerismo y apoyó las estatizaciones de YPF y Aerolíneas Argentinas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Scioli tiene un estilo dialoguista que es muy diferente al estilo con el que ha gobernador Kirchner, no obstante, reivindica la tarea realizada por este gobierno. Macri tiene un perfil bastante diferente del Gobierno, pero tiene que conciliar sus ideas con ese segmento del electorado que prefiere un poquito de cambio con un poco de continuidad&#34;, advierte Laborda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Narcotráfico y fraude
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está por verse si la denuncia por narcotráfico en contra del Jefe de Gabinete de Kirchner, Anibal Fernández, tendrá algún efecto en los resultados de hoy. Fernández compite junto a Julián Dominguez por ser el sucesor de Scioli en la gobernación de la provincia de Buenos Aires.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien las tendencias en intención de voto están bastante claras, las acusaciones por narcotráfico contra Aníbal Fernández, jefe de Gabinete de Kirchner, y su vinculación con un triple crimen ocurrido en 2008 estremecieron la campaña. &#34;Yo no puedo decir qué profundidad tiene la crisis, ni en qué dirección avanza... Se va a producir un cambio, solo que no sé en qué dirección&#34;, opinó Jorge Giacobbe, de la consultora Giacobbe &amp;amp; Asociados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La preocupación por la transparencia del proceso también ha marcado agenda. Macri instó a &#34;cuidar los votos&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En oración del Angelus Francisco pidió prohibir armas nucleares</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-oracion-del-angelus-francisco-pidio-prohibir-armas-nucleares/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 09:45:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-oracion-del-angelus-francisco-pidio-prohibir-armas-nucleares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El papa rememoró hoy el bombardeo nuclear contra las ciudades japonesas de Hiroshima y Nagasaki, un hecho que constituye “un perenne llamamiento” a la humanidad para que repudie la guerra y acabe con estas armas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En estos términos se expresó el pontífice tras el rezo del Ángelus dominical, que coincidió con el septuagésimo aniversario del bombardeo atómico estadounidense contra la ciudad japonesa de Nagasaki, después de recordar el pasado jueves el de Hiroshima, publicó Noticia al Día con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hace setenta años, el 6 y el 9 de agosto de 1945, se produjeron los tremendos bombardeos atómicos en Hiroshima y Nagasaki. Después de tanto tiempo, este trágico evento suscita aún horror y repulsión”, afirmó el papa Francisco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y añadió: “Este hecho se ha convertido en un símbolo del desmesurado poder destructivo del hombre cuando hace un uso perverso de los progresos de la ciencia y de la técnica y constituye un llamamiento perenne a la humanidad, para que repudie para siempre la guerra y acabe con las armas nucleares y de destrucción masiva”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco señaló ante los fieles que se congregaron en la plaza de San Pedro que “esta triste efeméride nos anima sobre todo a rezar y a comprometernos por la paz” con el fin de “difundir en el mundo una ética de fraternidad y un clima de serena convivencia entre los pueblos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido aseveró: “Que de cada tierra se eleve una única voz: no a la guerra y a la violencia y sí al diálogo y a la paz”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y concluyó: “Con la guerra siempre se pierde. El único modo de ganar una guerra es no hacerla”.
Las bombas atómicas lanzadas por Estados Unidos precedieron a la rendición de Japón al término de la II Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mueren trabajadores de Naciones Unidas en toma de rehenes en Mali</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mueren-trabajadores-de-naciones-unidas-en-toma-de-rehenes-en-mali/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 09:16:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mueren-trabajadores-de-naciones-unidas-en-toma-de-rehenes-en-mali/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos 12 personas murieron ayer durante un operativo militar que terminó con una toma de rehenes en un hotel en Mali usado por personal de las Naciones Unidas
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las fuerzas de seguridad ingresaron al hotel Byblos, a más de 600 km de la capital Bamako, y liberaron a cuatro rehenes retenidos por supuestos militantes islámicos en un asedio de casi 24 horas, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cinco de los fallecidos eran trabajadores de la misión de Naciones Unidas en Mali.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ataque fue el último en lo que parece ser una creciente campaña contra soldados de Mali y personal de la ONU por parte de remanentes de una insurgencia vinculada con Al Qaeda.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estado Islámico asesina a tiros a 300 funcionarios en Mosul</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/estado-islamico-asesina-a-tiros-a-300-funcionarios-en-mosul/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/estado-islamico-asesina-a-tiros-a-300-funcionarios-en-mosul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mosul (EFE).- Miembros del grupo yihadista Estado Islámico (EI) asesinaron  este sábado a tiros en un campamento militar de la ciudad de Mosul a al menos 300 funcionarios que trabajaban en el Comité Supremo Electoral iraquí, denunciaron fuentes de seguridad y testigos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portavoz oficial de la Multitud Nacional, una fuerza militar de la provincia de Nínive, cuya capital es Mosul, Mahmud al Sauaryi, explicó a Efe que al menos 50 de los fusilados en el campamento de Gazlani eran mujeres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, la oficina nacional de la Comisión Electoral indicó en un comunicado que los yihadistas degollaron a otro grupo de sus empleados en Mosul.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permite operativo de Colombia y Ecuador captura de dos  cabecillas de las Farc</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/permite-operativo-de-colombia-y-ecuador-captura-de-dos-cabecillas-de-las-farc/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/permite-operativo-de-colombia-y-ecuador-captura-de-dos-cabecillas-de-las-farc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bogotá (EFE).- Dos cabecillas del frente 48 de las Farcn fueron capturados en las últimas horas en una operación conjunta del Ejército y la Armada colombiana, con la Policía de Ecuador, en la ciudad ecuatoriana de Puerto del Carmen en la provincia de Sucumbíos, informó este sábado el Ejército Nacional de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el operativo fueron detenidos José Harry Rendón Loaiza, alias ‘Mirus’ y Diego Alexander Rodríguez Mina, alias ‘El Negro Diego’, a quienes, según el trabajo de seguimiento de las autoridades durante tres meses, se les pudo comprobar nexos con las estructuras armadas y del narcotráfico de las Farc en Putumayo (sur de Colombia).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Rendón se desempeñaba como traficante de droga del Bloque Sur y era conocido como uno de los principales contactos con el Cartel de Sinaloa (México), así como hombre de confianza de alias ‘Robledo’ en el vecino país”, según un comunicado del Ejército.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accidente provoca derrame de crudo en centro de Bolivia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/accidente-provoca-derrame-de-crudo-en-centro-de-bolivia/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/accidente-provoca-derrame-de-crudo-en-centro-de-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Paz (EFE).- La rotura de un oleoducto a causa de un accidente por la operación de maquinaria provocó un derrame de cerca de 400 barriles de crudo en la zona cocalera del Chapare, en el centro de Bolivia, informó este sábado la petrolera estatal YPFB.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El daño a la tubería fue causado el viernes por un trabajador del lugar ajeno a la empresa que operaba maquinaria pesada, según un comunicado de Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tubo roto corresponde al oleoducto Carrasco-Cochabamba y el accidente se produjo cerca de la localidad de Ivirgarzama, en la zona central de Chapare, conocida por sus cultivos de hojas de coca.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un muerto, 375 damnificados y hogares sin energía por fuerte temporal en Chile</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/un-muerto-375-damnificados-y-hogares-sin-energia-por-fuerte-temporal-en-chile/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/un-muerto-375-damnificados-y-hogares-sin-energia-por-fuerte-temporal-en-chile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Santiago de Chile (EFE).- Al menos un muerto, 375 damnificados y 196.315 hogares sin energía eléctrica es el saldo preliminar del temporal de viento y lluvia que ha afectado a gran parte del territorio chileno en los últimos días, informaron este sábado fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El subsecretario del Interior, Mahmud Aleuy, indicó a periodistas en dependencia de la Oficina Nacional de Emergencia (Onemi) que además hay 61 albergados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aleuy advirtió que las condiciones meteorológicas lejos de amainar se intensificarán en las próximas horas, especialmente las marejadas que están azotando el litoral central.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisamente el oleaje provocó la muerte de un hombre en el sector de Higuerillas, en la ciudad de Concón (oeste), mientras intentaba amarrar su yate.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las marejadas ya alcanzan una altura de ocho metros y se esperaba  que para la noche de este sábado  llegaran  a unos diez, según las autoridades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las olas han destruido una decena de restaurantes que se levantan a la orilla de la costa, especialmente en la ciudad balneario de Viña del Mar, a 120 kilómetros al noroeste de Santiago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el informe de Onemi, se anticipa, además, que en las próximas horas se produzcan tormentas eléctricas en el centro sur de Chile.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tanto, el Comité de Emergencias de la Superintendencia de Electricidad y Combustibles (SEC) explicó que la región más afectada es Valparaíso donde 119.878 hogares están sin energía eléctrica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Temporal en Chile deja un muerto y 375 damnificados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/temporal-en-chile-deja-un-muerto-y-375-damnificados/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 18:53:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/temporal-en-chile-deja-un-muerto-y-375-damnificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos un muerto, 375 damnificados y 196 mil 315 hogares sin energía eléctrica es el saldo preliminar del temporal de viento y lluvia que ha afectado a gran parte del territorio chileno en los últimos días, informaron fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El subsecretario del Interior, Mahmud Aleuy, indicó a periodistas en dependencia de la Oficina Nacional de Emergencia (Onemi) que además hay 61 albergados, publicó Globovisión con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aleuy advirtió que las condiciones meteorológicas lejos de amainar se intensificarán en las próximas horas, especialmente las marejadas que están azotando el litoral central.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisamente el oleaje provocó la muerte de un hombre en el sector de Higuerillas, en la ciudad de Concón (oeste), mientras intentaba amarrar su yate.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las marejadas ya alcanzan una altura de ocho metros y se espera que para esta noche lleguen a unos diez, según las autoridades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las olas han destruido una decena de restaurantes que se levantan a la orilla de la costa, especialmente en la ciudad balneario de Viña del Mar, a 120 kilómetros al noroeste de Santiago.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el informe de Onemi, se anticipa, además, que en las próximas horas se produzcan tormentas eléctricas en el centro sur de Chile.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tanto, el Comité de Emergencias de la Superintendencia de Electricidad y Combustibles (SEC) explicó que la región más afectada es Valparaíso donde 119.878 hogares están sin energía eléctrica.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump vetado por &#34;cruzar las líneas&#34; ofendiendo a presentadora de Fox</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-vetado-por-cruzar-las-lineas-ofendiendo-a-presentadora-de-fox/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 18:24:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-vetado-por-cruzar-las-lineas-ofendiendo-a-presentadora-de-fox/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La campaña del magnate Donald Trump a las primarias republicanas de 2016 sufrió hoy un importante revés con el veto a su discurso en una influyente reunión conservadora en Atlanta (EE.UU.) por unos comentarios sobre una presentadora de Fox que para muchos han cruzado todas las líneas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estaba previsto que Trump fuera esta noche el orador estrella del evento que organiza este fin de semana el blog conservador RedState y por el que entre ayer y hoy pasarán 9 de los 17 candidatos de las primarias republicanas, publicó Globovisión con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“(Trump) no es un político profesional y es conocido por ser directo al hablar. Pero hay líneas que no deben cruzar incluso quienes son directos al hablar y políticos no profesionales. La decencia es una de ellas”, argumentó hoy en un editorial Erick Erickson, director de RedState, para explicar la exclusión del magnate.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump iba a ser el ponente principal dada su condición de líder en las encuestas tras haberse adueñado de la campaña desde hace mes y medio con sus exabruptos y salidas de tono.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El último de ellos ha ido, incluso para muchos conservadores, demasiado lejos: ayer en una entrevista en CNN insinuó que la moderadora de Fox Megyn Kelly fue dura con él en el debate republicano del jueves porque tenía la menstruación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Podías ver cómo le salía sangre de sus ojos. Le salía sangre de su… donde sea”, dijo Trump sobre Kelly, la única mujer entre los tres moderadores, cuyas preguntas incisivas al magnate se situaron entre lo más comentado del primer gran debate presidencial de 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el organizador del evento conservador RedState, como para muchos otros en Estados Unidos, esas afirmaciones de Trump “fueron demasiado lejos”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Su comentario fue inapropiado. Es desafortunado tener que retirarle la invitación, pero simplemente no quiero alguien en el escenario que, cuando recibe una pregunta hostil de una presentadora, su primera inclinación es sugerir que es hormonal. Fue un error”, explicó Erickson en su artículo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El activista republicano ha invitado a Kelly, estrella mediática entre los conservadores, a que tome el atril en lugar de Trump esta noche. Se desconoce por el momento si ha aceptado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Molesto por el revés que supone este veto para su candidatura, Trump intentó hoy esgrimir que con su comentario no se refería a la menstruación sino a la sangre que le salía de la “nariz”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La cita sobre Megyn Kelly: podías ver cómo le salía sangre de sus ojos, sangre saliendo de su donde sea (nariz)”, escribió hoy el magnate en su cuenta de Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tantos políticamente correctos en nuestro país. Debemos volver todos al trabajo y dejar de perder el tiempo y la energía en los sinsentido”, añadió en otro mensaje.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el debate del jueves ya dijo que la corrección política es uno de los grandes problemas de Estados Unidos, después de que Kelly arrancara con una pregunta en la que le ponía contra las cuerdas por su historial de comentarios misóginos. “Cerdas gordas, perras, guarras y animales desagradables”, son algunos de los términos con los que Trump se ha referido a las mujeres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su veto en el evento conservador de este fin de semana es una señal de alerta para Trump, porque el director de RedState se declara como uno de esos republicanos que creen que el magnate conecta con la base conservadora más irritada y que consideran que el aparato del partido se equivoca al “no tratarlo como un candidato legítimo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre tanto, sus rivales criticaron hoy, en diferentes grados, a Trump. “¿Queremos insultar al 53 % de los estadounidenses (las mujeres)? Lo que dijo Trump fue un error. Así no es como unimos a la gente”, consideró hoy en Twitter Jeb Bush, exgobernador de Florida y segundo en las encuestas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro de los favoritos, tercero en los sondeos y gobernador de Wisconsin, Scott Walker, se sumó a la ola de críticas a Trump con un mensaje tajante: “No hay excusa para sus comentarios. Megyn Kelly es una entrevistadora dura. Ser presidente es más duro”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El debate del jueves fue, con 24 millones de telespectadores, el más visto de la historia para unas primarias presidenciales, gracias, en buena medida, al interés mediático que despierta el imprevisible e irreverente Trump.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los moderadores en el debate del jueves “(Bret) Baier, (Megyn) Kelly y (Chris) Wallace hicieron un gran trabajo el jueves. Buen periodismo, no más, no menos. El amigo Donald tiene que aprender que esto es la vida pública”, escribió de madrugada en Twitter el dueño de Fox, Ruper Murdoch.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exclusión del evento de “RedState” no es el único revés que ha sufrido en las últimas horas la campaña de Trump: su asesor principal, Roger Stone, ha abandonado el equipo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La campaña dice que lo despidió pero él ha dicho que se fue por su desacuerdo con los ataques del magnate a la presentadora, que le desvían del mensaje.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Queda por ver si este es el comienzo de lo que muchos en el Partido Republicano esperan: el desplome de un candidato llamado a ser ornamental en la campaña y que ha terminado por secuestrarla con unos comentarios que alejan al partido de sectores clave con los que ya tiene serias dificultades: las mujeres, las minorías y los jóvenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidenta del partido gobernante de Uruguay renunció</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidenta-del-partido-gobernante-de-uruguay-renuncio/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 17:57:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidenta-del-partido-gobernante-de-uruguay-renuncio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La senadora Mónica Xavier presentó su dimisión en un plenario nacional del Frente Amplio, que aceptó la renuncia por 85 votos a favor y 56 en contra pese a que hubo en general elogios a su gestión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La senadora Mónica Xavier renunció este sábado como presidenta del Frente Amplio, una coalición de sectores en su mayoría de izquierda que gobierna Uruguay, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Xavier presentó su dimisión en un plenario nacional del Frente Amplio, que aceptó la renuncia por 85 votos a favor y 56 en contra pese a que hubo en general elogios a su gestión, reseñó DPA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El plenario resolvió además pasar a cuarto intermedio hasta el próximo 15 de agosto para retomar entonces la discusión en torno a la elección de la nueva conducción partidiaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Xavier había tomado el cargo en mayo de 2012 y desde febrero pasado ejerció además como senadora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos sectores del Frente Amplio consideran que quien se desempeñe en la presidencia de la fuerza política debía tener dedicación exclusiva, pero Xavier no estaba dispuesta a dejar el Senado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La senador Constanza Moreira afirmó en una red social que es &#34;increíble&#34; que las mayorías dentro de la coalición no entiendan que &#34;acaban de partir el Frente Amplio en dos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Frente Amplio, que nuclea a socialistas, comunistas, ex guerrilleros tupamaros, socialdemócratas y otras corrientes mayoritariamente de izquierda de Uruguay, gobierna el país sudamericano desde 2005.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tifón azota China tras dejar seis muertos en Taiwán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tifon-azota-china-tras-dejar-seis-muertos-en-taiwan/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 15:47:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tifon-azota-china-tras-dejar-seis-muertos-en-taiwan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un tifón azotó este sábado en la noche el sureste de China, donde dejó más de un millón de casas sin energía eléctrica después de causar estragos en Taiwán, como el derribo de árboles, semáforos y cables de electricidad, además de dejar seis personas muertas y cuatro desaparecidas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tifón Soudelor afectó el sábado en la noche la ciudad de Putian, en la provincia de Fujian, y según los pronósticos se desplazaría por otras partes de la región, dijo la agencia noticiosa oficial china Xinhua, publicó El Universal con información de AP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El meteoro dejó sin luz más de tres millones de viviendas en Taiwán y las calles llenas de árboles caídos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los 279 vuelos nacionales previstos para el sábado fueron cancelados, así como al menos 37 internacionales. Cuando menos 101 personas resultaron heridas a causa de la tempestad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una niña de ocho años y su madre fallecieron al ser arrastradas el jueves hacia el mar desde una playa de la costa este, dijo la Agencia Noticiosa Central, que es oficial en Taiwán. La hermana gemela de la pequeña sigue desaparecida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las víctimas hay también dos bomberos. Uno falleció y otro resultó herido tras ser atropellado por un conductor ebrio mientras intentaban mover un árbol caído en el sur de la isla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tormenta tocó tierra en el este de Taiwán a las 4.40 am del sábado. A media mañana del sábado Soudelor tenía vientos máximos sostenidos de 162 kilómetros (100 millas), dijo la Oficina Central de Meteorología de Taiwán.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El tifón se debilitó más tarde, con vientos máximos de 144 kph (89 mph), mientras se alejaba de la isla en dirección noroeste.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los pronósticos, los fuertes vientos y las lluvias intensas continuarán en Taiwán.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Autoridades del sureste de China ordenaron el desalojo de unas 158.000 personas y la vuelta de los barcos a puerto antes de la llegada el tifón, informó Xinhua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 7.000 soldados y policías están de guardia para atender posibles incidencias, dijeron responsables provinciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fushou, la capital de la provincia, era azotada por fuertes lluvias y ventarrones, y todos los vuelos a la ciudad fueron cancelados, dijo Xinhua. La provincia vecina de Jiangxi también emitió una alerta de tifón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
