<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 22:25:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lula responde a las acusaciones sobre presunta tráfico de influencias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lula-responde-a-las-acusaciones-sobre-presunta-trafico-de-influencias/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:25:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lula-responde-a-las-acusaciones-sobre-presunta-trafico-de-influencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luiz Inácio Lula da Silva, expresidente de Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El expresidente de Brasil Luiz Inácio Lula da Silva afirmó que la izquierda de su país está siendo &amp;ldquo;perseguida&amp;rdquo; y evocó la &amp;ldquo;criminalización&amp;rdquo; que los nazis hicieron con los judíos, informó hoy la prensa local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estoy cansado del tipo de persecución y la criminalización que intentan hacer con la izquierda de este país. Parecen los nazis criminalizando al pueblo judío y los romanos criminalizando a los cristianos&amp;rdquo;, afirmó Lula anoche en un evento con sindicatos celebrado Santo André, región metropolitana de Sao Paulo, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exmandatario aseguró estar cansado de las &amp;ldquo;mentiras y la inmoralidad&amp;rdquo;, así como de las agresiones cometidas por una parte de la población contra su sucesora  y ahijada política, Dilma Rousseff.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nunca en la vida había visto a personas que dicen ser democráticas y no aceptan una elección en la que se eligió a una mujer como presidenta de la República&amp;rdquo;, añadió Lula, quien señaló que estaba &amp;ldquo;harto&amp;rdquo; y  &amp;rdquo;profundamente irritado&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que fuera presidente de Brasil entre 2003 y 2010 volvió a resaltar los avances sociales conseguidos por el oficialista Partido de los Trabajadores (PT) y acusó a una &amp;ldquo;elite perversa&amp;rdquo; de estar &amp;ldquo;incómoda&amp;rdquo; con ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lula, que rechazó hablar &amp;ldquo;mucho&amp;rdquo; de política por respeto a los niños que estaban presentes en el acto, está siendo investigado por supuestamente haberse servido de su influencia, después de haber dejado la presidencia en 2011, para hacer que el Banco de Fomento del Gobierno favoreciera a una importante constructora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las investigaciones, abiertas oficialmente el pasado día 8, hay indicios de que Lula influyó en el Banco Nacional de Desarrollo Económico y Social (BNDES) para que financiase proyectos de la constructora Odebrecht en países latinoamericanos y africanos, principalmente en Cuba y la República Dominicana entre 2011 y 2014.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Uribe al presidente Maduro: &#34;Tan grande y tan grueso y Venezuela tan mal&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videouribe-al-presidente-maduro-tan-grande-y-tan-grueso-y-venezuela-tan-mal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:55:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videouribe-al-presidente-maduro-tan-grande-y-tan-grueso-y-venezuela-tan-mal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La respuesta de Uribe se produjo tras la comparación de Nicolás Maduro contra el exmandatario colombiano y el gobernante de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la comparación del mandatario Nicolás Maduro a Álvaro Uribe con el gobernante de Guyana, Granger, se viralizó la respuesta del exmandatario colombiano, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tan grande y tan grueso y Venezuela tan mal&amp;rdquo;, expresó Uribe durante una presentación este sábado, 25 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro habría comparado a Uribe con Granger, asegurando que ambios se asemejan en sus estrategias de &amp;ldquo;provocación&amp;rdquo;, contra su país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/bSX4rxs_7ak&#34;&gt;https://youtu.be/bSX4rxs_7ak&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias e inundaciones en Pakistán causaron 36 muertos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lluvias-e-inundaciones-en-pakistan-causaron-36-muertos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lluvias-e-inundaciones-en-pakistan-causaron-36-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El saldo que deja las torrenciales precipitaciones son 36 muertos y 250.000 personas afectadas. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las lluvias torrenciales caídas en Pakistán y las inundaciones causaron al menos 36 muertos y afectaron a 250.000 personas, además de provocar cuantiosos destrozos en cientos de aldeas, informaron este sábado los responsables gubernamentales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Condiciones meteorológicas extremas causaron estragos en el norte y el sur del país, barriendo decenas de carreteras y puentes en el distrito de Chitral (norte), mientras que las riadas anegaban pueblos al sur de Punyab, según las autoridades gubernamentales, publicó El Universal con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varias personas han sido arrastradas por el agua en la provincia de Baluchistán (sudoeste) y en la región de Cachemira (nordeste).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Según los balances recibidos por el momento, 26 personas murieron en Chitral, tres en la provincia del Punyab y siete en Baluchistán&amp;rdquo;, declaró a la AFP Ahmed Kamal, portavoz de la Autoridad Nacional de Gestión de Catástrofes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hasta 350 aldeas sufrieron daños en la provincia de Jíber Pakhtunkhwa y 422 en el Punyab. En total, 250.000 personas se han visto afectadas por las inundaciones&amp;rdquo;, añadió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Así se vivió el 11-S de 2001 dentro de la Casa Blanca</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videoasi-se-vivio-el-11-s-de-2001-dentro-de-la-casa-blanca/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:37:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videoasi-se-vivio-el-11-s-de-2001-dentro-de-la-casa-blanca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los Archivos Nacionales del gobierno de Estados Unidos publicaron unas imágenes nunca antes vistas dentro de la Casa Blanca el mismo día de los atentados terroristas del 11 de septiembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se puede apreciar al entonces presidente George W. Bush momentos antes que se derribaran las Torres Gemelas, en Nueva York, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colette Neirouz Hanna, productora del grupo documental Frontline, invocara la Freedom of Information Act (Ley por la Libertad de la Información), fue la encargada de publicar las imágenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las fotografías fueron tomadas por el entonces vicepresidente Dick Cheney&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=TB-OBsxA3Xs&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=TB-OBsxA3Xs&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hija de Fujimori encabeza preferencias para comicios de 2016 en Perú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hija-de-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios-de-2016-en-peru/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:17:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hija-de-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios-de-2016-en-peru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El sondeo de la empresa CPI reveló que Fujimori perdió 2 puntos porcentuales desde mayo pasado. (Foto: El País)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La líder opositora Keiko Fujimori, hija del expresidente Alberto Fujimori (1990-2000), sigue encabezando las encuestas de intención de voto con miras a las elecciones presidenciales de 2016 en Perú con el 31,7 %, de acuerdo a una encuesta difundida hoy en Lima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sondeo de la empresa CPI reveló que Fujimori perdió 2 puntos porcentuales desde mayo pasado, pero que conserva el doble de preferencias de su más cercano competidor, el exministro Pedro Pablo Kuczynski, que tiene 15,4 %, publicó Últimas Noticias con información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el expresidente Alan García (1985-1990 y 2006-2011) tiene un 9,5 % y el exmandatario Alejandro Toledo (2001-2006) posee 8,7 % de intención de voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exministro del Interior Daniel Urresti, que representa la carta del actual Gobierno de Ollanta Humala, reúne un 4,5 %.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keiko Fujimori se impondría por 47,4 % contra 21,1 % a García en una eventual segunda vuelta electoral, y también vencería a Kuczynski por 42,5 % contra 35 %, precisó la encuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 71,6 % de encuestados opinó que estos probables candidatos no reúnen la capacidad y honradez para hacer una buena gestión en el Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De otro lado, el sondeo indicó que la falta de seguridad ciudadana y el incremento de la delincuencia es el principal problema en el país para el 64,3 % de los entrevistados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las soluciones propuestas figuran dar leyes más drásticas contra la delincuencia (38,9 %), contratar más policías (24,5 %) y permitir la intervención de las fuerzas armadas (19,2 %).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La encuesta fue aplicada entre el 22 y 27 de junio a una muestra de 1.200 personas en las principales ciudades del país, tiene un nivel de confianza de 95,5 % y un margen de error de 2,8 %.
Leer más en: &lt;a href=&#34;http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/actualidad/mundo/keiko-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios.aspx#ixzz3gw6QowuU&#34;&gt;http://www.ultimasnoticias.com.ve/noticias/actualidad/mundo/keiko-fujimori-encabeza-preferencias-para-comicios.aspx#ixzz3gw6QowuU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU confirma tregua humanitaria en Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-confirma-tregua-humanitaria-en-yemen/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-confirma-tregua-humanitaria-en-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Organización de Naciones Unidas (ONU). (Foto: Fernanda LeMarie - Cancillería del Ecuador)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ONU confirmó este sábado que la coalición militar liderada por Arabia Saudí que lucha contra los rebeldes respaldados por Irán en Yemen anunció una tregua humanitaria de cinco días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El secretario general se comunicó por teléfono con el ministro del Exterior saudí, Adel Al Jubeir, quien le informó sobre el alto el fuego unilateral&amp;rdquo;, señaló una portavoz de Ban Ki-moon en Nueva York, publicó El Universal con información de DPA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Saludamos este paso. El enviado de la ONU está en estrecho contacto con las partes&amp;rdquo;, agrega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enviado de la ONU para Yemen, Ismail Ould Sheij Ahmed), había anunciado previamente que viajaría hoy a Riad con el objetivo de lograr una &amp;ldquo;tregua integral&amp;rdquo; con todas las partes en conflicto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alto el fuego unilateral comenzará a medianoche del domingo (21:00 GMT). No obstante, la alianza militar responderá a cualquier ataque perpetrado por los rebeldes hutíes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explicó la coalición en un comunicado, la tregua se convoca en respuesta a una petición del presidente yemení en el exilio Abd Rabbuh Mansur al Hadi. Hace dos semanas ya fracasó un alto el fuego pactado bajo la mediación de Naciones Unidas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canciller colombiana pide a Venezuela aclarar si la GNB cruzó la frontera</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canciller-colombiana-pide-a-venezuela-aclarar-si-la-gnb-cruzo-la-frontera/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canciller-colombiana-pide-a-venezuela-aclarar-si-la-gnb-cruzo-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Angela Holguín, canciller colombiana. (Foto: El Venezolano News)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos a investigar se refieren a una supuesta incursión armada que presuntos agentes de la Guardia venezolana habrían realizado este jueves en una zona rural del departamento colombiano de Norte de Santander&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Relaciones Exteriores de Colombia envió una nota al Gobierno venezolano para que le ayuden a aclarar si supuestos agentes de la Guardia Nacional (GNB) realizaron este jueves una incursión armada en territorio colombiano, informaron hoy fuentes oficiales, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La canciller colombiana, María Ángela Holguín, aseguró que con esta petición se busca que las autoridades venezolanas &amp;ldquo;colaboren en esta investigación para aclarar qué fue lo que pasó&amp;rdquo;, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vamos a seguir hasta tener claro lo sucedido&amp;rdquo;, aseguró la ministra en declaraciones a periodistas en Barranquilla (norte), donde se desarrolló un Consejo de Ministros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos a investigar se refieren a una supuesta incursión armada que presuntos agentes de la Guardia venezolana habrían realizado este jueves en una zona rural del departamento colombiano de Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Campesinos del lugar aseguraron que &amp;ldquo;los presuntos militares vestidos con camuflados verdes, dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal&amp;rdquo;, explicó en su momento la Defensoría del Pueblo de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias de los lugareños, los presuntos agresores &amp;ldquo;retuvieron irregularmente a un joven de 18 años, a quien previamente lanzaron al suelo y le hicieron un disparo cerca de la cabeza, así como a un hombre de 28 años&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, &amp;ldquo;los hombres armados habrían interrogado a los habitantes de la casa, a quienes acusaban de guerrilleros y les preguntaban sobre la presencia de grupos criminales&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Defensoría añadió que informaciones recogidas en ese lugar apuntan que los responsables de la incursión &amp;ldquo;intentaron sacar del país a los dos hombres, situación que fue impedida por la comunidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la denuncia, la Defensoría del Pueblo pidió a la Cancillería colombiana &amp;ldquo;realizar las averiguaciones necesarias a fin de determinar la veracidad de las denuncias y establecer mecanismos de cooperación para garantizar los derechos de quienes viven en la zona limítrofe&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>España: Podemos pierde apoyo a seis meses de los comicios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-podemos-pierde-apoyo-a-seis-meses-de-los-comicios/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/espana-podemos-pierde-apoyo-a-seis-meses-de-los-comicios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Podemos, el partido de Pablo Iglesias perdió tres puntos porcentuales en la última encuesta publicada. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La intención de voto por el PSOE se ubicó en un 23,%, mientras que el PP consiguió un respaldo de 23,1%, de acuerdo al sondeo elaborado por Metroscopia. Podemos y Ciudadanos aparecían en tercer y cuarto lugar con 18,1% y 16%, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El respaldo electoral al partido antiausteridad Podemos quedó muy por debajo al de los dos grupos políticos tradicionales de España en un sondeo publicado el sábado por el diario El País, cuando faltan menos de seis meses para las elecciones generales de noviembre, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El apoyo a Podemos bajó al tercer lugar en la encuesta, y el gobernador Partido Popular (PP) y la oposición socialista del Partido Socialista Obrero Español (PSOE) permanecen codo a codo en el primer y segundo lugar, informó Reuters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La intención de voto por el PSOE se ubicó en un 23,%, mientras que el PP consiguió un respaldo de 23,1%, de acuerdo al sondeo elaborado por Metroscopia. Podemos y Ciudadanos aparecían en tercer y cuarto lugar con 18,1% y 16%, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resultado para Podemos lo ubica con 3 puntos porcentuales menos que su anterior nivel de respaldo visto en el mismo sondeo hace un mes y 10 puntos porcentuales por debajo de su máxima intención de voto registrada en enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, el jefe de la encuestadora GAD3 señaló que el menor apoyo a Podemos, que a menudo es vinculado con los principios del partido Syriza de Grecia, se debió en parte a la situación en Grecia, que ahora está en negociaciones para recibir un tercer rescate de la zona euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La recuperación de la economía española, que ahora crece a uno de los ritmos más veloces en la zona euro, ha favorecido al gobernante PP. La tasa de desempleo de España cedió a su menor nivel en más de tres años en el segundo trimestre, de acuerdo a datos revelados el jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Metroscopia encuestó a 1.000 personas entre el 22 y el 22 julio para su más reciente sondeo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama: Grupo yihadista Al Shabab está siendo &#34;sistemáticamente&#34; debilitado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-grupo-yihadista-al-shabab-esta-siendo-sistematicamente-debilitado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 18:44:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-grupo-yihadista-al-shabab-esta-siendo-sistematicamente-debilitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Barack Obama, presidente de los Estados Unidos de América. (Foto: archivo) &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de EEUU, Barack Obama, aseguró hoy en Nairobi que el grupo yihadista Al Shabab está siendo &amp;ldquo;sistemáticamente&amp;rdquo; debilitado, si bien reconoció que ello &amp;ldquo;no significa que el problema esté resuelto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama, en una rueda de prensa conjunta con el presidente de Kenia, Uhuru Kenyatta, se comprometió a continuar los esfuerzos de EEUU en la lucha contra Al Shabab y a cooperar para lograr que Somalia tenga un &amp;ldquo;Gobierno efectivo&amp;rdquo;, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos reducido su control -del grupo terrorista- dentro de Somalia y hemos debilitado sus redes, pero eso no significa que el problema esté resuelto&amp;rdquo;, advirtió el mandatario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El terrorismo ha sido uno de los asuntos que han centrado la reunión bilateral que Obama y su delegación mantuvieron hoy con su homólogo keniano y otros dirigentes del país en la residencia presidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos de continuar los esfuerzos para aumentar la capacidad de lucha contra Al Shabab dentro de Somalia y reducir su espacio de operaciones&amp;rdquo;, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense ve necesario mantener su apoyo al Gobierno de transición de Somalia, que calificó de &amp;ldquo;disfuncional&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Ahora hay un Gobierno que trabaja con la comunidad internacional, pero, aunque aumentemos la presión militar, es necesario contar con uno efectivo&amp;rdquo;, remachó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama recordó que Al Shabab continúa atentando contra la población civil, con ataques como los que Kenia ha sufrido recientemente contra la Universidad de Garissa, donde murieron 148 personas el pasado abril, o el asalto al centro comercial Westgate de Nairobi (67 muertos) de hace casi dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todavía pueden hacer daño&amp;rdquo;, apostilló, convencido de que es necesario aumentar las capacidades de Kenia y otros países de la región en materia de seguridad, aumentando su preparación y recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario estadounidense también instó al Gobierno keniano a colaborar con comunidades marginales que pueden ser caldo de cultivo para el yihadismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gracias por acoger a los refugiados somalís víctimas de la violencia de Al Shabab&amp;rdquo;, dijo, meses después de que el Gobierno keniano expresara su voluntad de cerrar el campamento de Dadaab en el norte del país, el mayor del mundo y que acoge mayoritariamente a somalís, por considerarlo un lugar de reclutamiento yihadista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viaje de Obama a Kenia, el país donde nació su padre y que ya había visitado en otras dos ocasiones, es el primero de un mandatario estadounidense en ejercicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión, también viajará mañana a Etiopía, lo que le convertirá en el presidente estadounidense que más ha visitado este continente durante su mandato.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mueren 7 personas al ser alcanzadas por un rayo en centro de México </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mueren-7-personas-al-ser-alcanzadas-por-un-rayo-en-centro-de-mexico/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:23:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mueren-7-personas-al-ser-alcanzadas-por-un-rayo-en-centro-de-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Siete miembros de una familila, entre ellos cuatro menores, murieron este viernes y otros dos resultaron heridos al ser alcanzados por un rayo este viernes en el estado mexicano de Guanajuato (centro), informaron autoridades locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las víctimas son &amp;ldquo;cuatro menores y tres mujeres adultas y fueron alcanzadas por un rayo en una tormenta eléctrica mientras realizaban tareas en el campo&amp;rdquo; en la localidad de Mesa Cuata, dijo a la AFP vía telefónica personal de ptotección civil de Guanajuato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los menores fallecidos tenían tres, cinco, nueve y 14 años de edad y acompañaban a las tres mujeres, de 19, 32 y 44 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También resultaron heridos un menor de ocho años y otra mujer de 26, precisó la fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La zona donde ocurrió el incidente, en la Sierra Gorda, una zona montañosa de Querétaro, fue golpeada la tarde del viernes por una violenta tormenta eléctrica, de acuerdo con autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AFP&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana dice que conflicto con Venezuela  es un “desafío a su supervivencia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-dice-que-conflicto-con-venezuela-es-un-desafio-a-su-supervivencia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-dice-que-conflicto-con-venezuela-es-un-desafio-a-su-supervivencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana, excolonia británica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington (AFP) El litigio territorial entre Guyana y Venezuela representa un “desafío a la supervivencia” de la ex colonia británica y podría amenazar la seguridad en el Caribe, advirtió este viernes el presidente guyanés David Granger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Guyana en este momento enfrenta un desafío a su supervivencia por parte de un Estado más grande”, dijo Granger durante un discurso en el William Perry Center of Hemispheric Defense Studies, en Washington.
La disputa bilateral ha escalado desde que la petrolera estadounidense Exxon Mobil reportó hace dos meses un hallazgo significativo de petróleo en una concesión realizada por Georgetown, ubicada a 200 km de sus costas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela reclama soberanía de las aguas frente a la región del Esequibo donde estaría el hallazgo. El área selvática separa los dos países, y Caracas cuestiona el acuerdo de delimitación de los 215.000 km2 de la región, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Granger advirtió que el conflicto podría extenderse al resto de la región si no se atiende rápidamente. “Si la amenaza actual no se resuelve inmediatamente, permanentemente y pacíficamente, podría conducir al deterioro de la seguridad en todo el Caribe y el norte del continente suramericano”, señaló. El tema será discutido a finales de agosto por la Unasur en Asunción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela sostiene que el acuerdo de Ginebra suscrito por Caracas y Georgetown en 1966 “es la base de la reclamación justa, legal” del Esequibo. Para Guyana, el límite fue fijado en un laudo arbitral de 1899 -cuando era colonia británica- y los buenos oficios de la ONU previstos en el acuerdo de Ginebra no han dado frutos, por lo que la controversia debe ser resuelta en la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano Nicolás Maduro acusa a Exxon Mobil de provocar el conflicto y este mes llamó a consultas a su embajadora en Georgetown. Para Granger, un militar retirado, esta controversia ha sido un importante obstáculo para el desarrollo de su país desde que obtuvo la independencia del Reino Unido en 1966.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos debido soportar la carga de esta amenaza por nuestra entera existencia postindependentista”, afirmó. “Los inversionistas han sido intimidados, el desarrollo ha sido desviado. Es demasiado aguantar para un país con menos de un millón de personas”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a un grupo de graduandos de un curso de Seguridad Caribeña, Granger, que estudió y dio clases en la academia William Perry, subrayó que Guyana mantiene el camino diplomático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana “continúa usando las herramientas de la diplomacia” y “sigue poniendo su fe y su destino en el mecanismo de seguridad colectiva”, apuntó el mandatario que más temprano se reunió en el Departamento de Estado con la subsecretaria para el Hemisferio Occidental, Roberta Jacobson.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El presidente Obama visita a Nairobi  entre drásticas medidas de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-presidente-obama-visita-a-nairobi-entre-drasticas-medidas-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/el-presidente-obama-visita-a-nairobi-entre-drasticas-medidas-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El presidente Obama comparte con su medio hermana Auma Obama (izq.) y su abuela mamá Sarah, en un hotel en Nairobi. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nairobi (AFP) El presidente estadounidense, Barack Obama, llegó este viernes en la noche a Kenia, el país de sus antepasados, en medio de drásticas medidas de seguridad por temor a los shebab, los yihadistas somalíes afiliados a Al Qaida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su primera visita al país desde que es presidente de Estados Unidos, Obama tiene previsto participar en una cumbre mundial de emprendedores en Nairobi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense, que bajó solo la pasarela del avión presidencial Air Force One, fue recibido por una niña vestida de blanco que le entregó un ramo de flores, tras lo cual estrechó la mano de su homólogo, Uhuru Kenyatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, Obama saludó a varios altos funcionarios kenianos -entre los que estaba su media hermana, Auma-, firmó el libro de visitas y se subió a la limusina que lo transporta. En su visita, el mandatario tiene previsto abordar cuestiones económicas, de seguridad y de respeto de los derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“África es un lugar con un dinamismo increíble, donde se encuentran algunos de los mercados que más crecen en el mundo, gente extraordinaria, de una resiliencia extraordinaria”, declaró Obama en Washington, antes de su viaje. “Las oportunidades son extraordinarias y debemos romper los tópicos y las barreras”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la visita, las autoridades implementaron fuertes medidas de seguridad. Una parte de Nairobi, la capital de Kenia, se ha blindado ante la llegada de Obama que permanecerá allí hasta el domingo por la noche, cuando vuele a Etiopía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes en la tarde, una hora en la que habitualmente se registran los peores embotellamientos de la semana, las calles ya estaban vacías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comandante de la policía de Nairobi, Benson Kibue, aseguró el miércoles que se desplegarán 10.000 policías en la capital, esto es, un cuarto de los efectivos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La aviación civil keniana cerró el espacio aéreo 50 minutos antes de la llegada de Obama y volverá a clausurarlo 40 minutos después de su partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El centro de las preocupaciones radica en el grupo yihadista somalí shebab, que han llevado a cabo varios ataques mortíferos en Kenia, como el que se cobró la vida de 67 personas en el centro comercial Westgate de Nairobi en 2013&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La sombra de la CPI -
La visita de Obama ha suscitado una creciente expectación en Kenia. Kenyatta espera que ayudará al país a afirmarse como un líder continental y que permitirá mejorar una imagen empañada en los últimos años por los problemas de seguridad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este viernes los dos principales diarios del país compartían la misma portada “Karibu Obama” (“Bienvenido Obama” en suahili).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periódico The Standard prometía “una recepción espectacular” para uno de los suyos, mientras que el presidente Kenyatta recordaba “los vínculos de amistad y también familiares” que unen Obama y Kenia, en una tribuna publicada por el diario Daily Nation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense no pudo viajar antes a Kenia por la inculpación de Kenyatta por la Corte Penal Internacional (CPI) en relación con su presunto papel en las violencias postelectorales de finales de 2007 y principios de 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La CPI abandonó sus acciones judiciales en diciembre porque el gobierno keniano obstaculizaba su labor, según la fiscal del tribunal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descubren a Kepler 452b el planeta más parecido a la Tierra hasta ahora</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/descubren-a-kepler-452b-el-planeta-mas-parecido-a-la-tierra-hasta-ahora/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/descubren-a-kepler-452b-el-planeta-mas-parecido-a-la-tierra-hasta-ahora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Astrónomos descubrieron un planeta similar a la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miami (AFP) Los astrónomos que están a la caza de otra Tierra hallaron un astro que puede ser lo más parecido hasta ahora: un planeta rocoso que orbita su estrella a la misma distancia que la Tierra del Sol, informó la Nasa el jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto significa que el planeta, distante unos 1.400 años luz, podría ofrecer una idea de lo que será el apocalíptico futuro de la Tierra, según los científicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bautizado Kepler 452b, el planeta fue detectado por telescopio espacial Kepler de la agencia espacial estadounidense, aparato que ha estado escudriñando los cielos en busca de otros mundos desde 2009.
“Kepler 452b está orbitando a un primo cercano del Sol, pero que es 1.500 millones de años más viejo”, informó la Nasa en un comunicado. Además, esa estrella es 4% más grande que el Sol y 10% más brillante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El planeta da una vuelta completa en torno a su estrella en 385 días y su radio es 60% mayor que el de la Tierra. También hay muchas posibilidades de que sea rocoso, tiene una atmósfera espesa y podría tener agua en estado líquido que facilite la existencia de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si el planeta es rocoso &amp;ndash;y los científicos tienen razones para pensar que lo es&amp;ndash; entonces podría estar en medio de un escenario terrible, ya que el calor de su moribunda estrella estaría evaporando los lagos y océanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si Kepler 542b es en efecto un planeta rocoso, su ubicación respecto a su estrella podría significar que está pasando por la peor fase de efecto invernadero de su historia climática”, dijo Doug Caldwell, científico de la misión Kepler de Seti (Search for Extraterrestrial Intelligence), un instituto que busca vida extraterrestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La creciente energía de su envejecido sol podría estar calentando la superficie y evaporando cualquier océano que haya. El vapor de agua podría estar perdiéndose del planeta para siempre”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, “Kepler 452b podría estar experimentando ahora lo que sufrirá la Tierra de aquí a 1.000 millones de años, a medida que el Sol envejezca y se vuelva más brillante”.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Catálogo planetario -
La misión Kepler arrancó en 2009 con el objetivo de buscar exoplanetas &amp;ndash;es decir planetas fuera del Sistema Solar&amp;ndash; en particular aquéllos que son del tamaño de la Tierra o más pequeños.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;“Hoy, miles de descubrimientos después, los astrónomos están a punto de encontrar algo que la gente ha soñado desde hace miles de años: otra Tierra”, escribió la Nasa en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves, la Nasa divulgó el último catálogo de exoplanetas candidatos y añadió más de 500 nuevos posibles planetas a los 4.175 que ya ha encontrado el telescopio espacial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este catálogo contiene nuestro primer análisis de todos los datos de Kepler, así como una evaluación atomatizada de estos resultados”, dijo Jeffrey Coughlin, científico del instituto Seti.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente de Odebrecht es acusado  de corrupción en el caso Petrobras</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-odebrecht-es-acusado-de-corrupcion-en-el-caso-petrobras/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-odebrecht-es-acusado-de-corrupcion-en-el-caso-petrobras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Trabajadores protestan la corrupción en Petrobras. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brasilia (AFP) Los presidentes de los gigantes de la construcción Odebrecht y Andrade Gutiérrez fueron acusados el viernes por la fiscalía brasileña de organización criminal, corrupción y lavado de dinero en el marco del multimillonario fraude a la estatal Petrobras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de los cargos contra Marcelo Odebrecht y Otavio Azevedo, ambos detenidos desde junio en el estado de Paraná (sur), donde se tramitan las causas de la esfera privada ligadas a la confabulación, las autoridades presentaron denuncias contra 22 personas en total. “Vivimos un momento histórico, un momento en que la impunidad de poderosos grupos económicos y políticos que se enriquecen ilícitamente a costa de la sociedad brasileña es quebrada”, dijo el fiscal Deltan Dallagnol, líder del grupo de tareas que trabaja en Paraná.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juez Sergio Moro, que maneja el caso en Curitiba, capital de Paraná, debe responder si acepta o rechaza la presentación basada en los hallazgos de la denominada “Operación Lava Jato” (lavadero de autos), que destapó la trama de corrupción que costó más de 2.000 millones de dólares a Petrobras, hasta hace poco sinónimo del futuro de grandeza que aguardaba al país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hoy, Lava Jato da otro importante paso en el combate a la impunidad. Fueron ofrecidas las acusaciones criminales contra ejecutivos vinculados a las mayores constructoras de Brasil: Andrade Gutiérrez y Odebrecht”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más temprano, el magistrado había solicitado una nueva prisión preventiva para Marcelo Odebrecht.
“Con el patrimonio y los recursos de que dispone, Odebrecht está en condiciones de interferir de varias maneras en la recolección de pruebas, sea presionando testigos, sea buscando interferencia política”, escribió, antes de advertir que existen “riesgos” para el proceso si se lo libera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la investigación del llamado “Petrolao” las principales constructoras de Brasil formaron un cártel para manipular licitaciones de Petrobras mediante el pago de sobornos a directivos de la estatal vinculados a partidos políticos, que luego eran distribuidos entre los confabuladores. La tasa media fue estimada entre 1 y 3%, según los textos del juez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por este caso también es detenido el hasta hace poco tesorero del gobernante Partido de los Trabajadores Joao Vaccari, quien está acusado de ser el articulador financiero de la fuerza a la que pertenece la presidenta Dilma Rousseff en la red de corrupción. Y esta semana fueron condenados tres exdirectivos del grupo Camargo Correa a más de 15 años de prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las ramificaciones políticas del “Petrolao” mantienen en vilo al país y le están cobrando un peaje muy elevado a la popularidad de Rousseff, que cayó al 7,7%, según una encuesta publicada este martes. Ese trabajo mostró, además, que más del 60% de los consultados quiere que sea sometida a un juicio de destitución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La justicia también investiga a 13 senadores, 22 diputados y dos gobernadores en funciones, un proceso que está causando un sismo político que ya está dejando sus cicatrices.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiroteo en un cine en EEUU: dos muertos y nueve heridos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tiroteo-en-un-cine-en-eeuu-dos-muertos-y-nueve-heridos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tiroteo-en-un-cine-en-eeuu-dos-muertos-y-nueve-heridos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Dos muertos y nueve heridos en un cine en Luisiana, en un tiroteo protagonizado al parecer por un vagabundo. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington (AFP) Un hombre solitario de 59 años, “una especie de vagabundo” sin domicilio fijo, abrió fuego el jueves en un cine de Lafayette, Luisiana, en el sur de Estados Unidos, dejando dos muertos y nueve heridos antes de suicidarse tras ser cercado por la Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de Policía de Lafayette, Jim Craft, dijo que el atacante -a quien identificó como John Russel Houser, de 59 años- tenía intención de huir pero al verse cercado por la Policía regresó al cine y se suicidó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aparentemente su intención era disparar y luego huir”, señaló el jefe policial en una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo que ocurrió es que la rápida respuesta de los agentes de la ley lo obligaron a regresar al cine y se suicidó de un disparo”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Craft indicó que Houser realizó al menos trece series de disparos con un arma semiautomática en el cine, donde había unos 100 espectadores viendo la película “Trainwreck”, dejando dos muertos y nueve heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la policía identificó a las víctimas mortales como dos mujeres blancas como Mayci Breaux (21) que murió en la escena, y Jillian Johnson (33), que falleció en el hospital.
De los nueve heridos, siete permanecían hospitalizados, uno en condición crítica.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Una especie de vagabundo” -
Craft calificó a Houser como “una especie de vagabundo”, originario de Alabama, que se encontraba en Lafayette desde principios de mes y que se hospedaba en un motel de esta ciudad de 125.000 habitantes, donde la Policía halló una colección de lentes y pelucas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;También indicó que Houser había cambiado las placas de su auto, que estaba estacionado cerca del cine.
Craft dijo luego a la cadena CNN que el atacante tenía antecedentes de incendio provocado y por vender alcohol a un menor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El perfil de Houser de LinkedIn muestra una carrera variada, con experiencia en manejo de inversiones, bienes raíces y propietario de un bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Craft dijo que es posible que Houser se haya inspirado en la masacre de 2012 contra un cine de Aurora, Colorado, que dejó 12 muertos y 70 heridos, en una acción “por imitación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un jurado del estado de Colorado delibera actualmente si condena a muerte a James Holmes, quien admitió su culpabilidad en esa masacre durante la proyección de “The Dark Knight Rises”, de la saga de Batman, hace casi exactamente tres años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>