<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 16:23:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Venden el Financial Times al periódico japonés Nikkei por US$ 1.300 millones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venden-el-financial-times-al-periodico-japones-nikkei-por-us-1-300-millones/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:23:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/venden-el-financial-times-al-periodico-japones-nikkei-por-us-1-300-millones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La compañía editora británica Pearson anunció hoy que ha completado la venta del periódico económico &amp;ldquo;Financial Times&amp;rdquo; al diario japonés Nikkei Inc por 844 millones de libras (1.200 millones de euros).
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado remitido a la Bolsa de Londres, Pearson, una de las mayores editoriales del mundo y líder en el sector de la educación, asegura &amp;ldquo;que la transacción está sujeta a una serie de aprobaciones y que espera se cierre en el cuarto trimestre de 2015&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo entre Pearson, fundada en 1844 y propietaria del &amp;ldquo;Financial Times&amp;rdquo; desde hace casi 60 años, y el diario económico japonés Nikkei no incluye la venta de la sede del FT en el centro de Londres ni el 50 % de la participación de Pearson en el grupo &amp;ldquo;The Economist&amp;rdquo;, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del diario y su página web, la operación, que se confirmó en una jornada en la que se rumoreó con Axel Springer y Bloomberg, además de Nikkei, como posibles compradores incluye las publicaciones Investors Chronicle, The Banker, MandateWire, Money-Media y Medley Global Advisors.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pearson ha sido un propietario orgulloso del FT durante casi 60 años. Pero hemos llegado a un punto de inflexión en los medios de comunicación, motivado por el crecimiento de los teléfonos móviles y las redes sociales&amp;rdquo;, explicó Jim Fallon, director ejecutivo de la compañía editora británica en el comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aumentó a 21 las víctimas en hundimiento de barco en el río Nilo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aumento-a-21-las-victimas-en-hundimiento-de-barco-en-el-rio-nilo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:44:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aumento-a-21-las-victimas-en-hundimiento-de-barco-en-el-rio-nilo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Veintiuna personas murieron al hundirse el barco a bordo del que viajaban en el río Nilo, después de que chocara con otra embarcación, en el norte de El Cairo, según el último recuento de víctimas facilitado hoy a Efe por fuentes de seguridad.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Además de los fallecidos, cinco personas resultaron heridas y nueve salieron ilesas del agua, mientras que las labores de rescate continúan en estos momentos para recuperar los cadáveres de los demás pasajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El accidente se produjo anoche frente a las costas del barrio de Al Warraq, situado en la ribera este del río Nilo, en el norte de la capital egipcia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según pudo constatar Efe en el lugar del suceso, se registraron escenas de dolor entre los familiares de las víctimas y uno de los parientes intentó saltar al agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El Ministerio del Interior anunció anoche en un comunicado que 15 personas habían perdido la vida y seis habían resultado heridas, mientras que el portavoz del Ministerio de Sanidad, Hossam Abdel Gafar, rebajó a 14 el número de fallecidos.&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU exhorta a Venezuela a garantizar juicio justo a Afiuni</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:40:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Venezuela debe garantizar la autonomía e independencia de los jueces y fiscales y, específicamente, resolver la situación de la jueza María Lourdes Afiuni en un juicio justo, independiente e imparcial, según solicitó hoy el Comité de Derechos Humanos de la ONU.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Venezuela se sometió los pasados 29 de junio y 30 de julio al escrutinio del Comité,que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, yhoy el organismo ha presentado sus conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay &amp;ldquo;informes sobre las consecuencias negativas que habría tenido para algunos jueces adoptar, en el desempeño de sus funciones, decisiones desfavorables al Gobierno&amp;rdquo; y cita el caso de la jueza Alfiuni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora su juicio no se ha celebrado y sigue sometida a medidas restrictivas de libertad, situación que ha sido criticada en reiteradas ocasiones por múltiples órganos de las Naciones Unidas, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela debe garantizar que se resuelva la situación judicial de la jueza Afiuni a la mayor brevedad posible en un juicio justo, independiente e imparcial y que se investiguen de manera pronta y exhaustiva las alegaciones relativas a los malos tratos y agresión sexual que habría sufrido durante su detención&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poder Judicial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;El Comité continúa preocupado por la situación del poder judicial&amp;rdquo; en Venezuela,&amp;ldquo;particularmente en lo que atañe a su autonomía, independencia e imparcialidad&amp;rdquo;, según las conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Observa con preocupación que sólo el 34 % de los jueces son titulares, lo que significa que el resto está en situación de provisionalidad y que tanto sus nombramientos como remociones pueden realizarse de manera discrecional&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los expertos lamentan no haber recibido información sobre el porcentaje de fiscales del Ministerio Público que son titulares, &amp;ldquo;y le preocupan los informes que indican que ese porcentaje sería muy bajo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela &amp;ldquo;debe tomar medidas inmediatas para asegurar y proteger la plena autonomía, independencia e imparcialidad de los jueces y fiscales y garantizar que su actuación esté libre de todo tipo de presiones e injerencias&amp;rdquo;, instan los expertos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ashton Carter llegó a Irak para apoyar lucha contra el EI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ashton-carter-llego-a-irak-para-apoyar-lucha-contra-el-ei/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ashton-carter-llego-a-irak-para-apoyar-lucha-contra-el-ei/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El secretario estadounidense de Defensa, Ashton Carter, llegó a Bagdad en una visita sorpresa, en el marco de una gira por Oriente Medio, para mostrar el apoyo de Washington a la lucha contra el grupo terrorista Estado Islámico.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está previsto que se reúna con el primer ministro iraquí Haider al Abadi, y con el ministro de Defensa, Jaled al Obeidi, para analizar la marcha de la lucha antiyihadista y de la operación militar destinada a liberar la provincia occidental de Al Anbar, donde el EI controla amplias áreas y su capital, Ramadi.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Carter llegó a la capital iraquí procedente de Jordania, donde se comprometió a seguir colaborando con Ammán en la lucha contra el EI, en la que el reino hachemí participa a través de su contribución a la coalición internacional liderada por EEUU que bombardea a los yihadistas en Irak y en Siria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anteriormente, Carter hizo escala en Arabia Saudí, donde se reunió con el rey Salman bin Abdelaziz, y con el príncipe heredero y Ministro de Defensa Mohamed bin Salman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario de Defensa informó desde la ciudad de Yeda que está previsto que el monarca saudí visite EEUU el próximo otoño, para reunirse con el presidente Barack Obama, informó la agencia oficial de noticias saudí SPA.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grecia: Parlamento aprobó segundo paquete económico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/grecia-parlamento-aprobo-segundo-paquete-economico/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 14:57:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/grecia-parlamento-aprobo-segundo-paquete-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El Parlamento griego ha aprobado esta noche, con amplía mayoría y pese a las disidencias en Syriza, el segundo paquete de medidas acordado con los socios de la eurozona.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Su aprobación era un requisito previo para iniciar las negociaciones sobre el tercer rescate, reseña EFE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Granger viajó a EE.UU. para discutir sobre la disputa limítrofe con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/granger-viajo-a-ee-uu-para-discutir-sobre-la-disputa-limitrofe-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/granger-viajo-a-ee-uu-para-discutir-sobre-la-disputa-limitrofe-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana, con su homóloga brasileña, Dilma Rousseff, en la cumbre de Mercosur la semana pasada. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Juan (EFE).- El presidente de Guyana, David Granger, partió este miércoles hacia Washington para hablar de la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela sobre la región de Esequibo en el marco de la Conferencia de EE.UU. sobre Defensa y Seguridad del Hemisferio.
Así lo indicó en conferencia de prensa el ministro de Estado, Joe Harmon, que detalló que Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EE.UU.
Esta será la primera visita oficial de Granger a EE.UU. desde que fuera electo en mayo pasado y contará con la compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de Guyana, Mark Phillips.
La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, dura más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.
El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Siguen bajando en Europa los precios del petróleo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/siguen-bajando-en-europa-los-precios-del-petroleo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/siguen-bajando-en-europa-los-precios-del-petroleo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Londres (AFP).- Los precios del petróleo continuaban este miércoles su tendencia a la baja en Europa, al finalizar los intercambios, tras constatarse un sorpresivo aumento de las reservas estadounidenses de crudo, según las estadísticas brindadas por el Departamento de Energía norteamericano (DoE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hacia las 16H00 GMT, el barril de crudo Brent del mar del Norte para entrega en setiembre vendía a 56,56 dólares en el Intercontinental Exchange (ICE) de Londres, 48 centavos menos respecto al cierre de la víspera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el New York Mercantile Exchange (Nymex), el barril de “light sweet crude” (WTI), también para entrega en setiembre, perdía 81 centavos, a 50,05 dólares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banco de Florida y otro de Cuba firman primer acuerdo financiero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/banco-de-florida-y-otro-de-cuba-firman-primer-acuerdo-financiero/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/banco-de-florida-y-otro-de-cuba-firman-primer-acuerdo-financiero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Un banco de EE.UU. y otro de Cuba firmaron su primer acuerdo para transacciones. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (AFP).- Un banco de Estados Unidos y otro de Cuba firmaron un acuerdo que permitirá por primera vez en medio siglo hacer transacciones financieras entre estos dos países que acaban de restablecer lazos diplomáticos, informó el miércoles un medio cubano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estatal Banco Internacional de Comercio de Cuba y el banco Stonegate, de Florida, suscribieron un convenio para operar una “cuenta corresponsal”, lo que permitirá “mover dinero fácilmente entre ambos países”, dijo la agencia Prensa Latina, citando a “funcionarios bancarios cubanos” y un ejecutivo norteamericano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es “el primer convenio importante a partir del restablecimiento de las relaciones diplomáticas entre Cuba y Estados Unidos”, declaró el presidente Stonegate, Dave Seleski, citado por la agencia.
El acuerdo, suscrito el martes en La Habana, “facilita las transacciones a las empresas estadounidenses que hacen negocios con Cuba, ya que las cuentas de corresponsalía permiten operar a través de fronteras internacionales y mover dinero en nombre de sus clientes”, indicó Seleski.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La posibilidad de mover dinero fácilmente entre ambos países no hará más que incrementar el comercio y beneficiar a compañías estadounidenses que desean hacer negocios con Cuba”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El banco Stonegate aceptó en mayo abrir una cuenta al Consulado cubano en Washington, que estuvo más de un año con problemas para funcionar debido a que ningún banco aceptaba su cuenta por temor a sufrir sanciones del gobierno, en virtud del embargo a la isla de régimen comunista vigente desde 1962.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora, solo la empresa Western Union tenía autorización de Washington para hacer transferencias de remesas familiares de dinero desde Estados Unidos a Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos y Cuba restablecieron el lunes lazos diplomáticos y reabrieron sus respectivas embajadas, que habían sido cerradas al romper relaciones en 1961.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shannon: el diálogo con Venezuela empezó por iniciativa de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/shannon-el-dialogo-con-venezuela-empezo-por-iniciativa-de-maduro/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/shannon-el-dialogo-con-venezuela-empezo-por-iniciativa-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Thomas Shannon (izq.), en Caracas, con el presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, y la canciller Delcy Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madrid (EFE).- El consejero del Departamento de Estado de Estados Unidos, Thomas Shannon, dijo este miércoles en Madrid que los diálogos que su país mantiene actualmente con Venezuela “empezaron al pedido de Maduro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon, que participó en una Tribuna Americana organizada conjuntamente por la Casa de América y la Agencia Efe, resaltó que fue el presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien “decidió buscar una manera de establecer un canal de comunicación” con Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diplomático describió la situación como de “esperanza”, aunque recalcó que el proceso se encuentra en su “inicio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon dijo que la administración de Barack Obama está “aceptando las conversaciones con interés, pero reconociendo que hay diferencias entre nosotros y Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela y Estados Unidos se encuentran sin representación diplomática desde 2010 y desde entonces las relaciones entre ambos países han pasado por varias etapas de altibajos y fuertes desencuentros.
El último punto de máxima tensión ocurrió este año a raíz del decreto firmado en marzo por el presidente de Estados Unidos, Barack Obama, en el que declaró a Venezuela una “amenaza” para la seguridad interna de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, desde hace semanas se mantienen reuniones de bajo perfil mediático entre representantes de los dos países y en las que responsables venezolanos se han entrevistado con Shannon, elegido por EE.UU. para esta tarea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la pregunta de dónde está ahora la pelota, y quién tendría que dar un paso hacia adelante, el diplomático respondió: “esto no es fútbol” y “la pelota está en los dos campos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shannon insistió en que hay que encontrar la manera de establecer “un nuevo espacio de diálogo para ver qué podemos hacer (ambos países) en la región”, y se refirió a casos concretos como el proceso de paz que el Gobierno colombiano mantiene con la guerrilla de las FARC desde 2012 y a Haití.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana eleva a 700 millones  los barriles en el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-eleva-a-700-millones-los-barriles-en-el-esequivo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-eleva-a-700-millones-los-barriles-en-el-esequivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Juan (EFE) El Gobierno de Guyana elevó a 700 millones de barriles las reservas halladas en mayo por la compañía Exxon Mobil en un yacimiento de petróleo del bloque Stabroek, ubicado a unos 190 kilómetros de la costa del país suramericano, en la zona conocida como el Esequivo, que es reclamada por Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Estado de Guyana, Raphael Trotman, reveló en una entrevista concedida al diario local Stabroek News, reproducen varios medios, que el reciente hallazgo petrolero en la fachada atlántica del Esequibo puede representar un cambio radical para la economía de ese país por la magnitud de las reservas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotman, que estimó que el pozo, denominado Liza-1, podría comenzar a producir a partir de finales de la presente década, dijo que el valor de mercado de dicha reserva puede superar los 40.000 millones de dólares, lo que significa cerca de 12 veces el Producto Interior Bruto (PIB) de Guyana.
Las palabras del funcionario contrastan con el comunicado de Exxon Mobil del pasado mayo, que no reveló las reservas de su hallazgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exxon Mobil inició operaciones de extracción en aguas de Guyana en marzo pasado a través de un proyecto de 200 millones de dólares que se espera que se prolongue durante 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El bloque Stabroek, que se encuentra en la cuenca entre Guyana y Surinam, está reconocida por el Servicio Geológico de EE.UU. como la segunda mayor área del mundo con petróleo sin explorar.
Esequibo es una zona de unos 160.000 kilómetros cuadrados que Caracas reclama como propio en la frontera con su vecino y que supone tres cuartas partes del territorio Guyana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump visita la frontera entre EE.UU. y México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-visita-la-frontera-entre-ee-uu-y-mexico/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-visita-la-frontera-entre-ee-uu-y-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nueva York (AFP).- El multimillonario y candidato republicano a la Casa Blanca, Donald Trump, visitará este jueves la frontera entre Estados Unidos y México, un viaje de campaña que tendrá lugar tras sus polémicas declaraciones contra los mexicanos que han provocado la ira de los latinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy a la FRONTERA mañana. Voy a ver alguna gente realmente valiente. ¡Esperando por un gran día!”, tuiteó el miércoles Trump en su cuenta Twitter seguida por más de 3,3 millones de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo de campaña explicó que el magnate visitará Laredo, una ciudad en Texas (centro-sur) vecina a México, y la frontera misma, hablará con miembros de las fuerzas de seguridad y brindará una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el lanzamiento de su candidatura a mediados de junio, Trump ha optado por un estilo muy provocador, y lo primero que hizo fue describir a los mexicanos que entran ilegalmente a Estados Unidos como narcotraficantes, criminales y violadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuando México envía a su gente, no envía a la mejor. Están trayendo drogas, crimen y a sus violadores”, declaró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ola de rechazo no se hizo esperar. Univisión, líder entre los latinos y una de las cadenas más vistas en Estados Unidos, rompió con la organización Miss Universo de Trump, y el magnate también perdió negocios con la cadena de televisión NBC y las tiendas Macy’s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le siguieron la actriz de origen hondureño América Ferrera, estrella de la serie de televisión “Ugly Betty”; la cantante colombiana Shakira, que lo tildó de “racista”; y el rapero cubano-estadounidense Pitbull, quien aseguró que no se presentaría en los hoteles del magnate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sábado pasado el magnate protagonizó otro escándalo al cuestionar el estatuto de “héroe de guerra” del senador John McCain, expiloto que pasó más de cinco años en una cárcel en Vietnam luego de que su avión fuera derribado en 1967.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump se ha consolidado como líder entre los candidatos republicanos para las presidenciales de 2016, según un sondeo publicado el lunes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embajador venezolano en China presenta credenciales en Pyongyang</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/embajador-venezolano-en-china-presenta-credenciales-en-pyongyang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Pekín (EFE).- El embajador de Venezuela en China, Iván Zerpa, ha presentado ante las autoridades de Corea del Norte sus credenciales como representante diplomático venezolano en Pyongyang, informó la Embajada venezolana en Pekín en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerpa, quien ejercerá como embajador concurrente ante Corea del Norte con sede en Pekín al mismo tiempo que mantendrá su cargo en China, entregó los documentos en la sede de la Asamblea Popular Suprema norcoreana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este anuncio se produce meses después de la apertura de la embajada del país asiático en Caracas que tuvo lugar coincidiendo con el 40° aniversario del establecimiento de las relaciones diplomáticas entre ambas naciones que se celebró el año pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La agenda de la delegación diplomática venezolana en Pyongyang incluyó reuniones de trabajo con varios responsables norcoreanos, entre ellos, el ministro de Relaciones Exteriores o el de Relaciones Económicas con el Exterior.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco a los alcaldes del mundo: Crear conciencia sobre la ecología humana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/francisco-a-los-alcaldes-del-mundo-crear-conciencia-sobre-la-ecologia-humana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:53:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/francisco-a-los-alcaldes-del-mundo-crear-conciencia-sobre-la-ecologia-humana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El papa reflexionó sobre el sufrimiento de las personas como efectos del descuido del ambiente. (Foto: Aleteia)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El santo padre Francisco ha participado en el encuentro sobre cambio climático y esclavitud, donde se ha dirigido a más de sesenta alcaldes procedentes de distintas partes mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su discurso a los participantes, pronunciado en español, ha analizado las dos emergencias tratadas a lo largo del día, publicó El Nacional con información de Zenit.org.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cultura del cuidado del ambiente no es una actitud solamente “verde”, ha asegurado el Papa, es “mucho más”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, ha precisado que cuidar el ambiente significa tener una actitud de ecología humana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ecología “es total, es humana”, ha precisado. De este modo, el Santo Padre ha explicado que en la encíclica Laudato Si’ “no se puede separar al hombre del resto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el Pontífice ha subrayado “el efecto de rebote que existe contra el hombre cuando el ambiente es maltratado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Papa además ha asegurado que su encíclica no es “verde” sino social, destacando que cuidar el ambiente es “una actitud social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A propósito del encuentro que se está celebrando, Francisco ha indicado que le ha parecido una idea muy fecunda invitar a los alcaldes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque, ha advertido el Papa, “una de las cosas que más se nota cuando el ambiente no es cuidado, es el crecimiento desmesurado de las ciudades. Es un fenómeno mundial”. Así, ha explicado que “son como cabezas se hacen grandes pero cada vez con cordones de pobreza y miseria más grandes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gente sufre los efectos del descuido del ambiente, ha precisado. “Y en este sentido está involucrado el fenómeno migratorio”, ha añadido. ¿Por qué la gente viene a las grandes ciudades?, se ha preguntado el Pontífice. “Porque el mundo rural ya no les da oportunidades”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación ha mencionado otro punto que está en la encíclica y que denuncia, con mucho respeto, la idolatría de la tecnocracia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo que “lleva a despojar del trabajo, que crea desocupación”, ha advertido Francisco, denunciado la desocupación juvenil que afecta a tantos países de Europa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué horizonte, qué futuro se ofrece a estos jóvenes? A propósito, ha advertido de los riesgos que corren de caer en adicciones, en el aburrimiento al no saber qué hacer de su vida, en el suicidio, o involucrarse en proyectos guerrilleros que ofrecen un ideal de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También ha denunciado la cantidad de “enfermedades raras” que vienen por culpa del exceso de la tecnificación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así como ha advertido sobre la desertificación y la deforestación de algunas zonas del planeta. Y todos estos fenómenos confluyen en “el trabajo en negro”. El no ganar lo suficiente para poder vivir puede provocar actitudes delictivas, ha subrayado. Al respecto, ha condenado nuevamente el trabajo esclavo y la prostitución como “fuente de trabajo para poder sobrevivir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el Pontífice ha manifestado que tiene esperanza en la cumbre de París que se celebra a finales de este año para que “se logre algún acuerdo fundamental básico”. Las Naciones Unidas &amp;ndash;ha insistido&amp;ndash; tienen que interesarse fuertemente en este fenómeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Santo Padre ha presentado dos formas de incultura. En primer lugar “la incultura que Dios nos entregó para transformarla en cultura” y la segunda es “cuando el hombre no respeta la relación con la Tierra”. Para poner un ejemplo ha hablado de la energía atómica, “es buena, puede ayudar”, ha observado, pero existe la parte negativa de esta energía, como &amp;ldquo;Hiroshima y Nagasaki”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar su discurso, el Santo Padre ha recordado la responsabilidad que tienen los presentes para combatir la trata de personas y proteger el medio ambiente. “El trabajo más serio y profundo se hace desde la periferia hacia el centro”, ha explicado. Es decir, “desde ustedes hacia la conciencia de la humanidad”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Nuevas imágenes del derribo del MH17 Malaysia Airlines</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videonuevas-imagenes-del-derribo-del-mh17-malaysia-airlines/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:19:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/videonuevas-imagenes-del-derribo-del-mh17-malaysia-airlines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un año después del atentado que causó 298 muertes, cuando el vuelo MH17 de Malaysia Airlines fue derribado por un misil al este de Ucrania, se dieron a conocer nuevas imágenes tomadas minutos después del impacto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grabación tomada con un celular fue de una pareja de jóvenes que se topó con el siniestro mientras circulaba con su vehículo cerca de la ciudad de Donetsk, a sólo 50 kilómetros de la frontera con Rusia, en la que actualmente hay mucha actividad militar, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los pedazos de avión, y según se desprende del diálogo entre la pareja, podían ver partes de restos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=WmE9-mr0gUM&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=WmE9-mr0gUM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU denuncia &#34;acoso&#34; a activistas de DD HH en televisión del gobierno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-denuncia-acoso-a-activistas-de-dd-hh-en-television-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:03:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-denuncia-acoso-a-activistas-de-dd-hh-en-television-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al comienzo del programa, Cabello muestra los bates de béisbol que le regalan sus partidarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un informe de las Naciones Unidas y la Comisión Interamericana de Derechos Humanos denuncia el &amp;ldquo;acoso&amp;rdquo; a activistas de derechos humanos en la televisión pública de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Condenamos lo que se ha convertido en un claro patrón para intimidar y difamara defensores de DD HH sólo por promover los derechos humanos en su país y participar con organismos internacionales y regionales de derechos humanos&amp;rdquo;, dice el reporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BBC Mundo explica que el texto se refiere a Con el mazo dando, el programa de televisión del presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, en el que cada semana el alto mando del gubernamental Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) expone a cientos de activistas, políticos y periodistas basado en reportes que le mandan &amp;ldquo;patriotas cooperantes&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los expertos, Cabello hace denuncias al aire de los activistas &amp;ldquo;con el aparente fin de intimidarlos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En marzo, dos ONGs venezolanas –Provea y Espacio Público– denunciaron ante la Fiscalía venezolana la supuesta intervención de sus comunicaciones por parte el gobierno, alegando que Cabello divulgó informaciones que solo se habrían podido conocer a través de escuchas telefónicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabello dijo en su cuenta de Twitter que &amp;ldquo;las ONG´S supuestas defensoras de DD HH y libertad de expresión fueron a la ONU para que Con El Mazo Dando salga del aire. Les duele la verdad&amp;rdquo;.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Duro diagnóstico en DD HH&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Desde las protestas en contra del gobierno en febrero de 2014, diferentes organizaciones internacionales han denunciado en varias oportunidades supuestas violaciones de derechos humanos en Venezuela, en términos de abuso de la autoridad, acoso de la libertad de expresión y coartación de la disidencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Maduro y Cabello&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/05/19/150519220850_sp_diosdado_cabello_304x171_ap.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Cabello es considerado el segundo al mando del chavismo, después del presidente, Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;El gobierno dice que en Venezuela se respetan los derechos humanos y que la justicia ha sido acertada en castigar lo que el oficialismo considera planes de desestabilización del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semana pasada, el gobierno lanzó un Plan Nacional del Derechos Humanos 2015-2019 que busca coordinar las políticas públicas y ser una plataforma para el diálogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análisis, Daniel Pardo, BBC Mundo, Caracas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los programas de televisión de Cabello son una ilustración fidedigna de la personalidad de uno de los hombres más importantes y poderosos del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos los miércoles, durante tres horas, literalmente con un mazo en la mano y con figuras del fallecido presidente Hugo Chávez y de el Libertador Simón Bolívar en su escritorio, el presidente de la Asamblea Nacional publica todo tipo de infidencias, denuncias y rumores sobre políticos y activistas de la oposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de sus denuncias, que son basadas en testimonios de anónimos, han dado con el encarcelamiento de tuiteros y políticos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Con el mazo dando no se reduce a las tres horas del programa del miércoles, sino que ha erigido un ingenioso y colorido medio de comunicación en internet que se dedica a exponer lo que considera errores, irregularidades o violaciones de quienes se oponen al llamado proceso revolucionario bolivariano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para invitar a los televidentes a ver el programa este miércoles, Cabello tuiteó: &amp;ldquo;Hoy a las 9 pm su programa Con El Mazo Dando. Reitero, este programa es para chavistas, los amargados pueden verlo pero no les conviene&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabello suele referirse a los opositores como &amp;ldquo;amargados&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>