<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Obama admite que Irán podría acelerar desarrollo nuclear al expirar el acuerdo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-admite-que-iran-podria-acelerar-desarrollo-nuclear-al-expirar-el-acuerdo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-admite-que-iran-podria-acelerar-desarrollo-nuclear-al-expirar-el-acuerdo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El presidente de EE.UU., Barack Obama, volvió a defender este lunes el acuerdo nuclear con Irán, pero ha reconocido que, cuando expiren las provisiones en 15 años, el régimen de Teherán podría volver a acelerar su desarrollo nuclear para obtener un arma atómica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una entrevista emitida  este lunes por la emisora de radio NPR, Obama reiteró que, de entrada, el tiempo requerido por Irán para poder desarrollar una bomba nuclear pasará, gracias al acuerdo internacional, de unos meses a un año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario restó importancia a la posibilidad de que esos plazos, con el fin de algunos requisitos en una década, vuelvan a la situación anterior al pacto alcanzado por Estados Unidos y otras potencias occidentales el pasado julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si ese plazo (para que Irán pueda desarrollar un arma atómica) se amplía durante 15 años y luego vuelve a donde está ahora mismo, ¿por qué es eso un mal acuerdo?”, se preguntó Obama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente insistió en que en el escenario emanado del acuerdo es el mejor posible, porque en 15 años habrá “una infraestructura con la que vigilar lo que Irán está haciendo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opositores cubanos se unen para impulsar una democracia ciudadana en la isla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/opositores-cubanos-se-unen-para-impulsar-una-democracia-ciudadana-en-la-isla/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/opositores-cubanos-se-unen-para-impulsar-una-democracia-ciudadana-en-la-isla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Habana (EFE).- La disidencia cubana presentó este lunes la Mesa de Unidad de Acción Democrática (MUAD), una iniciativa que busca impulsar el movimiento ciudadano para encaminar una transición democrática en el nuevo contexto político de deshielo con EE.UU.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El disidente Manuel Cuesta Morúa, de Arco Progresista, dijo el lunes a Efe, la MUAD quiere “superar el debate” sobre la nueva relación de Cuba con Estados Unidos y la Unión Europea para “asumir esa nueva realidad y trabajar en ella para potencial un cambio hacia una democracia participativa y ciudadana”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proyecto incluye a organizaciones de dentro y fuera de Cuba como la Unión Patriótica de Cuba (UNPACU), liderada por el ex preso político José Daniel Ferrer, el Frente Antitotalitario Unido, del disidente Guillermo Fariñas, o la plataforma #CubaDecide impulsada por Rosa María Payá, además de periodistas independientes e intelectuales como la artista Tania Bruguera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canal de Panamá teme paralización en obras  de ampliación del Canal por reclamo salarial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canal-de-panama-teme-paralizacion-en-obras-de-ampliacion-del-canal-por-reclamo-salarial/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canal-de-panama-teme-paralizacion-en-obras-de-ampliacion-del-canal-por-reclamo-salarial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ciudad de Panamá (AFP) - La Autoridad del Canal de Panamá (ACP) teme que nuevos desacuerdos con el principal contratista de la ampliación de la vía, por reivindicaciones laborales, paralicen nuevamente la obra cuya inauguración está prevista para abril de 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El proyecto marcha a buen ritmo (pero), estamos preocupados porque una obra que es tan importante para nuestro país se utilice de rehén”, dijo este lunes en conferencia de prensa el administrador de la ruta, Jorge Quijano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las declaraciones de Quijano se producen después que el pasado fin de semana el principal sindicato obrero del país anunciara una huelga en el proyecto a partir del miércoles si no llega a un acuerdo sobre subidas salariales con el consorcio contratista Grupo Unidos por el Canal (GUPC).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Quijano, GUPC envió una carta a la autoridad canalera el pasado sábado en la que anunciaba la intención del Sindicato Único de Trabajadores de la Construcción y Similares (Suntracs) de paralizar las obras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus reivindicaciones son un aumento de salarios que costaría de seis a siete millones de dólares para los seis mil trabajadores que laboran en la ampliación en lo que resta de la obra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Quijano, GUPC habría exigido a la ACP pagar una parte de ese aumento, a lo que la autoridad canalera se niega.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“ONU busca reunión con Venezuela en la próxima Asamblea General”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-busca-reunion-con-venezuela-en-la-proxima-asamblea-general/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-busca-reunion-con-venezuela-en-la-proxima-asamblea-general/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;San Juan (EFE).- El ministro de Asuntos Exteriores de Guyana, Carl Greenidge, confirmó este lunes que el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, busca que el presidente de su país, David Granger, y su homólogo venezolano, Nicolás Maduro, dialoguen sobre la disputa fronteriza del Esequibo en la próxima Asamblea General de la ONU.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El secretario general ha indicado que está pendiente de este asunto y ha pedido a ambos presidentes que asistan a la Asamblea General de la ONU en septiembre. Ese foro podría ofrecer la oportunidad de una reunión”, dijo Greenidge en una emisión radial transmitida por internet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el funcionario, Ban Ki-moon prevé enviar una misión a Caracas y Georgetown para facilitar un acercamiento, además de aclarar que Granger no ha cambiado su opinión en cuanto al diálogo con Maduro sobre la disputa fronteriza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió en que Granger está dispuesto a hablar con Maduro sobre una variedad de asuntos de interés mutuo, además de la disputa fronteriza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Granger y Maduro llevaron a cabo acercamientos durante los pasados meses de junio y julio a la ONU para pedir al secretario general que actuara como mediador del Acuerdo de Ginebra. Por otra parte, Greenidge destacó que si Venezuela emprende acciones legales para la disputa fronteriza legal y reclama soberanía sobre la región y las aguas de la costa de Esequibo, la hipotética entrega de ese territorio a Carcas no será automática.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Guyana, debe saberse, también tendría el derecho de reclamar las partes del territorio que fueron otorgados por los británicos a Venezuela”, dijo Greenidge, tras señalar que no descartaría una posible contrademanda.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declaran estado de emergencia en Ferguson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/declaran-estado-de-emergencia-en-ferguson/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/declaran-estado-de-emergencia-en-ferguson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- El jefe del condado de Saint Louis (Misuri, EE.UU.), donde se encuentra la localidad de Ferguson, declaró este lunes el estado de emergencia en la zona por el “potencial de daños a personas y propiedades”, lo que cambia de mando el control policial de la ciudad con el objetivo de contener las tensiones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“A la luz de la última noche de violencia e inquietud en la ciudad de Ferguson, y el potencial de daños a personas y propiedades, ejerzo mi autoridad para declarar un estado de emergencia, que entra en vigor de inmediato”, dijo en un comunicado el jefe del condado, Steve Stenger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A raíz de esa orden, el jefe de Policía del condado de Saint Louis, Jon Belmar, “tomará inmediatamente el control de las operaciones de emergencia de la policía en la ciudad de Ferguson y las áreas circundantes”, indicó Stenger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El jefe Belmar debe ejercer todos los poderes necesarios para preservar el orden, prevenir los crímenes y proteger la vida y propiedades de nuestros ciudadanos”, continuó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los recientes actos de violencia no serán tolerados en una comunidad que ha trabajado de forma tan incansable durante el último año para reconstruir y volverse más fuerte”, subrayó Stenger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un joven identificado como Tyrone Harris Jr., de 18 años, se encuentra hospitalizado en estado crítico tras resultar herido este domingo en un intercambio de disparos con la Policía local, después de una jornada de protestas pacíficas en Ferguson por el primer aniversario de la muerte del joven negro Michael Brown.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades locales acusaron este lunes a Harris de cuatro cargos de asalto en primer grado a agentes de seguridad, cinco cargos de acción criminal armada y un cargo por descargar un arma de fuego contra un vehículo, y establecieron una fianza por valor de 250.000 dólares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras, alrededor de cien personas marcharon este lunes por Ferguson como parte de una jornada de desobediencia civil que resultó en el arresto de varios manifestantes frente al juzgado federal, según el diario local “Saint Louis Post-Dispatch”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidato presidencial del kirchnerismo  favorito pero Argentina vislumbra balotaje</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/candidato-presidencial-del-kirchnerismo-favorito-pero-argentina-vislumbra-balotaje/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/candidato-presidencial-del-kirchnerismo-favorito-pero-argentina-vislumbra-balotaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buenos Aires (AFP) - El candidato apoyado por el kirchnerismo, Daniel Scioli, luce favorito para las elecciones presidenciales de octubre, tras las primarias del domingo en Argentina, aunque se perfila un eventual balotaje con el líder de la oposición conservadora, Mauricio Macri.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ente electoral argentino dio por terminado el conteo este lunes. Casi 20 horas después del cierre de las urnas y con 97,84% de mesas escrutadas, Scioli suma 38,41% de los votos, seguido por Macri (30,07%) y por el diputado Sergio Massa (20,63%), un exjefe de gabinete de Kirchner, ahora opositor. El 25 de octubre serán los comicios generales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ley establece un balotaje cuando ninguno de los candidatos alcanza el 45% más uno de los votos o 40% más uno con una diferencia de 10 puntos sobre el segundo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La experiencia muestra que normalmente, el que queda primero tiende a subir y no a bajar”, advirtió a la AFP el politólogo Rosendo Fraga, director de la consultora Nueva Mayoría.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con ocho puntos de ventaja, el candidato del oficialismo “no es un candidato derrotado ni mucho menos, tampoco es un ganador”, subrayó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tenemos que apuntar a ganar en primera vuelta”, afirmó este lunes Macri en una conferencia de prensa. Massa, de su lado, en otra rueda, manifestó su fe en poder “estar en el balotaje”, pese a que su fórmula quedó a 18 puntos del más votado y a 10 puntos del segundo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rescatan cuerpos de 3 ecuatorianos fallecidos en montaña de Perú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/rescatan-cuerpos-de-3-ecuatorianos-fallecidos-en-montana-de-peru/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/rescatan-cuerpos-de-3-ecuatorianos-fallecidos-en-montana-de-peru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lima (EFE).- La Policía de Alta Montaña de Perú logró rescatar este lunes los cuerpos de los tres andinistas ecuatorianos fallecidos la pasada semana en el Huascarán, la montaña más alta de Perú con 6.768 metros de altura, informó  el Instituto de Defensa Civil (Indeci).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un reporte del Indeci, los cuerpos fueron extraídos alrededor de las 10.45 horas  de una grieta de la montaña, donde dos de ellos fueron hallados a 300 metros de profundidad y otro a 150 metros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cadáveres se encuentran todavía en la zona a la espera de ser trasladados por los rescatistas al refugio de campo Morrena, situado a unos 4.900 metros de altura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un helicóptero EC 145 se encuentra listo para trasladar a las víctimas mortales desde el refugio de montañeros hasta la ciudad de Huaraz, la capital de la región Ancash, donde se encuentra el nevado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los fallecidos son Jorge David Riera Gómez, de 35 años, Braulio Rodolfo Ríos Gordon, de 31, y Carlos Esteban Verástegui Romero, de 25.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mueren 43 personas en dos atentados en la provincia iraquí de Diyala</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mueren-43-personas-en-dos-atentados-en-la-provincia-iraqui-de-diyala/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/mueren-43-personas-en-dos-atentados-en-la-provincia-iraqui-de-diyala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bagdad (EFE).- Al menos 43 personas murieron el domingo y más de 60 resultaron heridas en dos atentados terroristas perpetrados en sendas localidades de la provincia iraquí de Diyala, informó a Efe una fuente de las fuerzas de seguridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fuente, que indicó que los ataques tienen el sello del grupo yihadista Estado Islámico, explicó que el primero de ellos tuvo lugar en un mercado popular de la localidad Al Huydar, situada a 8 kilómetros al noreste de Baquba, capital de Diyala.
Un coche bomba explotó en un zoco, lo que causó la muerte de 35 civiles y heridas a 65, además de numerosos daños materiales en varios locales comerciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La fuente agregó que veinte de los heridos se encuentran en estado grave.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El segundo ataque, ocurrido una hora y media después, fue lanzado por un suicida al volante de un vehículo cargado de explosivos y tuvo como blanco un puesto de control de la Policía y de milicias progubernamentales situado en la entrada de la población de Canaan, a 20 kilómetros al este de Baquba.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIP pide a Venezuela trato justo  a periodista acusado de corrupción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sip-pide-a-venezuela-trato-justo-a-periodista-acusado-de-corrupcion/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sip-pide-a-venezuela-trato-justo-a-periodista-acusado-de-corrupcion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miami (AFP) - La Sociedad Interamericana de Prensa (SIP) pidió este lunes a la justicia de Venezuela que brinde un trato justo al periodista Leocenis García, en arresto domiciliario bajo acusación de corrupción, a quien se le estaría negando debida atención médica.
“La justicia está obligada a garantizarle, entre otros, su derecho a la defensa y al debido proceso, y a tener un juicio imparcial, a expresarse libremente y a gozar de atención médica”, señaló el presidente de la SIP, Gustavo Mohme, en un comunicado.
García, director presidente del semanario 6to Poder, se encuentra en arresto domiciliario mientras es procesado judicialmente por corrupción y lavado de dinero, entre otros cargos.
Tras una huelga de hambre de casi 3 meses, García no ha recibido la debida atención médica, denunció la SIP, con sede en Miami.
García ha dicho que el proceso en su contra es parte de una persecución impulsada por el gobierno venezolano por su línea editorial opositora.
El periodista ha tenido otros incidentes con el gobierno de Caracas.
En 2011, García estuvo preso casi tres meses acusado de injuria por publicar un fotomontaje considerado ofensivo por el gobierno de Hugo Chávez, fallecido en 2013, pero obtuvo su libertad condicional tras mantenerse por dos semanas en huelga de hambre.
La SIP denuncia frecuentemente el deterioro de la libertad de expresión en Venezuela, cuyo gobierno desestima sus críticas y acusa a la organización de ser “instrumento de los diarios de derecha”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretaron estado de emergencia en Ferguson por disturbios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretaron-estado-de-emergencia-en-ferguson-por-disturbios/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 15:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretaron-estado-de-emergencia-en-ferguson-por-disturbios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El condado de St. Louis declaró el estado de emergencia el lunes tras una noche de disturbios en Ferguson por la imputación de un adolescente por un tiroteo con agentes de la policía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una declaración, la autoridad del condado de St. Louis, Steve Stenger, afirmó que la policía local había activado la “gestión de emergencia policial” en Ferguson y en los distritos que la rodean, en el Estado de Misuri, publicó la agencia AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vista la violencia de anoche y los disturbios en la ciudad de Ferguson, y el peligro de dañar a personas e inmuebles, estoy ejerciendo mi poder como autoridad del condado para proclamar el estado de emergencia, efectivo inmediatamente”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La decisión fue tomada luego de la imputación de un joven de 18 años por su relación con un tiroteo en Ferguson el domingo, después de un día de protestas pacíficas a un año de que la policía disparara y matara al joven negro Michael Brown.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tyrone Harris está acusado de asalto en primer grado a un oficial de policía, acción criminal armada y disparos a o desde un vehículo a motor, dijo la policía del condado de St. Louis en un comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris, de Northwoods, también en el condado de St. Louis, permaneció en el hospital el lunes con heridas recibidas durante el tiroteo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turquía: al menos nueve muertos en ataques contra la policía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-al-menos-nueve-muertos-en-ataques-contra-la-policia/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 14:39:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-al-menos-nueve-muertos-en-ataques-contra-la-policia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al menos cuatro personas murieron este lunes y 10 resultaron heridas frente a una comisaría de Estambul que fue atacada con un coche bomba y luego tiroteada, informó el gobernador de la ciudad turca, Vasip Sahin.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, hoy fue atacado asimismo el consulado estadounidense de la ciudad, por parte de dos mujeres al parecer de un grupo de extrema izquierda. Una de ellas resultó herida por la policía y fue detenida. El edificio está a 35 kilómetros en línea recta de la comisaría del barrio de Sultanbeyli, informó DPA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En otros hechos de violencia en la provincia de Sirnak, en el sudeste del país, murieron además otros cinco policías, indicó CNN Türk. Cuatro de los agentes perecieron al estallar una bomba colocada al paso de su vehículo, en tanto que el quinto lo hizo al ser tiroteado un helicóptero militar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los muertos en el atentado contra la comisaría son un policía y tres atacantes, según la agencia DHA. Primero, al estallar la bomba en torno a la 01:00 de la madrugada en el barrio de Sultanbeyli hubo 10 heridos, siete civiles y tres policías, y murió un atacante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que se habían aumentado las medidas de seguridad la misma comisaría fue tiroteada esta mañana mientras se investigaba la escena del crimen y en el enfrentamiento murieron el polícía que encabezaba el equipo de desactivación de explosivos y dos atacantes, uno de ellos una mujer.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce quién está detrás del ataque, que se produce después de que Turquía iniciara una campaña aérea contra el grupo rebelde Partido de los Trabajadores del Kurdistán (PKK), que ha atacado en el pasado a las fuerzas de seguridad. La emisora CNN Türk también señaló que podrían ser responsabilidad de la milicia extremista Estado Islámico (EI), y otro grupo sospechoso es el extremista de izquierdas DHKP-C, que en marzo secuestró a un fiscal en Estambul.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La violencia va en aumento en el país tras el grave atentado suicida en Suruc, en el sur del país, del 20 de julio, que fue atribuido al EI y en el que hubo 32 muertos. Dos días después miembros del PKK mataron a dos policías a los que acusaron de colaborar con el EI. El 24 de julio la Fuerza Aérea turca lanzó bombardeos contra posiciones del EI en el norte de Siria y del PKK en Irak. Desde entonces ha seguido atacando pero sólo al PKK.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente de Guyana no estaría interesado en reunirse con Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-no-estaria-interesado-en-reunirse-con-maduro/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 12:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-no-estaria-interesado-en-reunirse-con-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carl Greenidge, canciller de Guyana, reiteró que su país no está interesado en conversaciones cara a cara con Nicolás Maduro para resolver el inconveniente limítrofe que existe entre ambos países.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La única forma en la que su gobierno se reuniría con el presidente venezolano sería dentro del marco de las leyes que dicta la ONU, según el acuerdo de Ginebra, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro añadió que el presidente de Guyana, David Granger, solo está preparado para hablar con su homólogo venezolano sobre temas importantes para la región y las relaciones bilaterales, como el comercio y la estabilidad regional, y no la controversia limítrofe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, el primer ministro de Barbados y presidente de turno de la Comunidad del Caribe, Freundel Stuart, ratificó el apoyo de su gobierno y de esa organización a las actuales fronteras de Guyana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stuart resaltó, luego de recibir al vicepresidente venezolano, Jorge Arreaza, la posición adoptada en la  reunión de jefes de gobierno de la Caricom, celebrada entre el 2 y el 4 de julio, en la que respaldaron la integridad del actual territorio de Guyana y su espacio marítimo. “Tenemos que defender a Guyana como está actualmente constituida”, dejó claro Stuart, que habló en nombre de Caricom y de su país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Argumentó que están comprometidos en asistir a ambas naciones en la solución pacífica del diferendo limítrofe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arreaza realiza una gira en busca de apoyo en la disputa por el Esequibo que lo llevó a Granada, Dominica, Barbados, Cuba, y debe concluir en Santa Lucía. En La Habana Arreaza se reunió con el presidente Raúl Castro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En amplio y fructífero intercambio, Raúl y Jorge Arreaza expresaron satisfacción por el excelente estado de las relaciones bilaterales y su desarrollo ascendente”, dice un comunicado difundido en el diario Juventud Rebelde. La publicación no menciona el diferendo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tanto, la transnacional Exxon Mobil, que realiza actividades de exploración petrolera en el área en reclamación, emprendió desde 2014 una serie de actividades educativas para la formación de guyaneses en el sector de hidrocarburos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(EFE-AP)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jóvenes hallados en hotel de Bogotá tomaron pesticida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jovenes-hallados-en-hotel-de-bogota-tomaron-pesticida/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:47:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jovenes-hallados-en-hotel-de-bogota-tomaron-pesticida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernán Francisco Vellojín Reales, de 21 años de edad, y Natalia Andrea Seña Bernier, de 15, fueron hallados abrazados, semidesnudos y tendidos sobre una cama del hotel El Paísa de Bogotá, así lo revelan las últimas pesquisas de la Fiscalía colombiana que también apunta a que ambos tomaron pesticida; inclinándose a la hipótesis del suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seña Bernier había salido de su casa diciendo que se iba a encontrar con su mejor amiga, pero cuando no apareció su familia descubrió que realmente se había citado con un hombre, su novio, a quien conoció a través de la red social Facebook, explica el portal del diario El Tiempo de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según autoridades, los cuerpos presentaban avanzado estado de descomposición y cerca de ellos, se halló una sustancia. Medicina Legal determinó que la muerte ocurrió por una “intoxicación exógena por carbamatos”; es decir, por la ingestión de un pesticida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Valdés, director del instituto forense, le dijo a El Tiempo: “La muerte de los jóvenes se habría registrado el 26 de julio y de manera casi inmediata, tras tomar una alta dosis del plaguicida”, y agregó que los jóvenes seguramente sintieron dolores y sufrieron contracciones musculares antes del deceso, pero que “no fue posible saber cuál murió primero”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, indicó que los jóvenes no padecían enfermedad alguna y en sus cuerpos no se encontraron “señales de maltrato o tortura en los cuerpos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raúl Castro y vicepresidente venezolano  realizan “amplio y fructífero” intercambio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/raul-castro-y-vicepresidente-venezolano-realizan-amplio-y-fructifero-intercambio/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/raul-castro-y-vicepresidente-venezolano-realizan-amplio-y-fructifero-intercambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LA HABANA(AFP) - El mandatario cubano Raúl Castro y el vicepresidente Jorge Arreaza realizaron en La Habana un “amplio y fructífero” intercambio de opiniones sobre temas bilaterales y regionales, como parte de la gira caribeña que realiza el venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En amplio y fructífero intercambio, Raúl y Jorge Arreaza expresaron satisfacción por el excelente estado de las relaciones bilaterales y su desarrollo ascendente”, dijo un comunicado oficial publicado este domingo en el diario Juventud Rebelde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según medios de prensa venezolanos, Arreaza realiza una gira por naciones del Caribe para explicar la posición de su país en el diferendo con Guyana por territorio del Esequibo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periplo incluyó Granada, Dominica, Barbados, Cuba y debe concluir en Santa Lucía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el encuentro, realizado en la tarde del sábado en el Palacio de la Revolución de La Habana, Arreaza “agradeció la firme posición de Cuba en apoyo a la Revolución Bolivariana y Chavista y a la unión cívico-militar del pueblo venezolano”, dijo el texto oficial cubano, que no mencionó el diferendo territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos estadistas “intercambiaron sobre temas de mutuo interés de la agenda internacional y regional, en particular sobre el desarrollo del ALBA, la CELAC y los procesos de integración basados en la Proclama de América Latina y el Caribe como Zona de Paz”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela es el principal aliado político y comercial de Cuba desde hace 15 años. Ambos gobiernos sostienen una fluida comunicación y realizan frecuentes pronunciamientos de apoyo mutuo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muertos por temporal suben a 5 en Chile y decretan emergencia en zona norte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/muertos-por-temporal-suben-a-5-en-chile-y-decretan-emergencia-en-zona-norte/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/muertos-por-temporal-suben-a-5-en-chile-y-decretan-emergencia-en-zona-norte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Santiago de Chile (EFE).- El Gobierno de Chile decretó  este domingo el estado de excepción constitucional de Emergencia para las ciudades de Antofagasta y Tocopilla, debido al temporal de viento y lluvia y los aluviones que afectan el extremo norte de Chile que ya causaron en la zona la muerte de tres personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas tres víctimas fatales se suman a otras dos que el temporal dejó este sábado en las ciudades de Valparaíso y Coquimbo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro del Interior, Jorge Burgos, dijo en una rueda de prensa realizada en las dependencias de la Oficina Nacional de Emergencia (Onemi) que por esta situación asume el mando de la coordinación de la gestión de emergencia el general de brigada Claudio Hernández Muñoz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estado de excepción constitucional es una manera de proteger la estabilidad y seguridad del país o zona en particular, a través de la ley, cuando ocurren situaciones anormales de distinta índole.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
