<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 16:28:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Inundaciones en la India causan más de 200 muertos y 13 millones afectados </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inundaciones-en-la-india-causan-mas-de-200-muertos-y-13-millones-afectados/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:28:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inundaciones-en-la-india-causan-mas-de-200-muertos-y-13-millones-afectados/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al menos 209 personas murieron y más de 13 millones se han visto afectadas por las inundaciones que desde hace días azotan la India, donde la situación ha comenzado a mejorar y no se prevén lluvias intensas en las próximas 48 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estado occidental de Gujarat es uno de los más golpeados, con 72 muertos y 6,8 millones de afectados, mientras que la oriental Bengala registró 85 fallecimientos y 6,2 millones de damnificados, dijo el asesor de Operaciones de la Autoridad Nacional de Gestión de Desastres (NDMA), Anurag Gupta, reseñó El Universal con información de Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bengala se anegó el viernes por las precipitaciones caídas debido a la depresión creada por el ciclón Komen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las inundaciones se agravaron en los días siguientes por la liberación excesiva de agua de dos presas de la Corporación Valle Damodar (DVC), confirmó una fuente de la oficina regional de la NDMA.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra fuente de ese departamento explicó a Efe que el &#34;nivel de agua está disminuyendo&#34; y que el río Damodar volverá a niveles &#34;normales&#34; si no llueve en las próximas 24 horas, aunque señaló que se han registrado algunas precipitaciones ligeras durante la jornada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los estados orientales de Jharkhand y Orisha perecieron cuatro y cinco personas, respectivamente, mientras que el nororiental Manipur fallecieron otras cuatro y cinco permanecen desaparecidas, según el asesor de Operaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que en Orisha hay cerca de medio millón de damnificados y que muchos otros se han visto afectados en otros estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>India: Al menos 27 muertos tras descarrilar dos trenes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/india-al-menos-27-muertos-tras-descarrilar-dos-trenes/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:49:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/india-al-menos-27-muertos-tras-descarrilar-dos-trenes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Al menos 27 personas han perdido la vida después de que dos trenes descarrilaran en el estado indio de Madhya Pradesh, al norte del país. Varios vagones de los dos ferrocarriles, que circulaban en sentido contrario, se precipitaron a un río mientras cruzaban un puente cuyas vías se encontraban anegadas por las lluvias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 300 pasajeros han sido rescatados a primera hora de la mañana por buzos que hicieron uso de cortadores de gas, siendo trasladados decenas de ellos a hospitales cercanos, según las autoridades. Sin embargo, todavía hay 25 personas desaparecidas y un gran número de heridos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Doce vagones del Kamayani Express que se dirigía de Mumbai a Varanasi descarrilaron cerca de la ciudad de Harda poco después de medianoche. Prácticamente al mismo tiempo lo harían otros seis vagones del Janata Express. El ministro de Ferrocarriles, Suresh Prabhu, ha confirmado al Parlamento que “la causa principal del incidente son las inundaciones provocadas por las fuertes lluvias”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe de la Red Ferroviaria, A.K. Mittal, aseguró a los periodistas que hasta el lugar donde ocurrió el accidente, los trenes circulaban con normalidad: “diez minutos antes del lugar del accidente, el movimiento del tren era normal. No había problemas”. Uno de los pasajeros, Santosh Singh, confesó que “el tren tembló como un árbol en una tormenta. Pensábamos que algo nos había golpeado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el primer ministro indio, Narendra Modi, ha considerado “muy preocupantes” las informaciones que han ido llegando desde Madhya Pradesh. En un mensaje de Twitter, el jefe de Gobierno ha dicho estar “profundamente dolido” y ha trasladado sus condolencias a las familias de las víctimas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama cree que régimen iraní es &#34;peligroso y represivo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-cree-que-el-regimen-irani-es-peligroso-y-represivo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-cree-que-el-regimen-irani-es-peligroso-y-represivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cualquier beneficio que Irán pueda obtener con la flexibilización de las sanciones palidece en comparación con el peligro que puede representar con un arma nuclear&#34;, afirmó el mandatario estadounidense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente Barack Obama admitió que Irán podría usar fondos provenientes de la flexibilización de las sanciones para financiar a &#34;organizaciones terroristas&#34;, pero argumentó que ello es preferible a que desarrolle armas nucleares, reseñó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Cualquier beneficio que Irán pueda obtener con la flexibilización de las sanciones palidece en comparación con el peligro que puede representar con un arma nuclear&#34;, afirmó, destacó AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama advirtió este miércoles que un rechazo del Congreso de Estados Unidos al acuerdo nuclear con Irán &#34;destruiría la credibilidad de Estados Unidos&#34; y significaría una guerra en Medio Oriente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Un rechazo al acuerdo en el Congreso dejaría a toda la administración estadounidense realmente decidida a impedir que Irán se dote de un arma nuclear una sola opción: otra guerra en Medio Oriente. No lo digo por ser provocador. Es un hecho&#34;, advirtió Obama en un discurso en Washington.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un discurso desde la American University de Washington, Obama defendió la importancia del pacto nuclear con Irán firmado el mes pasado y que debe ser aprobado por el Congreso de Estados Unidos, dominado por la oposición republicana y que prevé votar al respecto en septiembre, agregó Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama insistió en su defensa, como lo hizo durante las negociaciones con Irán, de que una acción militar sería &#34;mucho menos efectiva&#34; que un acuerdo para el propósito de impedir que el régimen iraní desarrolle un arma nuclear.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si hemos aprendido algo de la última década es que las guerras en general, y las guerras en Oriente Medio en particular, son todo menos sencillas&#34;, argumentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma línea, Obama se mostró a favor de dar con este acuerdo &#34;una oportunidad&#34; a Irán, en un discurso diseñado de principio a fin para enaltecer la diplomacia frente a la guerra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario dijo también que todavía está esperando que los críticos del acuerdo presenten una &#34;alternativa mejor&#34; al pacto alcanzado en julio en Viena entre Irán y el Grupo 5+1 (Estados Unidos, Rusia, China, Reino Unido y Francia, más Alemania).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si el Congreso rechaza ese acuerdo, EEUU perderá &#34;su credibilidad&#34; como líder de la diplomacia a nivel global, advirtió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para entrar en vigor, el acuerdo alcanzado en Viena el 14 de julio debe ser aprobado por el Congreso estadounidense, así como por los Parlamentos de los demás países firmantes del pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los legisladores solo podrían anular la participación de EEUU en el acuerdo si una mayoría de dos tercios en ambas Cámaras del Congreso vota en ese sentido, algo que invalidaría el veto que Obama ha prometido imponer a cualquier legislación contra el pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Obama se ha involucrado de manera muy personal, dedicando tiempo y esfuerzos, en una campaña para tratar de vender las bondades del acuerdo a los congresistas y a la opinión pública estadounidense.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dado el rechazo mayoritario del Partido Republicano al acuerdo, Obama está centrando sus esfuerzos en convencer a los congresistas de su Partido Demócrata para intentar evitar que haya dos tercios de votos contrarios al pacto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pacto firmado en julio prevé que Irán limite su programa nuclear de forma que no pueda fabricar armas atómicas durante al menos diez años, a cambio de que la comunidad internacional levante las sanciones que lastran su economía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello, la Agencia Internacional de Energía Atómica (AIEA) debe certificar hasta finales del año que la República Islámica cumple con los compromisos adquiridos y ha acordado con Teherán un calendario de actividades de verificación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotos-japon-conmemora-70-anos-del-ataque-de-hiroshima/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:15:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotos-japon-conmemora-70-anos-del-ataque-de-hiroshima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;Japón se prepara hoy para conmemorar el 70 aniversario del ataque atómico sobre Hiroshima, en medio de las continuas protestas contra el Gobierno nipón por impulsar la reforma militar y la inminente reactivación de centrales nucleares tras el desastre de Fukushima.
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;En Hiroshima (oeste del país) se ultiman los detalles para recibir a representantes de un centenar de países que participarán en el ceremonial que honra a las víctimas de la tragedia y que cada año hace un llamamiento a la paz y al desarme nuclear.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;Mientras, en Tokio hay programadas protestas ante el Parlamento, donde está a punto de ser aprobada la reforma promovida por el Ejecutivo del primer ministro, Shinzo Abe, que por primera vez en 68 años permitirá a las Fuerzas de Auto Defensa (Ejército) operar en el extranjero y defender a aliados en caso de ataque.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d4c12fb8cb14b24679482f86ee31e401.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d4c12fb8cb14b24679482f86ee31e401.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_4c7dfdd5b91a403c020f0a10d76d3e5b.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_4c7dfdd5b91a403c020f0a10d76d3e5b.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a6921b6ddc71fc21edea48cb2e524243.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_a6921b6ddc71fc21edea48cb2e524243.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_228b354a83bd663489d723f69721f113.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_228b354a83bd663489d723f69721f113.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1531fae49087511bf4bf74a722b625c.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;Fotos| Japón conmemora 70 años del ataque de Hiroshima&#34; data-footer=&#34;Fotografía Agencias&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_d1531fae49087511bf4bf74a722b625c.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polémica en Argentina por ataque contra periodista que implicó a ministro con el narcotráfico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/polemica-en-argentina-por-ataque-contra-periodista-que-implico-a-ministro-con-el-narcotrafico/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:53:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/polemica-en-argentina-por-ataque-contra-periodista-que-implico-a-ministro-con-el-narcotrafico/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno argentino ratificó que la investigación policial ha descartado que el reciente ataque contra el edificio donde vive el periodista Jorge Lanata, que el pasado domingo emitió un programa donde se vinculaba al jefe de ministros, Aníbal Fernández, con el narcotráfico, fuese una amenaza.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su rueda de prensa diaria, el propio Fernández dijo: &#34;No existió (ataque), ya que el parte policial dice con claridad que fue un indigente el que tiró una piedra a una garita&#34; de vigilancia del conjunto de viviendas donde reside Lanata.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El pasado domingo, en el programa Periodismo Para Todos,  Lanata entrevistó a un condenado por asesinato que relacionó a Fernández con una trama de narcotráfico y un triple homicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ayer, el presentador dijo que, además de que la garita fue apedreada dos veces, alguien dejó casquillos de bala en el exterior del inmueble donde vive en Buenos Aires, informa EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los casquillos que se encontraron era en otro lugar y son viejos por el color y la forma que tienen y no hay que explicar esto mucho más&#34;, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, Fernández se mostró tranquilo respecto a las acusaciones contra él en el reportaje y los ataques de la oposición, a cinco días de las elecciones primarias que decidirán los candidatos para las presidenciales de octubre.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naufragó barco pesquero con 600 migrantes en costas de Libia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/naufrago-barco-pesquero-con-600-migrantes-en-costas-de-libia/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 09:56:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/naufrago-barco-pesquero-con-600-migrantes-en-costas-de-libia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un barco pesquero que llevaba unos 600 migrantes a bordo se volcó en las costas de Libia, informaron autoridades irlandesas el miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El capitán Donal Gallagher dijo que unos 150 migrantes fueron avistados y que ya están en camino los esfuerzos de rescate. Un helicóptero italiano está sobrevolando la zona, publicó El Universal con información de AP.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sin control los incendios en California</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sin-control-los-incendios-en-california/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sin-control-los-incendios-en-california/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los Ángeles (AFP).- Las autoridades de California mantenían este martes su batalla contra los 23 incendios que han arrasado miles de hectáreas y que han obligado a movilizar a más de 10.000 bomberos en todo el estado, víctima de una histórica sequía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fuego de Rocky (Rocky Fire), que quema en los condados de Colusa, Lake y Yolo, situados al norte de Sacramento, la capital estatal, está poniendo a prueba la fuerza de los efectivos de emergencia.
Un total de 3.205 bomberos luchan contra el avance de las llamas, apenas controladas en un 12% y que han consumido más de 26.300 hectáreas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuatro avionetas y 19 helicópteros apoyan desde el aire las operaciones, pero la bola de fuego ha logrado calcinar 50 estructuras, de las cuales 24 eran viviendas, y amenaza a más de 6.000 edificaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El “Rocky Fire” ha obligado a desplazar a miles de efectivos de sur a norte del estado debido a su potencia, que ha conllevado la evacuación de 13.000 personas y el corte de autopistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“De hecho, hemos aumentado el número de personal, mantenido bomberos que debían irse a descansar y cancelado los días de descanso”, según contó a la cadena MSNBC el responsable de comunicación del departamento de emergencias CalFire, Daniel Berlant.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las autoridades californianas también cuentan con la ayuda de otros estados, como Colorado (centro-oeste), que ha enviado su reserva aérea. Todavía se desconocen las causas que dieron pie a este gigantesco fuego, porque la mayoría de los focos que están activos comenzaron tras la lluvia de relámpagos que cayó la semana pasada en California.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La histórica sequía que afecta el estado desde hace cuatro años y las altas temperaturas, propias del verano boreal en esta zona del oeste de Estados Unidos, han favorecido la proliferación de las llamas y su descontrol.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La gravedad de la situación y la muerte de un bombero el jueves obligó al gobernador Jerry Brown a declarar el estado de emergencia la semana pasada para disponer de todo el presupuesto y material necesario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las condiciones meteorológicas no parecen mejorar esta semana, ya que se esperan “nuevas tormentas de rayos en los próximos días”, de acuerdo con Berlant.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corte de EEUU obliga a Ecuador a pagar indemnización a Chevron</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/corte-de-eeuu-obliga-a-ecuador-a-pagar-indemnizacion-a-chevron/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/corte-de-eeuu-obliga-a-ecuador-a-pagar-indemnizacion-a-chevron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Washington (EFE).- Una corte de EE.UU. dictaminó que Ecuador debe pagar una indemnización de 96 millones de dólares a la petrolera estadounidense Chevron en base al tratado bilateral de inversiones en vigor desde 1997.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con su fallo, al que tuvo acceso Efe, la Corte de Apelaciones del Distrito de Columbia, en Washington, confirma el veredicto de un tribunal de arbitraje de La Haya (Holanda) que determinó que el tratado comercial de ambos países protege las inversiones que el gigante energético hizo en el país sudamericano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un breve comunicado remitido a Efe, la compañía se mostró “complacida” con la decisión de la Justicia estadounidense de ratificar el fallo del tribunal de arbitraje de La Haya. Debido a los intereses por el retraso en el pago de esta indemnización, la cantidad actual que Ecuador debería de pagar al gigante energético es de 106 millones de dólares, según aseguró un portavoz de la empresa.
Éste es solo el último capítulo de uno de los mayores litigios medioambientales de la historia, que ya dura más de 20 años y en cuyo centro se encuentran los daños ambientales y sociales supuestamente ocasionados a la Amazonía ecuatoriana entre 1964 y 1990 por Texaco, que fue adquirida posteriormente por Chevron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Justicia ecuatoriana condenó a Chevron a pagar 9.500 millones de dólares, pero la multinacional llevó el caso a los tribunales de Nueva York por las presuntas irregularidades que detectó en el juicio llevado a cabo en Ecuador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 4 de marzo, el juez federal de Nueva York Lewis Kaplan falló a favor de Chevron, tras determinar que hubo una “conspiración” entre el abogado Steven Donziger, quien representó a las comunidades indígenas supuestamente afectadas por los daños ecológicos, y un juez ecuatoriano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El juez Kaplan concluyó que la decisión judicial en Ecuador se obtuvo “por medios corruptos”. La demanda sobre la que se pronunció la Corte de Apelaciones del Distrito de Columbia se refiere a otra vertiente del litigio, centrada en el tratado bilateral de inversiones entre EE.UU. y Ecuador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre 1991 y 1993, Texaco presentó seis demandas contra Ecuador por supuestas violaciones de un acuerdo conjunto para la exploración de petróleo, sobre las que la Justicia ecuatoriana nunca emitió sentencia. En 2006 Chevron se acogió al tratado de protección de inversiones y presentó una demanda contra Ecuador ante el tribunal de La Haya.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Default dejó a Puerto Rico sin acceso a recursos y ahogado en la crisis</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/default-dejo-a-puerto-rico-sin-acceso-a-recursos-y-ahogado-en-la-crisis/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/default-dejo-a-puerto-rico-sin-acceso-a-recursos-y-ahogado-en-la-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;San Juan (AFP).- El default de Puerto Rico, al no honrar una deuda de una corporación pública, le cierra las puertas al mercado de financiamiento en medio de una dramática falta de liquidez.
El gobierno de Alejandro García Padilla desembolsó apenas 628.000 dólares de la deuda de 58 millones que venció el 1 de agosto de la Corporación para el Financiamiento Público (PFC, siglas en inglés) alegando falta de liquidez en el estado libre asociado norteamericano de 3,5 millones de habitantes sumido en una prolongada recesión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El impago impacta a acreedores puertorriqueños, en particular a cooperativas de crédito y ahorro. Pero parte de esos bonos se vendieron en el mercado estadounidense, lo que desbarata la posibilidad de financiamiento futuro, estimaron analistas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Se cierra la puerta del financiamiento del gobierno y sus corporaciones en el mercado” de Estados Unidos, indicó a la AFP José Joaquín Villamil, analista de la consultora Estudios Técnicos en San Juan.
“Los acreedores no son solamente locales, eso es un error”, dijo, ante la decisión de la isla, asfixiada por una deuda de 72.000 millones de dólares que el propio gobernador García Padilla califica de “impagable”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De todas maneras, las casas crediticias de Wall Street ya habían degradado los bonos de Puerto Rico a nivel “chatarra”, lo que le dificultaba acceder al mercado de bonos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador García Padilla negocia con los acreedores y un equipo prepara un plan de reestructuración para escapar del “círculo vicioso de contracción, emigración, austeridad e impuestos”. Ese plan debe ser presentado a fines de mes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario de la Gobernación, Víctor Suárez, explicó que la administración incumplió el pago de la deuda, ya que se prepara para pagar más de 100 millones a otros acreedores que compraron bonos del gobierno, conocidos como GOS.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La crisis golpea con dureza a la población, con un desempleo en 12,4%, más del doble del 5,3% en Estados Unidos continental, y una masiva migración que reduce la base impositiva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación se abonó por años. Las finanzas de la isla se vieron severamente golpeadas al finalizar en 2006 un sistema de exoneración fiscal para las empresas y eso provocó una caída de la actividad económica. Los sucesivos gobiernos emitieron deuda para cubrir el creciente déficit.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Sin liquidez -
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El impago también debilitó a las cooperativas de ahorro y crédito de Puerto Rico, las principales poseedoras de los bonos, aunque no amenaza su supervivencia “porque no es parte tan importante de su portafolio de inversión”, estimó Villamil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A juicio del economista, la actual falta de liquidez se debe en parte a la decisión del año pasado de la Asamblea Legislativa de Puerto Rico de aumentar el impuesto al litro de la gasolina a 4 centavos de dólar, pero sin dedicar los recursos recaudados con ello al pago de una deuda de 2.200 millones de dólares de una agencia estatal al Banco Gubernamental de Fomento (BGF, Central), ahora con
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;insuficientes recursos.
“El problema de liquidez es real, existe por muchas razones”, acotó Villamil.
El legislativo aprobó un aumento a 11,5% del impuesto al consumo, que entró en vigencia el 1 de julio, con la intención de elevar la recaudación impositiva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presidenta del BGF, Melba Acosta, reiteró el martes que la decisión de no honrar la deuda obedece a una real falta de liquidez y la necesidad de que el gobierno mantenga los servicios esenciales a la población.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Casa Blanca descartó un eventual rescate financiero, aunque apoya la posibilidad de que Puerto Rico pueda beneficiarse de la estadounidense ley de quiebras para reestructurar su deuda, como sí lo han hecho ciudades como Detroit. Sin embargo la decisión sobre ese amparo la tiene el Congreso federal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La caída en impago fue criticada por partidos opositores, que lamentaron el impacto en la imagen de la isla caribeña, que tardará años en rehabilitar su nombre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es vergonzoso, es una gran pena que uno debe sentir, (pues) el buen nombre de Puerto Rico, el crédito de Puerto Rico está empañado”, afirmó el presidente del Partido Nuevo Progresista (PNP), Pedro Pierluisi, también delegado electo de Puerto Rico ante el Congreso norteamericano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chile cuestiona restablecer relaciones con Bolivia por polémica con cónsul</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/chile-cuestiona-restablecer-relaciones-con-bolivia-por-polemica-con-consul/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/chile-cuestiona-restablecer-relaciones-con-bolivia-por-polemica-con-consul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Santiago de Chile (EFE).- El Gobierno de Chile puso en duda el restablecimiento de las relaciones diplomáticas con Bolivia a raíz de las últimas declaraciones del presidente Evo Morales, que amenazó con expulsar al cónsul chileno en La Paz por reunirse con políticos opositores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El canciller chileno, Heraldo Muñoz, dijo en una conferencia de prensa que Bolivia respondió a la propuesta chilena de diálogo con una amenaza y aseguró que el Gobierno boliviano no tiene “voluntad política” para retomar las relaciones diplomáticas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Todo tiene un límite y esto ha ido escalando”, apuntó el jefe de la diplomacia chilena, que agregó: “¿Qué más se puede decir? Nos vemos en La Haya”, en referencia a la demanda marítima interpuesta por Bolivia en ese tribunal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo que evalúa declarar persona no grata al cónsul de Chile en Bolivia, Milenko Skoknic, por sospechas de que realiza acciones para generar inestabilidad política contra su gobierno, según una entrevista difundida este martes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Chile, por la cuestión del mar, siempre buscó la inestabilidad política. Sospechosamente estos días, esta semana que se va, el cónsul de Chile (Skoknic) estaba viajando a todos los departamentos, buscando a autoridades y dirigentes, no sé si hay que declarar persona no grata a ese cónsul”, señaló Morales, en una entrevista exclusiva difundida por el diario El Deber.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallaron el cadáver de una joven de 15 años y un hombre luego de citarse por Facebook</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hallaron-el-cadaver-de-una-joven-de-15-anos-y-un-hombre-luego-de-citarse-por-facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:49:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hallaron-el-cadaver-de-una-joven-de-15-anos-y-un-hombre-luego-de-citarse-por-facebook/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Natalia Seña Bernier, una joven colombiana de 15 años, estudiante de bachillerato, apareció muerta en un hotel de Bogotá junto a un hombre de 22 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La joven había salido de su casa diciendo que se iba a encontrar con su mejor amiga, pero cuando no apareció su familia descubrió que realmente se había citado con un hombre a través de la red social Facebook, reseñaron varios medios colombianos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su tía Katherine Rodríguez cuenta que, según la información que les dio una amiga, Natalia tenía una relación con el hombre desde hacía un par de meses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo había conocido por redes y aparentemente se había visto con él en al menos una oportunidad, antes del día de su desaparición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La pariente contó que en cuanto la familia supo que al hombre lo había conocido por redes ingresaron a la cuenta de la menor y descubrieron charlas en las que ella, al parecer, intentaba persuadirlo de ideas suicidas que tenía el hombre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras la familia de Natalia Andrea la seguía buscando y ponía la denuncia de desaparición ante Medicina Legal y la Fiscalía, su cuerpo fue encontrado en estado de descomposición. En ese momento no se sabía que se trataba de la joven porque Medicina Legal no tenía huellas para cotejar la identidad. Estaba en condición de no identificada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gracias a la denuncia de la familia, fue identificada plenamente, pero por ahora no se ha confirmado la forma en que murió la joven.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ni Medicina Legal ni la familia tienen confirmación de la causa de la muerte, pero una de las hipótesis en que trabajan las autoridades es la posibilidad de que se haya tratado de un suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo cierto es que la cita de la joven con el hombre se concretó en un hotel del sector de Patio Bonito, en la localidad de Kennedy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En este momento se adelantan estudios de toxicología y microbiología para determinar la causa de la muerte”, dijo Carlos Valdez, director de Medicina Legal, al confirmar que el cuerpo de la joven fue encontrada en estado de descomposición.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Katherine Rodríguez, tía de la joven, envió un mensaje a los padres de familia. “Debemos tener acceso a las redes sociales para informarnos de posibles personas que les quieren hacer daño. Les hago un llamado de atención a las niñas, que no se dejen ilusionar. Cuéntenles a sus padres cuando alguien las contacte”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Justamente este lunes, la Corte Suprema de Justicia decidió en un fallo que la privacidad de los correos y cuentas de redes sociales no es absoluta en el caso de los menores de edad cuando de por medio está la protección de su vida y su integridad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto al dejar en firme la condena de 17 años contra un hombre que abusó de una niña de 12 años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades en alerta por presencia de plomo en agua corriente de Hong Kong</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/autoridades-en-alerta-por-presencia-de-plomo-en-agua-corriente-de-hong-kong/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:51:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/autoridades-en-alerta-por-presencia-de-plomo-en-agua-corriente-de-hong-kong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Altos índices de plomo en el agua corriente de varias zonas residenciales de Hong Kong, que han causado excesivos niveles de este metal en algunos vecinos, han generado una gran alarma social en la ex colonia británica, informó la televisión local RTHK.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el momento, se ha detectado el problema en siete áreas residenciales de la ciudad, con numerosos casos de posible intoxicación con plomo, especialmente entre menores de edad y mujeres embarazadas, reseñó EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es un desastre social que se va a hacer más y más grande, como una bola de nieve”, aseguró el político local Andrew Wan, vicepresidente del Partido Demócrata, representante de los afectados por este caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el último análisis a residentes de las zonas afectadas, 33 de las 294 personas estudiadas (24 niños menores de seis años, ocho mujeres lactantes y una embarazada) mostraron índices de plomo en sangre superiores a cinco microgramos por decilitro, el límite máximo de seguridad para ellos por su mayor sensibilidad a las enfermedades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el caso más extremo, los análisis a un niño de dos años mostraron niveles de plomo de 12,2 microgramos por decilitro, más del doble del nivel de peligro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Organización Mundial de la Salud considera peligrosas aguas para consumo humano con más de 10 microgramos de plomo por litro, pero en una de las zonas residenciales se detectaron hasta 44,4 microgramos, informó el diario local South China Morning Post.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Wan, representante de las familias afectadas, la contaminación con plomo -cuyo origen aún se investiga aunque se sospecha que podría provenir de soldaduras en las tuberías- se ha originado por “enormes vacíos legales” en la construcción y supervisión de zonas residenciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Eso es especialmente cierto en casas construidas en los últimos diez años, ya que mucho material (desde entonces) procede de China”, añadió el político hongkonés.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una mujer afectada, apellidada Li y residente en Kwan Luen, uno de los bloques investigados, aseguró que ella, su marido y su hijo de un año, que llegaron a esa casa en 2014, han sufrido con frecuencia dolores de estómago, pero al principio lo achacaron a alguna comida que les pudo sentar mal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nuestros dolores de estómago cesaron cuando empezamos a beber agua embotellada”, dijo Li, cuyo hijo tuvo que ser hospitalizado durante dos días debido a fuertes diarreas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Rusia hallan restos de niños descuartizados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-rusia-hallan-restos-de-ninos-descuartizados/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-rusia-hallan-restos-de-ninos-descuartizados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se desconoce el paradero de los padres de las víctimas, por lo que no sabe si están implicados en el crimen.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía rusa halló este martes los restos descuartizados de varios niños, todos menores de 6 años de edad y miembros de una familia numerosa, en un piso de la ciudad de Nizhni Nóvgorod, a unos 440 kilómetros al este de Moscú, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los investigadores del Comité de Instrucción y agentes de la policía accedieron hoy por la ventana en un domicilio y hallaron allí los restos descuartizados de los niños&#34;, señala un comunicado difundido por las autoridades de este país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese lugar vivía una familia con seis hijos, pero todavía no se ha constatado cuántos de ellos están entre los restos localizados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se desconoce el paradero de los padres de los niños asesinados, por lo que no sabe si están implicados en el brutal crimen, agrega el comunicado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los niños dejaron de ir a la guardería a partir del 25 de julio y los trabajadores del centro informaron de la situación a las fuerzas del orden&#34;, explica la nota.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuando la policía fue al domicilio de los niños a comprobar la denuncia, nadie les abrió la puerta y los vecinos aseguraron haber visto al padre de la familia abandonar el lugar el día anterior.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncian nuevas exploraciones de Exxon Mobil en el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/anuncian-nuevas-exploraciones-de-exxon-mobil-en-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 09:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/anuncian-nuevas-exploraciones-de-exxon-mobil-en-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gerente general de Exxon Mobil, Jeff Simons, anunció que el gigante petrolero estadounidense tiene planificado regresar a las aguas del territorio Esequibo a principios del próximo año, para continuar con un nuevo período de exploración en el bloque Stabroek.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El directivo confirmó que el buque transoceánico de exploración petrolera de Exxon Mobil, el Deepwater Champion, había salido en junio de &#34;las aguas de Guyana&#34; y a la fecha se encuentra anclado en el Golfo de México, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las declaraciones del directivo fueron publicadas por el diario Guyana Times.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El buque había completado las obras que estaba haciendo en el Liza-1 de acuerdo a lo programado y estamos planeando otra perforación para el futuro. Hemos recogido suficiente información en esta fase de la exploración&#34;, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estamos pensando en volver el año que viene o tal vez antes, pero vamos a volver&#34;, aseguró Simons.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelve a prisión por caso Petrobras exministro del expresidente Lula</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/vuelve-a-prision-por-caso-petrobras-exministro-del-expresidente-lula/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/vuelve-a-prision-por-caso-petrobras-exministro-del-expresidente-lula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brasilia, (EFE).- El exministro José Dirceu, el “hombre fuerte” del primer mandato del expresidente brasileño Luiz Inácio Lula da Silva y condenado por escándalos denunciados en 2005, volvió este lunes a prisión, pero ahora por la corrupción en Petrobras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dirceu fue detenido en su residencia de Brasilia, en la que desde fines del año pasado cumple prisión domiciliaria tras haber pasado en la cárcel 12 meses, que son parte de la condena a 11 años y 10 meses impuesta por las corruptelas de 2005.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al explicar la suspensión del beneficio de la casa por cárcel, el fiscal Carlos Fernando Santos Lima sostuvo que se ha comprobado que Dirceu fue uno de los políticos que “instituyó” la red de corrupción que operó durante la última década en la petrolera estatal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esa red se constituyó en el primer mandato de Lula y repitió de alguna manera el esquema de sobornos” parlamentarios denunciado en 2005 y que llevó a la cárcel a 25 empresarios y políticos, entre ellos Dirceu, dijo el fiscal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma operación realizada hoy fueron detenidas otras seis personas, entre quienes figuran Luiz Eduardo de Oliveira, hermano de Dirceu y quien habría colaborado con la trama desde que este ingresó a prisión, a fines de 2013.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Seguía recibiendo comisiones aún preso”, declaró Santos Lima al justificar la decisión de llevar al exministro otra vez a prisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la Fiscalía, Dirceu y algunos de sus allegados recibían de la corrupción en Petrobras unos 200.000 reales (58.480 dólares) por mes, pero aún no se determinó cuánto de ese dinero era directamente para el exministro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No tenemos dudas de que ese dinero tenía origen en la red de corrupción de Petrobras y de que (Dirceu) se benefició personalmente de todo eso”, apuntó Santos Lima.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el fiscal, parte del dinero le era entregado a Dirceu a través de la firma de consultoría jurídica JD, de su propiedad, que era “contratada” para operaciones “de fachada” por empresas privadas implicadas en el caso Petrobras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Policía sostiene que esas empresas obtenían con la petrolera, contratos amañados, inflaban sus valores y repartían las diferencias con exdirectores de Petrobras y políticos que amparaban esas maniobras.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
