<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Descartan presencia de Joaquín  el “Chapo” Guzmán en Guatemala</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/descartan-presencia-de-joaquin-el-chapo-guzman-en-guatemala/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/descartan-presencia-de-joaquin-el-chapo-guzman-en-guatemala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Guatemala (EFE).- Las autoridades de Guatemala descartaron este viernes la presencia en el país centroamericano del narcotraficante Joaquín el “Chapo” Guzmán, quien se fugó de una prisión de alta seguridad del Estado de México el 11 de julio pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diario mexicano Reforma, que cita fuente federales, informó que el capo puede encontrarse en las cercanías de la frontera con Guatemala.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, el general de Brigada Williams Mansilla, quien este viernes asumió como nuevo ministro de la Defensa, descartó que el narcotraficante pueda estar en Guatemala.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las fuentes de Inteligencia no nos reportan nada en nuestro territorio”, dijo el jefe militar en sus primeras declaraciones a periodistas tras tomar posesión del cargo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aboga Bachelet  en México porque Alianza del Pacífico mire al Mercosur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aboga-bachelet-en-mexico-porque-alianza-del-pacifico-mire-al-mercosur/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aboga-bachelet-en-mexico-porque-alianza-del-pacifico-mire-al-mercosur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MÉXICO (AFP).- La presidenta de Chile, Michelle Bachelet, expresó el viernes ante empresarios en México su total compromiso con la Alianza del Pacífico pero abogó por encontrar una convergencia con el Mercosur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el foro de comercio e inversiones México-Chile, acompañada por el presidente Enrique Peña Nieto, la mandataria dijo tener un “total compromiso con la Alianza del Pacífico”, el mecanismo de integración que conforma su país con México, Colombia y Perú.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, Bachelet también abogó por buscar la forma de “encontrar una convergencia con el Mercosur”, el bloque integrado por Argentina, Brasil, Uruguay, Paraguay y Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mismo tiempo que convocó al empresariado de ambos países a buscar mayor competitividad y calidad en un momento económico adverso, Bachelet dijo que Chile seguirá enfocando sus “esfuerzos por fortalecer lazos con nuestra región bajo la lógica de colaboración e integración”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprueba la eurozona  tercer rescate a Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aprueba-la-eurozona-tercer-rescate-a-grecia/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/aprueba-la-eurozona-tercer-rescate-a-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bruselas (EFE).- Los ministros de Finanzas y de Economía de la eurozona aprobaron este viernes el tercer rescate a Grecia, lo que supone un nuevo programa de asistencia financiera a ese país de hasta 86.000 millones de euros y tres años de duración, dijeron a Efe fuentes europeas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acuerdo, que se produjo tras seis horas de deliberaciones en una reunión extraordinaria del Eurogrupo, prevé un primer desembolso de 26.000 millones de euros que se dividirá en dos tramos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este monto se repartirá en dos subtramos: uno de 10.000 millones de euros, que estará inmediatamente disponible en una cuenta especial del fondo de rescate de la eurozona para la recapitalización de la banca griega.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El segundo, de 16.000 millones de euros, será desembolsado a Grecia en varios pagos, comenzando por uno de 13.000 millones antes del 20 de agosto, justo a tiempo para que Atenas pueda hacer frente al desembolso de 3.400 millones de euros al Banco Central Europeo (BCE), según la declaración del Eurogrupo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro desembolso se hará en otoño y estará sujeto a la implementación de medidas claves acordadas en el memorando de entendimiento que fija las condiciones del nuevo programa y que serán especificadas por las instituciones europeas y acordadas por los “número dos” de los ministros de Finanzas y Economía.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferguson levanta estado de emergencia ante la ausencia de incidentes graves</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ferguson-levanta-estado-de-emergencia-ante-la-ausencia-de-incidentes-graves/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ferguson-levanta-estado-de-emergencia-ante-la-ausencia-de-incidentes-graves/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Washington (EFE).- Las autoridades del condado de San Luis (Misuri, EEUU) levantaron este viernes el estado de emergencia en Ferguson ante la ausencia de incidentes y arrestos como los que el domingo y el lunes enturbiaron el aniversario de la muerte del afroamericano Michael Bown a manos de un policía blanco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Después de analizar el transcurso de las últimas cuatro noches, bajo el estado de emergencia, me complace anunciar que nuestros agentes han establecido el orden y prevenido nuevos actos de violencia”, informó este viernes en un comunicado el director ejecutivo del condado, Steve Stenger.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acabo de ordenar el fin del estado de emergencia con efecto inmediato. Quiero enfatizar en que los agentes locales permanecerán vigilantes, y que están preparados para responder rápidamente si es necesario”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El fin del estado de emergencia se esperaba para el miércoles, ante la absoluta normalidad con la que transcurrió el martes en Ferguson, pero las autoridades decidieron curarse en salud y mantenerlo al menos 24 horas más.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sao Paulo teme ola de violencia tras serie de ataques que dejaron 19 muertos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sao-paulo-teme-ola-de-violencia-tras-serie-de-ataques-que-dejaron-19-muertos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sao-paulo-teme-ola-de-violencia-tras-serie-de-ataques-que-dejaron-19-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sao Paulo (EFE).- Las autoridades de Sao Paulo temen una nueva ola de violencia tras el asesinato de 19 personas en la noche del jueves en una serie de ataques que parecen estar relacionados y cuya autoría apunta a miembros de las fuerzas policiales, señalaron este viernes fuentes oficiales brasileñas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brasil amaneció este viernes conmocionado tras confirmarse la muerte de 19 personas en varios ataques, que tuvieron lugar en tres municipios vecinos de la región metropolitana de Sao Paulo y que fueron llevados a cabo por personas encapuchadas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las muertes evocan otras matanzas, con menor número de víctimas, ocurridas en lo que va del año en otros puntos de la región metropolitana de la mayor ciudad brasileña y que al parecer fueron cometidas por los llamados grupos de “exterminio” (paramilitares), en los que se sospecha hay participación de agentes policiales.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decretan alerta amarilla por explosiones  en el volcán ecuatoriano Cotopaxi</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretan-alerta-amarilla-por-explosiones-en-el-volcan-ecuatoriano-cotopaxi/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/decretan-alerta-amarilla-por-explosiones-en-el-volcan-ecuatoriano-cotopaxi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quito (EFE).- La Secretaría de Gestión de Riesgos de Ecuador decretó este viernes el paso de alerta blanca a amarilla por la actividad del volcán Cotopaxi, que ha reportado explosiones con la emanación de ceniza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La titular de la Secretaría de Riesgo, Pilar Cornejo, informó que “rige desde este momento la alerta amarilla por actividad volcán Cotopaxi”, situado en la zona andina de Ecuador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Instituto Geofísico indicó que ayer a las 17.21 hora local se detectó un enjambre de sismos que duró hasta las 18.06 hora local.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que el sismo más grande de este enjambre ocurrió a las 17.23 hora local  “y tuvo una magnitud 2,7 y posteriormente, este viernes a las 04.02  y a las 04.07  se registraron dos explosiones”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A las 10.50 hora local el Instituto Geofísico informó que se registró una “emisión grande de ceniza” desde el volcán Cotopaxi “con columna de más 5” kilómetros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se ha reportado caída de ceniza en ciudades como Machachi, cerca de Quito, donde los habitantes también informaron de olor a azufre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la caída de ceniza, la Secretaría de Riesgos ha recomendado a la población colocar “telas húmedas en rendijas y otros lugares  donde haya corrientes de aire”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acuerdan Cuba y EE.UU. crear comisión para avanzar en la relación bilateral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/acuerdan-cuba-y-ee-uu-crear-comision-para-avanzar-en-la-relacion-bilateral/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/acuerdan-cuba-y-ee-uu-crear-comision-para-avanzar-en-la-relacion-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Habana (EFE).-(AFP).- Cuba y Estados Unidos acordaron  este viernes  crear una comisión bilateral para definir los temas que abordarán en adelante, después de haber restablecido oficialmente sus relaciones diplomáticas, anunció  el canciller cubano, Bruno Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En las próximas semanas representantes de ambos gobiernos deberán sostener los primeros intercambios de trabajo sobre cómo avanzar en esta comisión”, dijo Rodríguez en una rueda de prensa conjunta con el secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, después de mantener un encuentro bilateral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas partes acordaron la creación de este mecanismo para “definir los temas que deberán ser abordados en lo inmediato, incluyendo asuntos pendientes de solución”, algunos “muy complicados”, afirmó el canciller cubano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre esta comisión, Kerry dijo que los encuentros comenzarán “casi inmediatamente, en la primera o segunda semana de septiembre”, cuando una delegación estadounidense viajará a La Habana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En los próximos días podremos trazar una hoja de ruta para dar los pasos que hagan posible pasar a otro nivel” en la relación entre ambos países, subrayó el secretario de Estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El canciller cubano recordó que EE.UU. y Cuba tienen concepciones distintas en temas de soberanía nacional, democracia, derechos humanos, las relaciones del Estado, leyes internacionales, y también en la “interpretación de la historia, incluida la de la última mitad de siglo XX”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos dispuestos a conversar en cualquiera de estos temas, aceptando que en algunos será difícil ponerse de acuerdo”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez destacó que Cuba “se siente muy orgullosa de su ejecutoria al garantizar los derechos humanos indivisibles, las libertades y derechos civiles, y la igualdad de condiciones para cada cubano y cubana”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También señaló que Cuba tiene preocupaciones sobre el tratamiento de estos asuntos en EE.UU. y aseguró que en la isla no existe la brutalidad policial o la desigualdad racial, ni se ha observado “el deterioro de algunos modelos electorales” en Cuba, donde solo concurre en Partido Comunista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez insistió además en que para la plena normalización de relaciones entre ambos países es “esencial” el levantamiento del embargo económico sobre la isla, así como “la devolución del territorio usurpado a nuestro país en Guantánamo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rodríguez opinó que Estados Unidos debería compensar a los ciudadanos cubanos por los daños causados por su política hacia la isla en los últimos 50 años y agregó que Cuba aspira a que se respete de manera absoluta su soberanía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Democracia &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;auténtica”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario de Estado norteamericano, John Kerry, pidió este viernes una “democracia auténtica” en Cuba, en la histórica ceremonia en que la bandera de Estados Unidos volvió a flamear en la embajada norteamericana de La Habana después de 54 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero también Kerry, quien se convirtió en el primer secretario de Estado norteamericano que visita Cuba en siete décadas, dejó claro que hay queda un “largo” camino por recorrer para el completo restablecimiento de las relaciones entre los dos países, enemigos durante más de medio siglo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estamos convencidos de que los cubanos estarán mejor con una democracia auténtica, en que las personas puedan elegir a sus líderes con compromiso y justicia social”, dijo Kerry.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una ceremonia cargada de simbolismos, la bandera de Estados Unidos fue entregada a tres marines que la izaron por tres militares que la habían retirado en 1961, cuando ambos países rompieron lazos diplomáticos, mientras una banda del Ejército interpretaba el himno nacional de ese país, marcando un punto de inflexión en el camino iniciado en diciembre cuando ambos países anunciaron la normalización de sus relaciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EEUU y Cuba trabajarán en resolver, por ahora, problemas &#34;menos complicados&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-y-cuba-trabajaran-en-resolver-por-ahora-problemas-menos-complicados/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 15:34:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-y-cuba-trabajaran-en-resolver-por-ahora-problemas-menos-complicados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario de Estado de EE UU, John Kerry, aseguró este viernes que los gobiernos estadounidense y cubano tomarán los pasos necesarios para que la relación diplomática que acaban de establecer &#34;madure&#34;, con la misma determinación que permitió restablecer unos lazos que llevaban rotos más de medio siglo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hemos acordado no solo limitarnos a hablar de la relación, sino tomar los pasos necesarios para que esa relación madure&#34;, dijo Kerry en una conferencia de prensa conjunta con el ministro de Exteriores cubano, Bruno Rodríguez, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hoy, Estados Unidos y Cuba acordamos que estamos decididos a mirar adelante, que la determinación compartida que nos llevó a un acuerdo para restablecer las relaciones diplomáticas es la misma determinación que aplicaremos al proceso de normalización&#34;, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kerry, el primer secretario de Estado estadounidense que visita Cuba en 70 años, aseguró que después de reunirse hoy con Rodríguez se siente alentado de que será posible hacer avances en las relaciones diplomáticas, reanudadas el pasado 20 de julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero aseguró que ambas partes entienden que habrá &#34;baches&#34; en el camino, y que los asuntos que obstaculizan el diálogo &#34;no van a resolverse de la noche a la mañana&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por tanto, aseguró que ahora los dos gobiernos se centrarán en &#34;construir confianza y lidiar con asuntos que son menos complicados, menos provocativos y más factibles&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el momento, sostuvo que EE UU no está dispuesto a conversar sobre la devolución del territorio que ocupa en la isla la base naval de Guantánamo, un reclamo cubano que Rodríguez volvió a recordar en la conferencia de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su reunión de hoy, Kerry y Rodríguez acordaron crear una comisión bilateral para definir los temas que abordarán en adelante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uruguay pide cooperación internacional para frenar al Estado Islámico </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-pide-cooperacion-internacional-para-frenar-al-estado-islamico/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:41:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-pide-cooperacion-internacional-para-frenar-al-estado-islamico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno uruguayo condenó hoy el atentado perpetrado este jueves por el Estado Islámico (EI) en un mercado de Bagdad, que dejó más de 50 muertos, y llamó a enfrentarse a la amenaza terrorista a través de la suma de esfuerzos y la cooperación internacional brindando &#34;respuestas enérgicas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un comunicado, el Ministerio uruguayo de Relaciones Exteriores señaló que la acción del EI mediante un camión bomba en medio del mercado de Yamila, en la populosa barriada de Ciudad Sadr, ratifica &#34;la virulencia&#34; con la que los ataques terroristas siguen &#34;cercenando vidas de manera indiscriminada&#34;, publicó El Universal con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Frente a este constante aumento del número de víctimas, el Gobierno de Uruguay expresa su más enérgica condena a los brutales ataques terroristas que se han sucedido durante las últimas semanas en Camerún, Somalia, Turquía, Irak, Chad, Egipto, Kuwait, Túnez, Francia, entre otros países&#34;, señala el texto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el Gobierno del país suramericano reiteró su &#34;apego al derecho internacional como marco de referencia ineludible para desarrollar el combate al terrorismo y el despliegue de esfuerzos tendientes a asegurar el mantenimiento de la paz y la seguridad internacionales&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;A fin de que estos episodios no queden impunes y sus responsables sean llevados ante la Justicia&#34;, expresa el comunicado de la Cancillería.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las acciones del EI, Al Qaeda, Frente Al-Nusra, Boko Haram y Al Shabaab, entre otros grupos terroristas, constituyen para Uruguay un &#34;grave riesgo&#34; para la estabilidad institucional de los países que sufren sus actos, así como una &#34;amenaza de desestabilización regional en zonas altamente sensibles como el Medio Oriente o el norte de África&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El texto ministerial asevera que esta amenaza debe ser enfrentada desde el &#34;respeto&#34; a los Derechos Humanos y el Derecho Internacional Humanitario, a través de la &#34;suma de esfuerzos y la cooperación de la comunidad internacional, brindando respuestas enérgicas, conforme a los principios contenidos en la Carta de las Naciones Unidas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Cancillería recuerda que en 2012 y 2014 Uruguay recibió la visita del Comité Antiterrorismo de Naciones Unidas (CAT), con el propósito de mejorar la posición nacional en el combate al flagelo del terrorismo internacional y la cooperación con el resto de los Estados por entender que se trata de un &#34;problema trasnacional&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algo que para Uruguay &#34;solo puede ser abordado y combatido a través de una efectiva estrategia global&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El Gobierno del Uruguay hace llegar a las autoridades y pueblos de los países afectados, así como a las familiares de las víctimas de estos atroces crímenes, su plena solidaridad y profundas condolencias&#34;, concluye el comunicado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía mexicana halló siete cadáveres en Puebla</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-mexicana-hallo-siete-cadaveres-en-puebla/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 11:59:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-mexicana-hallo-siete-cadaveres-en-puebla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los cadáveres de siete cuerpos sin vida fueron hallados en un paraje del municipio de San José Acateno, entre los límites de los estados de Puebla y Veracruz, en el centro de México, confirmaron hoy fuentes oficiales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La madrugada de este jueves, miembros de la policía municipal de San José Acateno, en Puebla, recibieron el reporte de algunos cuerpos envueltos en mantas sobre el paraje “El Hundimiento”, llamado así por su región cóncava y discreta a la vista de la carretera, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía local halló los cadáveres y hasta este momento se realizan las diligencias para conocer la identidad de las personas y alguna otra pista que concluya el origen de los hechos, confirmó la Fiscalía de Puebla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El pasado 7 de julio fueron hallados los cadáveres de dos hombres con signos de tortura dentro de bolsas de plástico y el 5 de agosto dos mujeres fueron degolladas en esta misma región.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya ondea en la Cuba de Fidel la bandera de Estados Unidos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ya-ondea-en-la-cuba-de-fidel-la-bandera-de-estados-unidos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:43:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ya-ondea-en-la-cuba-de-fidel-la-bandera-de-estados-unidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tres jóvenes marines izaron este viernes la bandera de Estados Unidos en la embajada de este país en el Malecón de La Habana, la cual recibieron de los tres militares que la arriaron en 1961.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Los invito en nombre del presidente Obama y el pueblo norteamericano a cumplir su compromiso presentando la bandera de las barras y las estrellas para ser izada&#34;, dijo Kerry a los infantes de marina y a continuación se escuchó el himno estadounidense en La Habana, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Larry Morris, Mike East y Jim Tracey, los antiguos marines, todos septuagenarios, entregaron la bandera a los jóvenes marines encargados de colocarla en el mástil e izarla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe de la diplomacia estadounidense recordó la promesa que Morris, East y Tracey hicieron en 1961 de regresar a la capital cubana &#34;e izar la bandera sobre la Embajada de los Estados Unidos que arriaron en aquel día de enero tan lejano&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Larry, Jim, Mike. Es su momento para pronunciar las palabras que harían orgulloso a cualquier diplomático justo como a cualquier miembro del Cuerpo de Marines de los Estados Unidos: Promesa hecha, promesa cumplida&#34;, dijo Kerry.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los veteranos forman parte de la delegación compuesta por unos 20 funcionarios y legisladores estadounidenses que acompaña a Kerry, el primer jefe de la diplomacia de EE UU que visita Cuba después de 70 años, a la apertura formal de la embajada en La Habana, que comenzó a funcionar como tal desde el pasado 20 de julio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los tres marines estaban a cargo de la seguridad de la misión diplomática en Cuba el 4 de enero de 1961, cuando el suboficial a cargo pidió voluntarios para arriar la bandera por última vez, antes de abandonar la isla y cerrar la embajada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tarea recayó sobre Jim Tracey, el guardia de mayor rango en la embajada en aquel momento, Morris, un soldado que hoy tiene 75 años, y East, un cabo que se convirtió en sargento de artillería y en la actualidad tiene 76 años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sandinistas y miembros de la ALBA respaldan al gobierno de Correa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sandinistas-y-miembros-de-la-alba-respaldan-al-gobierno-de-correa/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/sandinistas-y-miembros-de-la-alba-respaldan-al-gobierno-de-correa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Managua(EFE).- Diputados del gobernante Frente Sandinista de Liberación Nacional (FSLN) y representantes en Managua de los países miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América (ALBA) manifestaron  este jueves su apoyo al gobierno del presidente ecuatoriano Rafael Correa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el “Acto de solidaridad” celebrado dentro y fuera de la Embajada de Ecuador en Managua, los manifestantes condenaron “las amenazas de la derecha nacional e internacional” en contra del gobierno de Correa, en el día en que los sindicatos ecuatorianos realizan un paro nacional al que se ha sumado la Confederación de Nacionalidades Indígenas de Ecuador (Conaie)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Condenamos las amenazas de la derecha nacional e internacional que promueven acciones de desestabilización para frustrar los procesos de cambios que el valiente pueblo ecuatoriano ha venido construyendo con su presidente Rafael Correa”, dijo el coordinador nacional de la Juventud Sandinista, Erick Ríos, en un pronunciamiento.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente del Senado de Brasil  propone terminar con el Mercosur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-del-senado-de-brasil-propone-terminar-con-el-mercosur/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-del-senado-de-brasil-propone-terminar-con-el-mercosur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BRASILIA (AFP).- El presidente del Senado de Brasil, Renan Calheiros, propuso al Gobierno dar por terminado el Mercosur para permitirle a su país negociar libremente otros acuerdos comerciales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un documento presentado al ministro de Hacienda, Joaquim Levy, Calheiros pidió “acabar con la unión aduanera Mercosur, a fin de posibilitar que Brasil pueda firmar acuerdos bilaterales o multilaterales sin necesariamente depender del apoyo de los demás miembros del Mercosur”, dice el texto. Brasil y Uruguay anunciaron este año un entendimiento para intentar flexibilizar el Mercosur y conseguir que cada miembro del bloque pueda negociar acuerdos comerciales con terceros países sin la obligatoria autorización de los otros socios del bloque.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fundado en 1991 el Mercosur tiene como miembros plenos a Argentina, Brasil Uruguay, Paraguay y Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luis Almagro ve con buenos ojos salida de prisión de Baduel y Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/luis-almagro-ve-con-buenos-ojos-salida-de-prision-de-baduel-y-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 17:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/luis-almagro-ve-con-buenos-ojos-salida-de-prision-de-baduel-y-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario general de la OEA, Luis Almagro, aprobó la liberación condicional del exministro de Defensa Raúl Isaías Baduel y el arresto domiciliario otorgado al exalcalde de San Cristoabal, Daniel Ceballos, ambos considerados &amp;ldquo;presos políticos&amp;rdquo; por la oposición venezolana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Saludamos la liberación en Venezuela del general retirado Raúl Baduel y el traslado a su domicilio de Daniel Ceballos&amp;rdquo;, escribió Almagro en la red social Twitter, explica el diario El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baduel quedó en libertad condicional después de seis años de encarcelamiento tras haber sido condenado por corrupción. Mientras que Ceballos recibió la medida de casa por cárcel el pasado miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Saludamos la liberación en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Venerzuela?src=hash&#34;&gt;#Venerzuela&lt;/a&gt; del General Retirado. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RaulBaduel&#34;&gt;@RaulBaduel&lt;/a&gt; y el traslado a su domicilio d &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Luis Almagro (@Almagro_OEA2015) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Almagro_OEA2015/status/631872022981816320&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fidel Castro y Nicolás Maduro visitan a Evo Morales en furgoneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-y-nicolas-maduro-visitan-a-evo-morales-en-furgoneta/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 15:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fidel-castro-y-nicolas-maduro-visitan-a-evo-morales-en-furgoneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fidel Castro y Nicolás Maduro visitaron de sorpresa este jueves al presidente de Bolivia, Evo Morales, en el hotel La Laguna en donde se hospeda en La Habana. La imagen fue divulgada por la Agencia Boliviana de Información.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los mandatarios de Venezuela y Bolivia se encuentra en Cuba para la celebración del cumpleaños 89 del expresidente Castro, explicó el portal de CNN en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro y Castro llegaron en una vagoneta, dice la agencia estatal ABI citando un reporte de la Red Patria Nueva.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro felicitó a Castro en su cuenta en Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Desde la Patria de Bolívar y con el espíritu de Chávez,le damos a Fidel el Abrazo de los Pueblos que Luchan y Aman&amp;hellip; &lt;a href=&#34;http://t.co/JoO6w2iEdA&#34;&gt;pic.twitter.com/JoO6w2iEdA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Nicolás Maduro (@NicolasMaduro) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro/status/631848251575037952&#34;&gt;agosto 13, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Representantes de los gobiernos miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de América (ALBA) asisten a los eventos por el cumpleaños del líder de la revolución cubana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este viernes llega a La Habana el secretario de Estado de EE.UU., John Kerry, para el acto oficial de reapertura de la embajada estadounidense en Cuba y la izada de la bandera del país norteamericano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
