<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2015 13:42:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Discovery Channel realizará documental sobre Fidel Castro, el hombre más vigilado del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/discovery-channel-realizara-documental-sobre-fidel-castro-el-hombre-mas-vigilado-del-mundo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:42:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/discovery-channel-realizara-documental-sobre-fidel-castro-el-hombre-mas-vigilado-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;strong&gt;El canal Discovery Channel anunció este miércoles el estreno de un documental sobre el líder de la Revolución Cubana, Fidel Castro,&lt;/strong&gt; en el cual asegura que ha sido el hombre más espiado del mundo por los servicios de inteligencia de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Castro: The World’s most watched man” (Castro: el hombre más vigilado del mundo) &lt;strong&gt;recoge en una hora los testimonios de espías norteamericanos, analistas de la CIA y agentes&lt;/strong&gt; de su contraparte soviética KGB. El video recoge también documentos desclasificados nunca antes visto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio ocurre días más tarde que Estados Unidos y Cuba restauraron plenamente sus relaciones diplomáticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El documental aún no tiene fecha de difusión, pero Discovery espera que sea transmitido en el cuarto trimestre del año,&lt;/strong&gt; primero en Estados Unidos y seguidamente en países de América Latina y otras regiones, dijo a la AFP una fuente del canal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajtar Mohamad Mansur es elegido por talibanes  sustituto del mulá Omar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ajtar-mohamad-mansur-es-elegido-por-talibanes-sustituto-del-mula-omar/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ajtar-mohamad-mansur-es-elegido-por-talibanes-sustituto-del-mula-omar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kabul/Islamabad (EFE).- Ajtar Mohamad Mansur, hasta ahora jefe militar y número dos de los talibanes, ha sido elegido como el el nuevo líder del grupo insurgente, que anunció su nombramiento 24 horas después de admitir la muerte del mulá Omar, mientras Pakistán aseguró que las conversaciones de paz se reanudarán “muy pronto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio del nuevo jefe del grupo insurgente se produce tras el aplazamiento de la segunda ronda de las conversaciones de paz entre el Gobierno afgano y los talibanes, prevista para hoy en Pakistán, cuyo Ejecutivo afirmó que el mulá Omar está enterrado en Afganistán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Miembros del alto consejo del Emirato Islámico (como los talibanes denominaban Afganistán) han decidido en una reunión nombrar a Ajtar Mohamad Mansur, amigo íntimo y de confianza del mulá Omar, como nuevo líder del Emirato Islámico”, informaron los talibanes en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los líderes talibanes prometieron “lealtad” a Mansur como nuevo Amir-ul Momineen (Príncipe de los Creyentes) y aseguraron que lo escucharán y obedecerán de acuerdo a su cargo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ucrania y Holanda no renuncian a tribunal sobre derribo de Boeing pese a veto ruso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ucrania-y-holanda-no-renuncian-a-tribunal-sobre-derribo-de-boeing-pese-a-veto-ruso/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ucrania-y-holanda-no-renuncian-a-tribunal-sobre-derribo-de-boeing-pese-a-veto-ruso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Kiev (EFE).- Ucrania y Holanda anunciaron este viernes que, pese al veto ruso, no renuncian a la creación de un tribunal internacional que juzgue a los culpables del derribo en 2014 del avión de Malaysian Airlines en el este de Ucrania.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante una conversación telefónica, el presidente ucraniano, Petró Poroshenko, y el primer ministro holandés, Mark Rutte, decidieron encargar a sus respectivos ministerios de Exteriores que acuerden un plan conjunto para crear “el correspondiente órgano judicial internacional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informó la Presidencia ucraniana, ambas partes se comprometieron a “consensuar sin dilación propuestas alternativas” tras destacar que el proyecto de resolución propuesto por Malasia en el Consejo de Seguridad dio a luz un mecanismo judicial para juzgar a los culpables de la tragedia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 integrantes de la Fuerza Aérea murieron en un accidente de avión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/11-integrantes-de-la-fuerza-aerea-murieron-en-un-accidente-de-avion/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/11-integrantes-de-la-fuerza-aerea-murieron-en-un-accidente-de-avion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- Al menos once integrantes de la Fuerza Aérea Colombiana (FAC) murieron  este viernes al estrellarse en el norte del país un avión militar Casa de fabricación española, informaron fuentes castrenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, informó inicialmente en Twitter que eran doce las víctimas del siniestro, pero posteriormente fuentes del Ministerio de Defensa y de la FAC indicaron que son once los fallecidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestras sentidas condolencias a sus familiares”, señaló el gobernante en su cuenta en la red social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fuerza Aérea Colombiana indicó en un comunicado que una “aeronave Casa 235 de transporte con matrícula FAC 1261 se accidentó en la zona de Las Palomas, municipio de Agustín Codazzi, en el departamento del Cesar, con 11 tripulantes a bordo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las víctimas hay un mayor, un teniente y nueve suboficiales, según las primeras informaciones, que indican que la aeronave había partido de la Base de Palanquero, en el centro del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La institución detalló que el avión “había reportado una falla en un motor” y confirmó que se pudo establecer que no hay sobrevivientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Casa 235 es un avión turbo-propulsado de transporte táctico y patrulla marítima desarrollado por la española Construcciones Aeronáuticas S.A. (CASA), con la indonesia IPTN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este avión es usado habitualmente para el transporte de tropa y tiene capacidad para llevar medio centenar de soldados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caracas y Santo Domingo ponen a prueba el liderazgo de Luis Almagro en la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caracas-y-santo-domingo-ponen-a-prueba-el-liderazgo-de-luis-almagro-en-la-oea/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caracas-y-santo-domingo-ponen-a-prueba-el-liderazgo-de-luis-almagro-en-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;WASHINGTON (AFP).- Dos meses después de alcanzar la secretaría general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro enfrenta las críticas de Caracas y Santo Domingo, poniendo a prueba el estilo de su mandato en el ente multilateral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No creo que nadie en la organización, ni él mismo, había pensado en una luna de miel; sabía que iba a haber problemas desde el principio”, dijo a AFP el exdiplomático estadounidense John Maisto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro, que fue ministro de Relaciones Exteriores del expresidente uruguayo José Mujica, amigo cercano de Venezuela, fue electo en marzo, sin oposición y con el apoyo de toda la región, para suceder al chileno José Miguel Insulza al mando de la Organización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero con su reunión este lunes en Washington con el líder opositor y dos veces candidato presidencial venezolano Henrique Capriles, el idilio con Caracas se rompió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí no se puede estar bien con dios y con aquello. O se está con los pueblos o se está con el imperio. Así de sencillo. Díganselo a Almagro de parte mía”, dijo el presidente Nicolás Maduro, mientras que su ministro de Comunas y excanciller, Elías Jaua, acusó al diplomático uruguayo de tener una “conducta antivenezolana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro ha ofrecido la observación de la OEA en las elecciones legislativas de diciembre en Venezuela, coincidiendo con el pedido de los opositores, que acusan a Maduro de intentar un fraude en estos comicios considerados cruciales, y en los que el Gobierno podría perder por primera vez su mayoría en el Congreso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El miércoles, el secretario general declinó comentar con periodistas la nueva tirantez con Caracas, aunque en un intento de echar tierra a la polémica recalcó su “admiración” hacia la figura del mentor de Maduro, el fallecido presidente Hugo Chávez, a quien calificó como “extraordinaria personalidad de las Américas de dimensión mundial”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incendio consume el centro histórico de Quetzaltenango en Guatemala</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/incendio-consume-el-centro-historico-de-quetzaltenango-en-guatemala/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/incendio-consume-el-centro-historico-de-quetzaltenango-en-guatemala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Quetzaltenango (EFE).- Un incendio consumió una cuadra completa del centro histórico de la ciudad de Quetzaltenango, en el occidente de Guatemala, dejando cuatro heridos, informaron este viernes diversas fuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fuego, de grandes proporciones, se inició en la noche del jueves en la segunda ciudad más importante de Guatemala, ubicada a 200 kilómetros de la capital guatemalteca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con Moisés Chávez, portavoz de los Bomberos Municipales Departamentales, el siniestro comenzó a las 23.00 hora local  y dijo que la “posible causa” pudo ser “una chispa que provocó el estallido de un cilindro de gas propano” de un restaurante situado en dicha localidad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente de Guyana abierto al diálogo  con Venezuela sobre el tema del Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-abierto-al-dialogo-con-venezuela-sobre-el-tema-del-esequibo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-abierto-al-dialogo-con-venezuela-sobre-el-tema-del-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Juan (EFE).- El presidente de Guyana, David Granger, está abierto al diálogo con su homólogo venezolano, Nicolás Maduro, para buscar una solución a la disputa fronteriza sobre las aguas de la costa de Esequibo, según dijo este viernes el ministro de Asuntos Exteriores guyanés, Carl Greenidge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay oportunidad de discutir este asunto en un foro apropiado y si está dentro de los márgenes de la ONU u otro organismo”, dijo Greenidge en una conferencia de prensa transmitida vía internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario destacó que, por el momento, no hay un acuerdo formal de diálogo entre ambos líderes para abordar el asunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un comunicado difundido este viernes por la Oficina del secretario general de la ONU, detalló que Ban Ki-moon, que esta semana se reunió con Maduro, mantuvo luego una conversación telefónica con Granger sobre la disputa fronteriza y abordó los planes de la Secretaría de la ONU en enviar una misión a Guyana y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo dura más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se encuentra bajo mediación constante de la ONU desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 y se agudizó en mayo pasado, cuando se anunció el descubrimiento de yacimientos petroleros en aguas que están en la zona en disputa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, reaccionó con un decreto que redistribuye al territorio venezolano en áreas conocidas como Zonas Operativas de Defensa Integral (ZODI) e incluye un territorio marítimo en discusión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La norma presidencial motivó una dura respuesta de Guyana y una advertencia de la Comunidad del Caribe (Caricom).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su reunión esta semana en Nueva York, Maduro y Ban Ki-moon estuvieron de acuerdo en que una comisión de este organismo trate de mediar entre los dos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nuevo mediador tiene que ser aprobado por consenso por los dos países dentro del mecanismo de buenos oficios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump: &#34;Construiré el muro y México lo va a pagar y serán felices con ello&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-construire-el-muro-y-mexico-lo-va-a-pagar-y-seran-felices-con-ello/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 20:41:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-construire-el-muro-y-mexico-lo-va-a-pagar-y-seran-felices-con-ello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump, precandidato republicano a la presidencia de EE UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante presidencial republicano Donald Trump reafirmó este viernes sus comentarios de que construirá un muro a lo largo de la frontera con México y que será el país azteca el que lo pague.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-196573&#34;&gt;&lt;/span&gt;¿Y cómo sucederá esto? Según Trump, recurriendo a su maravillosa capacidad negociadora, reseña el portal de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Construiré el muro y México lo va a pagar, y serán felices con ello. Porque México gana tanto dinero con Estados Unidos que pagar eso no es nada para ellos&amp;rdquo;, dijo Trump.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El magnate lidera las encuestas entre los precandidatos republicanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y todos estos personajes dicen: &amp;lsquo;Oh, no pagarán, no pagarán&amp;rsquo;. No tienen ni idea de cómo se negocia. Créanme, México pagará&amp;rdquo;, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump todavía no ha dado detalles de cómo construirá ese muro y cuánto costará, pero parece algo poco probable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN hizo algunos cálculos sobre la propuesta inmigratoria de Trump, sobre la que habló esta semana en una entrevista, y concluyó que podría costar miles de millones de dólares.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inglaterra: cuatro muertos en un accidente de avioneta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inglaterra-cuatro-muertos-en-un-accidente-de-avioneta/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 19:10:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/inglaterra-cuatro-muertos-en-un-accidente-de-avioneta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotografía de medios internacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro personas murieron en un accidente aéreo de una avioneta privada ocurrido hoy en el condado de Hampshire, en el sur de Inglaterra, informó la Policía británica.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fallecidos son los tres pasajeros y el piloto, confirmaron fuentes policiales a Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo a las primeras informaciones, la avioneta se estrelló contra un almacén de vehículos de ocasión mientras comenzaba el descenso para aterrizar en el aeropuerto de Blackbushe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lo vi todo. Vi justo cuando el avión, que estaba cayendo en picado, se chocó con los coches y todo empezó a arder&amp;rdquo;, dijo Andrew Thomas, que estaba comprando un vehículo en el momento del impacto, a la cadena británica BBC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades han iniciado las investigaciones para determinar las causas del siniestro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uruguay enviará 235.000 toneladas de alimentos a Venezuela a cambio de petróleo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-enviara-235-000-toneladas-de-alimentos-a-venezuela-a-cambio-de-petroleo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:19:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/uruguay-enviara-235-000-toneladas-de-alimentos-a-venezuela-a-cambio-de-petroleo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El gobierno de Uruguay confirmó este viernes que el país exportará 235.000 toneladas de alimentos a Venezuela por petróleo en el marco del acuerdo firmado entre ambas naciones como una alternativa para pagar la deuda de la petrolera uruguaya Ancap y abastecer el mercado alimenticio venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con un informe de la Presidencia de Uruguay, el volumen de alimentos fue negociado durante un reciente viaje &amp;ldquo;público-privado&amp;rdquo; de representantes del sector empresarial y del Ejecutivo a Venezuela y se refiere a &amp;ldquo;90.000 toneladas de arroz, 44.000 de leche en polvo, 9.000 de pollo, 12.000 de quesos y 80.000 de soja&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores de Uruguay, Rodolfo Nin Novoa, compareció a la Comisión de Asuntos Internacionales del Senado uruguayo a la cual fue convocado para explicar, entre otros temas, el alcance de dicho acuerdo comercial crediticio con Venezuela, al que consideró como &amp;ldquo;una buena solución&amp;rdquo;.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Se trata de &amp;ldquo;un país que precisa petróleo y otro país que precisa alimentación&amp;rdquo;, reiteró el canciller a la prensa al término de la reunión y agregó que hay &amp;ldquo;la perspectiva de seguir profundizando&amp;rdquo; en ese camino, cita EFE.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&amp;ldquo;Todo esto es parte de una preocupación que el gobierno tiene de apoyar una actividad como la lechera, fundamentalmente, que era la más comprometida de todas, para que sigan respirando en un momento que el mercado está muy complicado&amp;rdquo;, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esto le va a permitir seguir manteniendo sobre todo muchas fuentes de trabajo para muchos uruguayos&amp;rdquo;, defendió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La delegación de Uruguay en Venezuela logró negociar, según el comunicado de la Presidencia uruguaya, &amp;ldquo;235.000 toneladas de productos alimenticios por una cifra algo superior a 300 millones de dólares&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto también recuerda que las negociaciones se enmarcaron en el tratado de cooperación económica y técnica que fue celebrado a principios de este mes en Montevideo y ratificado pocos días después por los presidentes de Uruguay, Tabaré Vázquez, y de Venezuela, Nicolás Maduro, durante la cumbre del Mercosur en Brasilia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nin Novoa explicó que el intercambio entre ambos países funcionará mediante &amp;ldquo;la creación de un fideicomiso&amp;rdquo; que &amp;ldquo;es el pago de una deuda adelantada que Uruguay tenía plazo para pagar&amp;rdquo;, lo que permite al país &amp;ldquo;mejorar el perfil de esa deuda&amp;rdquo; calculada en unos 400 millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El monto que Ancap va a pagar va a quedar aquí en el (Banco Transnacional Venezolano) Bandes en Uruguay para la creación de un fideicomiso con el cual se pueda intercambiar los productos alimenticios&amp;rdquo;, reforzó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la reunión de este jueves en el Parlamento de Uruguay, el senador opositor y excandidato a la presidencia del país Luis Lacalle Pou, del Partido Nacional, manifestó preocupación por el funcionamiento del acuerdo considerando la &amp;ldquo;crisis institucional&amp;rdquo; que atraviesa Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El legislador coincidió con el canciller de que la iniciativa atiende las necesidades &amp;ldquo;de hoy&amp;rdquo;, pero dijo temer &amp;ldquo;el día de mañana&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcha del Orgullo Gay en Jerusalén dejó 6 heridos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/marcha-del-orgullo-gay-en-jerusalen-dejo-6-heridos/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:16:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/marcha-del-orgullo-gay-en-jerusalen-dejo-6-heridos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Una de las heridas está en estado grave. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seis personas que participaban en la marcha del Orgullo Gay en Jerusalén este jueves fueron acuchilladas por un judío ultraortodoxo, que ya cometió una agresión similar en 2005 y acababa de salir de prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ataque, que ha suscitado críticas en torno a la insuficiencia del dispositivo de seguridad desplegado por la policía, ha sido condenado por la clase política israelí y por responsables religiosos judíos, reseñó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las víctimas, una mujer, se encuentra en un “estado muy grave”, mientras que otros dos presentan heridas de menor gravedad y los tres restantes han sido ligeramente heridos, indicó Magen David Adom, el equivalente israelí de la Cruz Roja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía señaló que el agresor había sido detenido antes de que pudiera atacar a otros participantes del desfile, celebrado en el centro de Jerusalén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El asaltante, Yishaï Shlissel, un judío ultraortodoxo, ya hirió a tres personas en la edición del Orgullo Gay de 2005, precisó la policía. Fue liberado hace tres semanas, luego de cumplir diez años de prisión por ese ataque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los medios de comunicación, muy críticos con la policía, revelaron que Shlissel había publicado una carta en la que denunciaba la “abominación” que constituía, a su parecer, la celebración del Orgullo Gay en Jerusalén, sin que las fuerzas de seguridad tomaran ninguna medida al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un portavoz de la policía aseguró, no obstante, que durante la marcha se había desplegado un “gran dispositivo de seguridad” para evitar cualquier agresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Aumento de la intolerancia”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ministro israelí, Benjamin Netanyahu, consideró el ataque “un detestable crimen de odio”. “Su autor será juzgado. El Estado de Israel respeta la libertad privada de cada persona, que es uno de los principios fundamentales en vigor en nuestro país”, subrayó en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos grandes rabinos de Israel, David Lau y Yitzhak Yossef, condenaron con firmeza la agresión en sendos comunicados, subrayando que la agresión iba “en contra de la Torah judía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente Reuven Rivlin se pronunció asimismo contra un “aumento de la intolerancia que solo puede conducir (a Israel) a la catástrofe”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los responsables de la comunidad gay en Jerusalén, Tom King, denunció por su parte “la campaña de odio que existe en Jerusalén desde hace años y contra la cual la municipalidad no hace nada”. “Esperamos que después de este drama la situación cambie y seamos escuchados y apoyados”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la hostilidad manifiesta de una gran parte de la comunidad ultraortodoxa hacia la comunidad gay, los organizadores de la marcha habían elegido, de acuerdo con la policía, un recorrido que evitaba los barrios religiosos de la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el ataque, el desfile del Orgullo Gay, en el que participaban centenares de personas, continuó por las calles del centro de Jerusalén y terminó en el jardín de la Campana, donde había prevista una fiesta por la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como es un lugar cerrado, nuestra misión de protección será más sencilla de llevar a cabo en ese jardín”, explicó un portavoz policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al mismo tiempo del desfile, había organizada una contramanifestación de una decena de militantes de extrema derecha. Interrogado por la radio pública, uno de los participantes condenó el ataque, si bien subrayó que “una manifestación de ese tipo no puede celebrarse en Jerusalén”. “No se trata de una marcha del orgullo, sino de una marcha de la abominación”, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de la agresión de 2005, la comunidad gay israelí sufrió en 2009 otro brutal ataque, cuando un hombre abrió fuego contra un centro de ayuda a jóvenes homosexuales en Tel Aviv. Dos personas murieron y otras quince resultaron heridas. El autor del tiroteo aún no ha sido detenido.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zimbabue solicitó extradición del estadounidense que mató al león Cecil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/zimbabue-solicito-extradicion-del-estadounidense-que-mato-al-leon-cecil/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 14:58:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/zimbabue-solicito-extradicion-del-estadounidense-que-mato-al-leon-cecil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;El Gobierno de Zimbabue solicitó a EEUU la extradición de Walter James Palmer, acusado de haber cazado ilegalmente al león más famoso de este país africano, conocido como Cecil.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;

El procedimiento para solicitar la extradición e intentar juzgarle ya ha sido iniciado, aseguró en rueda de prensa el ministro de Medio Ambiente de Zimbabue, Oppah Muchinguri, quien lamentó que el caso hubiera sido conocido cuando el cazador ya había abandonado el país africano.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;

&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Según la Fuerza Especial para la Conservación de Zimbabue (ZCTF, en inglés), Palmer participó el pasado 6 de julio en una cacería nocturna en el Parque Nacional de Hwange, en el oeste del país.

El león Cecil, de 13 años de edad, fue atraído con una presa amarrada a un vehículo como cebo para abatirlo fuera del parque, de modo que técnicamente ya no sería ilegal cazarlo, informa EFE.

El estadounidense admite haber matado a Cecil, pero afirma que actuó convencido de que la cacería en la que participó era legal y que contaba con &#34;todos los permisos&#34; necesarios.&lt;/span&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitan las Farc reformar sistema electoral colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/solicitan-las-farc-reformar-sistema-electoral-colombiano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/solicitan-las-farc-reformar-sistema-electoral-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Marco León Calarcá, uno de los delegados de las Farc en las negociaciones de paz con el gobierno colombiano en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA HABANA (AFP) - La guerrilla comunista de las Farc, que pretende dejar las armas y convertirse en movimiento político, si prosperan las negociaciones de paz de La Habana, pidió este jueves reformar el sistema electoral colombiano para hacerlo más transparente y democrático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es apremiante luchar por cambios en el sistema electoral y de actuar presentando propuestas innovadoras que recojan el sentir de los excluidos”, declaró a la prensa Marco León Calarcá, uno de los delegados de las Farc en las negociaciones de paz con el gobierno colombiano en Cuba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es momento de que (&amp;hellip;) se genere la confianza que permita la conversión de la guerrilla en movimiento político alternativo, que pueda poner en alto la voz de los desposeídos”, agregó Calarcá al comentar el cierre de las inscripciones de candidatos para los comicios municipales y regionales del 25 de octubre próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calarcá afirmó que existen “comportamientos que desdibujan el sentido democrático” de los procesos electorales en Colombia y sostuvo que en la presente campaña “hay al menos 140 candidatos a alcaldías y gobernaciones que estarían vinculados a organizaciones criminales, o cometiendo delitos electorales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno colombiano de Juan Manuel Santos y las Farc sellaron el 6 de noviembre de 2013 un acuerdo sobre “participación política” de la guerrilla una vez que se firme la paz y abandone las armas, pero no contempla reformas electorales, hasta donde se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas partes están negociando en La Habana desde el 19 de noviembre de 2012 un acuerdo para acabar un conflicto armado de medio siglo, el último en América, que ha dejado 220.000 muertos y seis millones de desplazados, según cifras oficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como parte de estas negociaciones, también firmaron un pacto para una reforma rural el 26 de mayo de 2013 y otro para el combate a las drogas ilícitas el 16 de mayo de 2014. Además, el pasado 12 de julio acordaron medidas para desescalar el conflicto, aunque sin declarar un armisticio.3&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confirman talibanes  muerte de su líder  y se distancian del proceso de paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/confirman-talibanes-muerte-de-su-lider-y-se-distancian-del-proceso-de-paz/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/confirman-talibanes-muerte-de-su-lider-y-se-distancian-del-proceso-de-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;KABUL (AFP) - Los talibanes confirmaron este jueves la muerte de su líder, el mulá Omar, avanzada por las autoridades afganas, sin querer confirmar su participación en el incipiente proceso de paz en ese país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin evocar claramente la fecha de la defunción, los talibanes reconocieron que Omar había muerto a causa de una “enfermedad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kabul aseguró el miércoles que el líder tuerto de los talibanes había muerto hace dos años en un hospital de Pakistán, confirmando rumores presentes desde hacía tiempo dentro y fuera del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero en su comunicado, los talibanes aludieron a una muerte reciente, al señalar que la salud de su líder “se deterioró en las últimas dos semanas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto añadió que se celebrarían tres días de ceremonias religiosas para “rezar por el alma del mulá Omar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Previamente los talibanes sacaron otro comunicado en el que explicaron que “los medios están publicando que las negociaciones de paz empezarán muy pronto (&amp;hellip;) en China o Pakistán”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero “nuestra oficina política (&amp;hellip;) no está al corriente de este proceso”, añadieron los rebeldes, en pie de guerra desde hace 14 años contra las fuerzas afganas y extranjeras en el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco después el ministerio de Exteriores de Pakistán anunció el aplazamiento de una ronda de negociaciones entre Afganistán y los insurgentes prevista este viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mulá Omar no había sido visto en público desde 2001, cuando una coalición liderada por Estados Unidos invadió Afganistán e hizo caer el gobierno de los talibanes en Kabul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Haseeb Sediqi, portavoz del directorio nacional de seguridad de Afganistán, el mulá Omar murió en un hospital de la ciudad pakistaní de Karachi, “bajo misteriosas circunstancias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos años habían circulado muchos rumores sobre su muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los talibanes se encuentran muy divididos y amenazados por el auge del Estados Islámico (EI), el movimiento yihadista de Oriente Medio que está intentando implantarse en Afganistán.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accidentes dejan unos 16 muertos en festivos por Independencia Perú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/accidentes-dejan-unos-16-muertos-en-festivos-por-independencia-peru/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/accidentes-dejan-unos-16-muertos-en-festivos-por-independencia-peru/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Lima(EFE).- Unas 16 personas murieron y otras 175 resultaron heridas en diferentes accidentes de tránsito que se produjeron durante los festivos por el 194 aniversario de la Independencia de Perú, informaron  este jueves fuentes oficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según un reporte del Ministerio de Salud (Minsa) desde el viernes pasado y hasta el pasado miércoles, se reportaron 14 accidentes de tránsito graves en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los de mayor impacto se produjeron en las regiones sureñas de Cuzco, con 10 fallecidos y con 43 heridos; Arequipa, que dejó 4 muertos y 38 heridos; y Puno, donde 43 personas resultaron heridas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Minsa también indicó que los hospitales e institutos especializados atendieron 11.176 emergencias en Lima Metropolitana, aunque la mayoría fue “de menor impacto” y no comprometió la vida de la personas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
