<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 19:46:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>EE UU prohibió importación de cilantro mexicano por contener restos de heces humanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-prohibio-importacion-de-cilantro-mexicano-por-contener-restos-de-heces-humanas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-prohibio-importacion-de-cilantro-mexicano-por-contener-restos-de-heces-humanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El cilantro mexicano estaría infectado con el parásito ciclosporiasis. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Administración de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos (FDA, por sus siglas en inglés) impuso una prohibición parcial en la importación de cilantro enviado desde Puebla, México, a Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras una investigación por un brote de enfermedades gastrointestinales, la organización descubrió que la hierba tendría heces humanas y sería la causante de ciclosporiasis en el país, explicó CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-195451&#34;&gt;&lt;/span&gt;La ciclosporiasis provoca diarrea crónica, fiebre y malestar general hasta por un periodo de dos meses. La FDA exhortó detener los envíos de cilantro fresco provenientes de la región desde el 1 de abril hasta el 31 de agosto de este año, a menos que el producto sea exportado por una empresa certificada previamente por el organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante 2014, al menos 304 personas fueron infectadas con ciclosporiasis en Estados Unidos, según el Centro para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En México, este año miles de jornaleros al norte del país han protestado por las pésimas condiciones de salubridad en las que son obligados a trabajar y por sus bajos salarios. Ante estos hechos, las autoridades mexicanas se comprometieron a revisar los campos de cultivo para verificar que contaran con servicios eficientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN en Español se comunicó con la Secretaría de Agricultura, Ganadería, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentación (Sagarpa) para saber sobre las medidas que se tomarán respecto pero la organización dijo que aún no se conocen detalles del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La FDA ya está investigando junto a la Cámara Nacional de la Industria de la Transformación  (Canacintra) y la Comisión Federal para la Protección contra Riesgos Sanitarios (Cofepris)  las condiciones de las granjas de cultivo del cilantro en Puebla para asegurar que estas cuenten con los servicios necesarios de salubridad para cultivar y cosechar el cilantro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Putin considera que Blatter se merece el Premio Nobel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/putin-considera-que-blatter-se-merece-el-premio-nobel/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:01:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/putin-considera-que-blatter-se-merece-el-premio-nobel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Vladimir Putin, presidente de Rusia. (Foto: AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Rusia, Vladimir Putin, aseguró que el todavía presidente de la FIFA, Joseph Blatter, merece ganar el Premio Nobel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo que hombres como Blatter o jefes de otras organizaciones deportivas internacionales deberían recibir reconocimientos especiales. &amp;ldquo;Si hay alguien que se merezca el Premio Nobel, es esa gente&amp;rdquo;, dijo Putin en una entrevista con la televisión suiza SRF, reseñado por el diario ABC de España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El líder ruso expresó que las investigaciones de Estados Unidos tienen como objetivo boicotear los Mundiales de Rusia 2018 y Qatar 2022, en lugar de frenar la corrupción en la FIFA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Putin defendió a Blatter de todas las acusaciones por corrupción.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hijo de Gadafi fue condenado a muerte junto a 8 colaboradores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hijo-de-gadafi-fue-condenado-a-muerte-junto-a-8-colaboradores/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:57:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hijo-de-gadafi-fue-condenado-a-muerte-junto-a-8-colaboradores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; JSaif al-Islam Gadhafi está preso en la ciudad de Zintan. (Foto: AFP/Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saif al Islam, el hijo más conocido de Muamar Gadafi y ocho colaboradores del difunto dictador libio fueron condenados a muerte este martes por un tribunal de Trípoli por la sangrienta represión de la revuelta que puso fin al régimen en 2011.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tribunal condenó a muerte entre otros al último primer ministro de Gadafi, Bagdadi al Mahmudi, y a su ex jefe de los servicios de inteligencia, Abdala Senusi, reseñó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos exdirigentes estaban presentes en la sala. Saif al Islam no asistió en cambio al juicio en la capital libia, porque está preso en la ciudad de Zintan (suroeste), en manos de una milicia opuesta a las autoridades de Trípoli. Durante el proceso compareció por videoconferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los condenados fueron procesados por su papel en la sangrienta represión de la revuelta que, ayudada por una intervención de la OTAN, terminó con más de 40 años de régimen gadafista en 2011 y con la propia vida de Muamar Gadafi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En total, 37 personas estaban acusadas de delitos como asesinato y complicidad en la incitación a la violación durante la revuelta de 2011.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estaban procesados por secuestro, pillaje, saboteo, malversación de fondos públicos y contratación de mercenarios africanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juicio, iniciado en abril de 2014, fue criticado por organizaciones de defensa de los derechos humanos, que afirman que los acusados tuvieron un acceso limitado a abogados y a documentos clave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se vio marcado en el caso de Saif al Islam por una disputa no resuelta con la Corte Penal Internacional de La Haya, que reivindica su jurisdicción en el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sala, en el centro de Trípoli y bajo fuertes medidas de seguridad, estaban presentes 29 acusados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nueve fueron condenadas a muerte ante el pelotón de ejecución, y ocho a cadena perpetua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuatro fueron absueltos, y en el caso de un acusado se abandonaron los cargos y se le enviará a un hospital psiquiátrico. El resto de los 37 acusados fueron condenados a penas de entre uno y 12 años de cárcel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el fiscal general, las penas de prisión son aplicables de inmediato, y sólo los condenados a muerte pueden apelar la decisión ante la Corte Suprema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disputas en torno a Saif al Islam &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La milicia que mantiene preso a Saif al Islam en Zintan es leal al gobierno reconocido internacionalmente, que el pasado agosto tuvo que refugiarse en Tobruk (este) cuando la coalición de milicias Fajr Libia tomó el poder en Trípoli, creando su propio gobierno y parlamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Consejo de Seguridad de la ONU confió el conflicto libio a la CPI en febrero de 2011, al desencadenarse la represión del régimen gadafista contra un levantamiento popular alentado por la Primavera Árabe, que acababa de tumbar a los presidentes de Túnez y Egipto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fiscales de la Corte consideran que Saif al Islam formaba parte del &amp;ldquo;círculo más estrecho&amp;rdquo; de su padre, y que &amp;ldquo;concibió y dirigió un plan para disuadir y poner fin por todos los medios a las manifestaciones civiles contra el régimen de Gadafi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Corte con sede en La Haya acusa a Saif al Islam, a menudo presentado como posible sucesor de su padre, de crímenes de guerra y contra la humanidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde su captura en noviembre de 2011, un mes después de la muerte de Muamar Gadafi, la CPI ha solicitado su extradición, de momento en vano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La CPI, competente para juzgar genocidios y crímenes de guerra y contra la humanidad cometidos a partir de 2002, también reclama a Senusi, que primero se refugió en Mauritania y luego fue extraditado a Libia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferencia de Saif al Islam, la CPI dio luz verde a Libia para que juzgara a Abdala Senusi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro ya está en Nueva York para reunirse con Ban Ki-moon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-maduro-ya-esta-en-nueva-york-para-reunirse-con-ban-ki-moon/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:39:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-maduro-ya-esta-en-nueva-york-para-reunirse-con-ban-ki-moon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, llegó la mañana de este martes, a las 8:30 de la mañana, hora local, a Nueva York para reunirse con el secretario general de la Organización de Naciones Unidas (ONU), Ban Ki-moon, a fin de tratar lo relativo al conflicto territorial con el nuevo gobierno de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ministra de Relaciones Exteriores, Delcy Rodríguez, informó a través de su cuenta en Twitter,@DrodriguezVen que el jefe de Estado &amp;ldquo;llega a Nueva York colmado de la fuerza invencible de nuestro pueblo para defender los legítimos derechos de Venezuela&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Pdte &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; llega a Nueva York colmado de la fuerza invencible de nuestro pueblo para defender los legítimos derechos de Venezuela&lt;/p&gt;
— Delcy Rodríguez (@DrodriguezVen) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/DrodriguezVen/status/625995414857207808&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, en horas de la noche, la Canciller agregó que el secretario de la ONU “recibirá las denuncias directamente de nuestro presidente quien defenderá derechos de Venezuela sobre el Esequibo y su soberanía”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EE.UU. retira a Cuba de lista negra y mantiene a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-retira-a-cuba-de-lista-negra-y-mantiene-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-retira-a-cuba-de-lista-negra-y-mantiene-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “El Gobierno de Cuba no cumple completamente con los estándares mínimos para la eliminación del tráfico de personas, pero está haciendo esfuerzos significativos para hacerlo”, señala el informe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington(EFE).- Estados Unidos retiró este lunes a Cuba de su lista de países que no hacen lo suficiente para combatir el tráfico de personas, en la que permanecía desde hace más de una década, y mantuvo a Venezuela en esa categoría que abre la puerta a la imposición de sanciones económicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una semana después del restablecimiento de las relaciones diplomáticas cubano-estadounidenses y dos meses después de la retirada de la isla de la lista de Estados patrocinadores del terrorismo, el Departamento de Estado de EE.UU. eliminó a Cuba de la peor categoría de su informe anual sobre el tráfico de personas en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de Cuba no cumple completamente con los estándares mínimos para la eliminación del tráfico de personas, pero está haciendo esfuerzos significativos para hacerlo”, señala el informe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuba, que estaba desde 2003 en la lista de países cómplices con la trata de personas, fue puesta en la categoría de “observación especial”, donde están 43 países, entre ellos Bolivia, Costa Rica, Haití, Jamaica y China.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Departamento de Estado justificó el cambio por los “esfuerzos para afrontar el tráfico sexual” del Gobierno cubano, pero admitió que quedan retos pendientes en el plano de la explotación laboral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seguimos preocupados por el hecho de que Cuba no haya reconocido el trabajo forzado como un problema y ese es un tema que trataremos en nuestro diálogo con funcionarios cubanos durante el próximo año”, dijo la subsecretaria de Estado de EE.UU. para la Democracia y los Derechos Humanos, Sarah Sewall, en una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a las explicaciones del Departamento de Estado, el congresista republicano Chris Smith, uno de los más activos en el tema del combate a la trata de personas, opinó en un comunicado queel cambio se hizo “solo por razones políticas” y que Cuba “no ha hecho nada para merecer una mejora de categoría”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madrid convoca a embajador de Venezuela tras “insultos” de Nicolás Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/madrid-convoca-a-embajador-de-venezuela-tras-insultos-de-nicolas-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/madrid-convoca-a-embajador-de-venezuela-tras-insultos-de-nicolas-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;MADRID (AFP).- El ministerio de Asuntos Exteriores español convocó este lunes al embajador de Venezuela en España para trasladarle su malestar “por los inaceptables insultos” del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, quien llamó “sicario” al jefe de Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas”, señaló el ministerio en un comunicado un día después de las declaraciones de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo el presidente venezolano en una alocución televisada donde hablaba de una ley de seguridad y orden público aprobada por Madrid conocida como “ley mordaza” y muy discutida por la oposición, que la considera un ataque a la libertad de expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“¿Qué dirían si yo saco la ley del sicario Rajoy y la convierto en ley en Venezuela? Dirían dictadura, el fin del mundo, me llamarían de todo”, enfatizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para su tranquilidad, eso jamás va a ocurrir porque en Venezuela va a reinar la democracia”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas declaraciones generaron malestar en Madrid, que convocó al embajador venezolano por segunda vez en tres meses, la primera de ellas en abril después de unas declaraciones de Maduro llamando “racista” a Rajoy. Madrid también llamo a su embajador en Caracas a consulta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El embajador ha sido recibido por el director general para Iberoamérica, que le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno español por las afirmaciones y calificativos injuriosos”, dijo el ministerio en un comunicado.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Suspensión de los bombardeos no implica alto el fuego bilateral”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspension-de-los-bombardeos-no-implica-alto-el-fuego-bilateral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, afirmó este lunes que la suspensión de bombardeos contra las Farc no implica un alto el fuego bilateral “escondido”, y tampoco que la Fuerza Pública vaya a dejar de hacer presencia en todo el territorio nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es una mentira, quienes están diciendo que lo que se ordenó es un cese al fuego bilateral escondido, porque nada tiene que ver”, señaló Santos durante un acto en el municipio de Ovejas, departamento de Sucre (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado sábado, Santos ordenó la suspensión de los bombardeos aéreos a campamentos “donde haya concentración de miembros de esa organización”, que a partir de ahora solo se podrán realizar por orden explícita del presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santos ya tomó una medida similar en marzo pasado para reducir la intensidad del conflicto pero la levantó un mes más tarde tras un ataque guerrillero en el que murieron once soldados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La orden de este sábado no tiene límite de tiempo y será efectiva “si los campamentos están alejados de núcleos de población, no constituyen amenaza para la población, la fuerza pública, la infraestructura o hacen proselitismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su declaración de este lunes el gobernante reiteró que solamente podrán hacerse los bombardeos “por orden del presidente de la República”, lo que implica que este es un gesto para comenzar a reducir la intensidad al conflicto armado colombiano, que azota el país desde hace más de medio siglo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Líder opositor venezolano pide misión de la OEA para tener “plenas garantías” en los comicios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lider-opositor-venezolano-pide-mision-de-la-oea-para-tener-plenas-garantias-en-los-comicios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lider-opositor-venezolano-pide-mision-de-la-oea-para-tener-plenas-garantias-en-los-comicios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, excandidato presidencial venezolano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WASHINGTON(AFP).- El excandidato presidencial venezolano Henrique Capriles instó este lunes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, a enviar una misión del ente regional para dar “plenas garantías” a los comicios de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante que la OEA sepa la magnitud de la crisis que hay en nuestro país para que se insista, y todos los Estados que forman parte de la OEA insistan, en la necesidad de que haya un acompañamiento” electoral, dijo Capriles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos ir a unas elecciones que tengan plenas garantías para los venezolanos”, dijo Capriles, quien destacó la desconfianza de la población hacia el árbitro electoral y la necesidad de una supervisión internacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por más de dos horas Capriles alertó a Almagro sobre la “peor situación” en la historia de Venezuela, recalcando la crisis económica provocada por la escasez y la inflación, y la inestabilidad política por las recientes inhabilitaciones de candidatos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capriles, que se reunió con Almagro en la sede de la OEA en Washington, recalcó que los expertos electorales del organismo deben ser primero invitados por el organismo electoral venezolano para poder asistir a los comicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plazo de esa invitación vence a finales de septiembre, casi dos meses antes de los comicios del 6 de diciembre, dijo el líder opositor, que perdió las elecciones ante el presidente Nicolás Maduro en marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vamos a insistir a que se dé la observación”, apuntó el también gobernador del rico estado de Miranda (norte).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro no se pronunció inmediatamente sobre la reunión, pero ya hace un mes había reiterado la disposición de la OEA a enviar una misión de observación a los comicios venezolanos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno español rechazó insultos de Maduro a Rajoy</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:44:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-espanol-rechazo-insultos-de-maduro-a-rajoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mario Isea, embajador de Venezuela en España. (Foto: EFE)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Exteriores de España convocó hoy al embajador de Venezuela en ese país, Mario Isea, para trasladarle “el rechazo y el malestar” del gobierno de Madrid por los “inaceptables insultos” al jefe del ejecutivo, Mariano Rajoy, del presidente venezolano, Nicolás Maduro, quien le llamó “sicario”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El embajador ha sido recibido en el Palacio de Santa Cruz, sede del Ministerio de Exteriores, por el director general para Iberoamérica, Pablo Gómez de Olea, quien le ha comunicado el firme rechazo y el malestar del Gobierno por “las afirmaciones y calificativos injuriosos” de Maduro, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno español lamenta que el presidente de la República Bolivariana de Venezuela recurra reiteradamente a afirmaciones irrespetuosas que en nada ayudan a mejorar la relación”, afirmó Exteriores en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la salida de la reunión, que ha durado poco más de quince minutos, el embajador de Venezuela ha eludido responder a las preguntas de los informadores y se ha limitado a señalar que no iba a “declarar nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, criticó ayer en una alocución televisada las medidas de ajuste económico exigidas a Grecia por líderes europeos, a quienes llamó “sicarios”, y nombró expresamente al presidente del Gobierno español, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahí (en Grecia) va a pasar algo. Otro sicario de Europa es Rajoy. Son sicarios; Rajoy es un sicario del pueblo”, dijo Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El departamento que dirige José Manuel García-Margallo insiste en la nota que ha hecho pública tras reunirse al embajador venezolano en el deseo de España de mantener unas “relaciones constructivas” con el Ejecutivo de Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de España quiere subrayar una vez más su deseo de mantener con el gobierno de Venezuela relaciones constructivas, más allá de nuestras diferencias, fundamentadas en el diálogo y el respeto mutuo, desde los lazos fraternales que unen a nuestros dos países y a nuestros pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda vez en tres meses que España convoca al embajador de Venezuela. La última fue el 15 de abril, para trasladar su malestar por los “insultos y amenazas” contra España de Nicolás Maduro al tachar a Mariano Rajoy de “racista”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medellín: todo listo para realizar la mayor exhumación en la historia de Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:44:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/medellin-todo-listo-para-realizar-la-mayor-exhumacion-en-la-historia-de-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes, comenzó la mayor exhumación de la historia de Colombia, en la que decenas de expertos buscarán hasta varios centenares de cadáveres en un convulso sector dedicado también a arrojar escombros, informaron colectivos de víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trabajo, que puede durar meses, se centrará en el sector conocido como La Escombrera, en la comuna 13 de Medellín, una popular barriada en la que viven unas 130.000 personas, muchas de ellas en condiciones de pobreza, publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta zona, escenario frecuente del conflicto armado que azota Colombia desde hace más de medio siglo, tuvieron fuerte presencia el Movimiento 19 de Abril (M-19), las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC) y el Ejército de Liberación Nacional (ELN), y posteriormente paramilitares, además de bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La diligencia buscará a un número indeterminado de personas que fueron asesinadas por estos grupos y luego arrojados a &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo;, donde la acumulación de residuos ocultaba sus cadáveres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tenor de los testimonios de familiares de desaparecidos, se calcula que en este sector fueron sepultados varios centenares de cuerpos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarea comenzará en el sector de La Arenera y estará dirigida por expertos de la Fiscalía que, según indicaron fuentes de la institución a Efe, protegerán el acceso a la zona para evitar incursiones de curiosos y poder trabajar sin interrupciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La excavación se iniciará en el polígono número uno, donde se removerán 24.000 metros cúbicos de tierra y se cavará hasta una profundidad de ocho metros para encontrar suelo natural, indicó a medios la directora de Articulación de Fiscalías Nacionales Especializadas, Caterine Heyck Puyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se establecerán tres anillos de acordonamiento, &amp;ldquo;el primero para los expertos en excavaciones, el segundo para las autoridades, pues se requiere presencia permanente de la Policía, y el tercero para que las víctimas estén todo el tiempo presentes&amp;rdquo;, precisó el consejero para la Convivencia, la Reconciliación y la Vida de la Alcaldía de Medellín, Jorge Mejía Martínez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de eso, está previsto que a las 09.00 hora local se realice un acto simbólico en memoria de los desaparecidos de la Comuna 13.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa está liderada por la organización Mujeres Caminando por la Verdad, y se realiza en coordinación con la Fiscalía, la Alcaldía de Medellín, el Museo Casa de la Memoria y la Unidad para la Atención y Reparación a las Víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un comunicado remitido por el colectivo de abogados José Alvear, las mujeres que reclaman desde hace 13 años una exhumación masiva para encontrar a sus seres queridos aseguraron que ven este proceso como &amp;ldquo;una gota de esperanza en un mar de impunidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que el sector de &amp;ldquo;La Escombrera&amp;rdquo; es considerado un lugar estratégico para saber la verdad de lo acontecido en la Comuna 13, especialmente en lo referido a las desapariciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|Mujeres que acusan de agresión sexual a Bill Cosby posaron para New York Magazine</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotomujeres-que-acusan-de-agresion-sexual-a-bill-cosby-posaron-para-new-york-magazine/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/fotomujeres-que-acusan-de-agresion-sexual-a-bill-cosby-posaron-para-new-york-magazine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Treinta y cinco mujeres que han acusado a Bill Cosby de agresión sexual aparecen en la portada actual de la revista New York en un comunicado impresionante de unidad contra el legendario comediante.
&lt;span id=&#34;more-195086&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fotografía en blanco y negro de las mujeres sentadas en poses similares aparece en la edición del 27 de julio. El titular dice: &amp;ldquo;Cosby: Las Mujeres. Una hermandad no deseada&amp;rdquo;, explicó el portal de CNN Money.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;35 women speak about being assaulted by Bill Cosby, and the culture that wouldn&amp;rsquo;t listen: &lt;a href=&#34;http://t.co/H5dss5F2F4&#34;&gt;http://t.co/H5dss5F2F4&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/RCF0BWBrxA&#34;&gt;pic.twitter.com/RCF0BWBrxA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— New York Magazine (@NYMag) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NYMag/status/625472029173645312&#34;&gt;julio 27, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosby, quien no ha sido formalmente acusado de ningún delito, ha negado reiteradamente las acusaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, las acusaciones en su contra ganaron tracción en las últimas semanas cuando un documento de 2005 salió a la superficie en el que el comediante admitió que había comprado metacualona en la década de los 70 con la intención de drogar a las mujeres para tener relaciones sexuales con ellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, nunca admitió que le hubiera dado el medicamento a las mujeres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sitio web de NYMag estuvo caído en la mañana de este lunes por lo menos durante seis horas y continúa fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta edición tiene entrevistas con cada una de las mujeres que lo acusan, que describieron los presuntos incidentes con detalles desgarradores, incluyendo sus dificultades para recibir el apoyo de la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de ellas es PJ Masten, quien le dijo a NYMag que una amiga le dijo: &amp;ldquo;¿Sabes que él es el mejor amigo de [Hugh] Hefner, no? Nadie te va a creer. Te sugiero que te calles la boca&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La portada de la revista estalló en Twitter, con comentarios que la calificaron como &amp;ldquo;brillante&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;la mejor portada del año (tristemente) y, simplemente, &amp;ldquo;wowww&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algunos mensajes vía Twitter también han atacado a las mujeres, llamándolas &amp;ldquo;mentirosas&amp;rdquo; y criticando su apariencia física.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿En serio?&amp;rdquo;, respondió uno de los usuarios de la red social. &amp;ldquo;¿Un grupo de mujeres se junta para hablar hablar de lo que pasó y son atacadas por la manera como lucen?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;New York Magazine dijo aunque enviaron emails a cuatro de los abogados y representantes de prensa de Cosby, no han recibido respuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN Money no pudo obtener respuesta inmediata del abogado de Cosby, Martin Singer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante de Cosby, Andrew Wyatt, dijo con respecto a esta publicación que por el momento no tenía comentarios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELN se atribuye varios ataques cometidos en las últimas semanas en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá, (EFE).- El Ejército de Liberación Nacional (ELN) se atribuyó  este domingo varios de los ataques registrados en las últimas semanas contra la infraestructura petrolera y el Ejército en el departamento de Arauca, fronterizo con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo armado divulgó en su cuenta de Twitter un listado que contiene cuatro acciones armadas cometidas dentro de la “operación Patria Libre”, que según explicaron se puso en marcha para conmemorar el 51 aniversario del ELN, que se cumplió el pasado 4 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los ataques reconocidos figura la destrucción de una válvula del Oleoducto Bicentenario el 20 de julio, día en el que también atacaron con explosivos la base militar de Pueblo Nuevo en el municipio de Tame, aseguraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicaron que dos días más tarde atacaron una construcción militar con 19 cargas que contenían 12 kilos de explosivos cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informaron en su momento medios locales, tres soldados resultaron heridos en esa acción, en la que se registraron daños materiales en las instalaciones del Grupo de Caballería Mecanizado Número 18 General Gabriel Revéiz Pizarro, con sede en el municipio de Saravena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, el ELN se atribuyó otro ataque ese mismo día contra una patrulla del Ejército en la vereda de La Paz, que se prolongó por “veinte minutos”, según su relato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el departamento de Arauca hay fuerte presencia de esta guerrilla, la segunda del país, que centra sus ataques en la infraestructura petrolera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combates y bombardeos en el Yemen antes del comienzo de tregua humanitaria</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/combates-y-bombardeos-en-el-yemen-antes-del-comienzo-de-tregua-humanitaria/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/combates-y-bombardeos-en-el-yemen-antes-del-comienzo-de-tregua-humanitaria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Saná, (EFE).- Los combates en Yemen entre los rebeldes hutíes y las fuerzas leales al presidente Abdo Rabu Mansur Hadi prosiguieron este domingo, antes del comienzo de la tregua humanitaria anunciada unilateralmente por la coalición liderada por Arabia Saudí, que  lanzó decenas de ataques contra los rebeldes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el movimiento rebelde chií dijo que no ha tomado “ninguna postura” respecto a la tregua, que entra en vigor a las 23.59 hora local del domingo, ya que, según ha insistido, hasta el momento no ha sido informado oficialmente de la misma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la Comisión Suprema Revolucionaria, máximo órgano de los hutíes, Mohamed Ali al Huti, dijo que no tomará “ninguna postura, positiva ni negativa, hasta que haya una notificación oficial de la ONU”, según la agencia de noticias oficial Saba, controlada por los hutíes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donald Trump amplía su apoyo y lidera encuestas para las primarias republicanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-amplia-su-apoyo-y-lidera-encuestas-para-las-primarias-republicanas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-amplia-su-apoyo-y-lidera-encuestas-para-las-primarias-republicanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington, (EFE).- El magnate inmobiliario y precandidato republicano Donald Trump ha ampliado su respaldo y lidera ahora la intención de voto de cara a las primarias del partido conservador en EE.UU. sobre sus inmediatos seguidores, Jeb Bush y Scott Walker, indicó una nueva encuesta de CNN/ORC divulgada  este domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump cuenta con un respaldo del 18 % entre los republicanos, frente al 15 % del exgobernador de Florida Jeb Bush y el 10 % del actual gobernador de Wisconsin Scott Walker, de acuerdo a los resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguno de los otros trece precandidatos republicanos supera el umbral del 10 % de respaldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de la primera encuesta realizada después de la polémica generada por los ataques de Trump al senador republicano y excandidato presidencial en 2008 John McCain, en los que cuestionó la carrera militar y que provocó numerosas críticas dentro del propio partido.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno Boliviano y líderes de Potosí  reanudan diálogo para solucionar huelga</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-bolivia-y-lideres-de-potosi-reanudan-dialogo-para-solucionar-huelga/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-bolivia-y-lideres-de-potosi-reanudan-dialogo-para-solucionar-huelga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Paz, (EFE).- El Gobierno de Bolivia y los líderes regionales de Potosí reanudaron  este domingo las negociaciones sobre las demandas de desarrollo que permitirán solucionar el conflicto que mantiene paralizada y bloqueada a esa región desde hace 21 días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ministros bolivianos de la Presidencia, Juan Ramón Quintana, y Gobierno, Carlos Romero, encabezan la representación del Gobierno de Evo Morales ante medio centenar de líderes regionales de Potosí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El debate, que se transmite en vivo por los medios estatales, se reanudó a las 10.00 hora local (14.00 GMT), tras la primera jornada de diálogo que comenzó el sábado y concluyó la medianoche anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las negociaciones analizarán las 26 demandas planteadas por el Comité Cívico Potosinista (Comcipo), que lidera las protestas, y comenzaron con el análisis de la viabilidad de dos proyectos energéticos: el Complejo Hidroeléctrico Río Yura y la planta hidroeléctrica Supay Chaca en el río internacional Pilcomayo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>