<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 16:17:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Jerusalén: realizarán marcha homosexual con rigurosas medidas de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jerusalen-realizaran-marcha-homosexual-con-rigorosas-medidas-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jerusalen-realizaran-marcha-homosexual-con-rigorosas-medidas-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foto: AFP/Getty Images&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jerusalén celebrará esta tarde la Marcha del Orgullo Gay, con fuertes medidas de seguridad para proteger a los asistentes de posibles ataques de extremistas religiosos de la ciudad tres veces santa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;La Policía israelí destacará cientos de efectivos para proteger a las apenas 5.000 personas que se espera participen en la concentración, que tendrá lugar a las cinco de la tarde hora local (14.00 GMT) en el Parque de la Independencia, en el centro de la ciudad, informó hoy a Efe una portavoz policial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cientos de policías, funcionarios y miembros de la Guardia de Fronteras se desplegarán a partir de la tarde a lo largo de la marcha para garantizar la seguridad de los participantes, el orden público y su curso&amp;rdquo;, señala una nota policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una hora después de la manifestación en el parque, que ha sido vallado y decorado con banderas multicolor, los participantes se dirigirán hasta el Parque de la Campana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las calles que atravesará la marcha y las adyacentes estarán cerradas durante el evento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Policía &amp;ldquo;actuará con decisión contra cualquiera que trate de perturbar la paz y el desarrollo normal&amp;rdquo; de la manifestación, advierte el comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario que en Tel Aviv, donde el día del Orgullo tiene un ambiente festivo y despreocupado y las celebraciones son apoyadas por la Alcaldía y se prolongan durante más de una semana, en Jerusalén la ocasión se conmemora con mucho más cuidado y dificultades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A menudo los asistentes son imprecados por extremistas religiosos, si bien no se suele registrar ningún incidente violento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la ciudad que consideran sagrada las tres religiones monoteístas: el judaísmo, el cristianismo y el islam, unas confesiones con muchas diferencias pero que tienen en común considerar la homosexualidad un pecado y, su ostentación, un acto de osadía censurable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Defensor del pueblo colombiano denunció abusos de GNB en la frontera</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/defensor-del-pueblo-colombiano-denuncio-abusos-de-gnb-en-la-frontera/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:29:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/defensor-del-pueblo-colombiano-denuncio-abusos-de-gnb-en-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jorge Armando Otálora, defensor del pueblo en Colombia. (Foto: La Patilla)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La Guardia Nacional Bolivariana ha cometido cometido asesinatos y requisas en la división territorial&amp;rdquo;, informó Jorge Otálora, funcionario del vecino país&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge Armado Otálora, defensor de Colombia, denunció a la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) por arremeter contra los colombianos en la frontera y pidió comisiones binacionales para no tener más enfrentamientos en la frontera, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Personas con prendas militares” asesinaron a un hombre cuando este, que se dedicaba al transporte de mercancías y alimentos entre ambos países, regresaba a la ciudad de Cúcuta, dijeron testigos del hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El defensor ha denunciado que la GNB, los cuales han hecho varios atropellamientos contra los colombianos, se han apropiado del dinero y les ha quitado la mercancía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El pasado 23 de julio, uniformados venezolanos, hicieron una supuesta requisa en la vivienda de una mujer al Norte de Santander y robaron un dinero de la Junta de Acción comunal&amp;rdquo;, dijo Otálora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cancillería de Colombia envió una nota a Venezuela en la que solicita ayuda para aclarar si los autores de estos hechos son o no miembros de la Guardia venezolana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caen reservas de crudo de EEUU y sube el valor del petróleo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caen-reservas-de-crudo-de-eeuu-y-sube-el-valor-del-petroleo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 15:06:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/caen-reservas-de-crudo-de-eeuu-y-sube-el-valor-del-petroleo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los precios del petróleo subieron el miércoles en Nueva York, y en forma menos pronunciada en Londres, tras el anuncio de una caída de las reservas del crudo y de la producción en Estados Unidos que hizo olvidar al mercado su reciente debilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El precio del barril de “light sweet crude” (WTI) para entrega en septiembre, que ya había subido ligeramente el martes pero ha bajado fuertemente desde el inicio del mes, subió 81 centavos y cerró cotizado a 48,79 dólares en la Bolsa Mercantil de Nueva York (New York Mercantile Exchange, Nymex), reseñó Globovisión con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menos sensible a la situación estadounidense, el barril de Brent, referencia europea del crudo, subió solo ocho centavos a 53,38 dólares en el Intercontinental Exchange (ICE).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Parecería que el pesimismo que invadió recientemente el mercado era tal vez un poco exagerado, en particular tras las cifras sobre las reservas estadounidenses”, estimó Phil Flynn, de Price Futures Group.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cifras publicadas por el departamento de Energía de Estados Unidos (DoE), las reservas de petróleo crudo bajaron fuertemente la semana pasada en Estados Unidos, en más de cuatro millones de barriles, cuando los analistas preveían una ligera alza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, “la producción estadounidense bajó en 145.000 barriles diarios”, subrayó Flynn. “Eso contradice los temores sobre la superabundancia de oferta, o al menos los reduce. Como el mercado había bajado mucho, permitió un rebote”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el inicio del mes los precios del crudo en el mercado de Nueva York -que se habían estabilizado en torno a 60 dólares por barril durante la primavera boreal- volvieron a caer y se acercan a sus bajos niveles de marzo pasado, cuando el WTi llegó a caer por debajo de 45 dólares por barril, a sus niveles más bajos en seis años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro elemento favorable en las cifras del DoE es que “la demanda de productos petroleros en Estados se mantiene fuerte, aumentando 3,7% de uno a otro año, impulsada por la demanda de gasolina”, constató Abhishek Deshpande, analista de Natixis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta solidez, que se acompaña de una baja de 400.000 barriles de las reservas de gasolina, parece tranquilizar a un mercado especialmente inquieto sobre la demanda estacional de carburante, en un momento de grandes desplazamientos en automóvil por la temporada estival.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el terreno internacional, la cotización también recibió el respaldo de “rumores que indican que Arabia Saudita planea reducir su producción antes de ahora a fin de año”, dijo Flynn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riad domina la Organización de Países Exportadores de Petróleo (OPEP), que decidió a inicios de junio mantener su teórico techo de producción en 30 millones de barriles diarios, superado en los hechos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resto de avión en isla de la Reunión relanza el enigma del vuelo MH370</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/resto-de-avion-en-isla-de-la-reunion-relanza-el-enigma-del-vuelo-mh370/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/resto-de-avion-en-isla-de-la-reunion-relanza-el-enigma-del-vuelo-mh370/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Saint-André de la Réunion (AFP) - El descubrimiento este miércoles de un misterioso trozo de avión en la costa oriental de la isla francesa de la Reunión, en el océano Índico, relanzó las especulaciones sobre un eventual nexo con el vuelo MH370 de Malaysia Airlines, un Boeing 777 desaparecido en marzo de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro malasio de Transportes, Dato Sri Liow Tiong Lai, anunció haber enviado “un equipo para investigar este asunto” en el terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cualquier resto descubierto tiene que ser verificado antes de que podamos confirmar que pertenece al MH370”, indicó en Nueva York, donde dijo esperar poder identificar los restos “lo antes posible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El fragmento, de unos dos metros de longitud y parecido a un trozo de ala, fue encontrado en Saint-André de La Réunion por empleados de una asociación encargada de limpiar las costas, informó una fuente cercana a los investigadores encargados de determinar su origen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Está cubierto de caparazones de mariscos (y rémoras), por lo que se presume que estuvo largo tiempo en las aguas”, precisó un testigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los investigadores especializados de la Gendarmería de transportes aéreos, que buscan especialmente informaciones como el número de serie para poder identificar los restos, no han privilegiado por el momento ninguna pista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno cubano afirma que no debe figurar  en ninguna lista negra “unilateral” de EE.UU.</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-cubano-afirma-que-no-debe-figurar-en-ninguna-lista-negra-unilateral-de-ee-uu/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-cubano-afirma-que-no-debe-figurar-en-ninguna-lista-negra-unilateral-de-ee-uu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Raúl Castro, presidente cubano. Foto: Archivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (EFE).- El Gobierno cubano afirmó este miércoles que no debe figurar en ninguna lista negra “unilateral”, ni ser vigilada por EE.UU. en respuesta a la retirada de Cuba de la lista de países que no hacían lo suficiente para combatir la trata de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuba no debe figurar en ninguna lista unilateral ni ser objeto de vigilancia alguna”, señala un comunicado divulgado en la página web de la cancillería cubana, en el que se reitera el compromiso del gobierno de Raúl Castro “con la tolerancia cero en la lucha contra la prostitución y el comercio sexual u otras formas de trata de personas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno cubano destaca en ese comunicado que la isla trabaja por cumplir “con los estándares internacionales en materia de lucha contra este flagelo y otros delitos de carácter global”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una semana después del restablecimiento de los vínculos diplomáticos bilaterales y tras dos meses de la retirada de Cuba de la lista de patrocinadores del terrorismo, el Departamento de Estado de EE.UU. eliminó este lunes a Cuba de la peor categoría de su reporte anual sobre el tráfico de personas en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el comunicado, el Ministerio de Relaciones Exteriores cubano considera que el informe estadounidense sobre la trata de personas “continúa presentando elementos tendenciosos y manipulados” sobre el trabajo “abnegado” y de “amplio reconocimiento internacional” de los colaboradores médicos de la isla en terceros países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la cancillería, el texto “distorsiona el carácter educativo y formativo del sistema educacional cubano” al mostrar como “trabajo forzado” las “tareas que realizan los estudiantes cubanos”, iniciativa conocida desde comienzos de la Revolución como “escuela al campo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana publica en gaceta oficial sus coordenadas marítimas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publica-en-gaceta-oficial-sus-coordenadas-maritimas/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publica-en-gaceta-oficial-sus-coordenadas-maritimas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carl Greenidge, ministro de Relaciones Exteriores. Foto: Archivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Georgetown (AFP) - Guyana publicó en gaceta oficial las coordenadas de su espacio marítimo, informó el ministro de Relaciones Exteriores, Carl Greenidge, unos dos meses después de que su vecino Venezuela extendiera unilateralmente su frontera marítima provocando un nuevo diferendo limítrofe entre los dos países sudamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El canciller guyanés dijo que la publicación de las coordenadas de sus límites marítimos en el diario oficial refuerza la posición de Guyana sobre la propiedad del mar territorial, la Zona Económica Exclusiva (ZEE) y la plataforma continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge añadió que la decisión de publicarlas estaba en consonancia con la Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto es sólo para garantizar que no haya confusión en el transporte marítimo internacional sobre qué es agua territorial cerca de otro espacio marítimo”, dijo a periodistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores señaló que el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, expidió decretos que pretendían establecer soberanía en aguas en litigio con Guyana poco después de que el gigante petrolero estadounidense ExxonMobil anunciara un hallazgo “significativo” de crudo de alta calidad en esa área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hasta el anuncio del descubrimiento de reservas petroleras a 200 kilómetros de Georgetown, el diferendo con Venezuela nunca tocó esa zona”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora que la exploración de petróleo parece estar dando frutos, Venezuela no sólo se extiende al este en una dirección que nunca se había extendido antes, sino que tiene de pronto una ZEE bastante singular e increíble que no pueden defender a nivel internacional, por lo que la llaman una zona de seguridad integral, como si el patio de su vecino de repente estuviera bajo su responsabilidad y bajo su control”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro visitó el martes en Nueva York al secretario general de Naciones Unidas, Ban Ki-moon, y le pidió la reanudación de la mediación con Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Guyana ha dicho que quiere que la polémica frontera terrestre establecida en 1899 por un Tribunal Arbitral sea dirimida en la Corte Penal Internacional (CPI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana cree que Venezuela sigue utilizando el proceso de mediación de la ONU para alimentar la disputa fronteriza con propósitos políticos domésticos mientras obstaculiza las inversiones en alta mar y en tierra en el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos años atrás, la Marina de guerra venezolana retuvo brevemente al buque de investigación sísmica Teknik Perdana, que había sido contratado por la petrolera con sede en Texas Anadarko Petroleum para examinar el fondo del mar de la zona, una concesión otorgada por Georgetown.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rusia veta creación de un tribunal sobre caso de avión derribado en Ucrania</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/rusia-veta-creacion-de-un-tribunal-sobre-caso-de-avion-derribado-en-ucrania/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/rusia-veta-creacion-de-un-tribunal-sobre-caso-de-avion-derribado-en-ucrania/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Naciones Unidas (EFE).- Rusia vetó este miércoles en el Consejo de Seguridad de la ONU la creación de un tribunal internacional para investigar y juzgar el caso del vuelo MH17 de Malaysia Airlines, derribado hace un año en Ucrania con 298 personas a bordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal y como había adelantado el presidente Vladimir Putin, Rusia se opuso al proyecto de resolución impulsado por Australia, Bélgica, Malasia, Holanda y Ucrania, los países que forman el grupo que investiga la catástrofe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del “no” de Moscú, el texto recibió 11 votos a favor y tres abstenciones, de China, Venezuela y Angola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La votación volvió a evidenciar la división entre Occidente y Rusia, que por segunda vez este mes vetó una resolución en el Consejo, tras haber frenado otra sobre la matanza de Srebrenica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ucrania y Occidente acusan a los separatistas prorrusos del este de ese país de disparar los proyectiles que supuestamente derribaron el vuelo MH17, algo que es negado por Rusia, quien acusa a las autoridades ucranianas de encubrir pruebas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Violentos enfrentamientos en puente internacional por  la muerte de un contrabandista colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/violentos-enfrentamientos-en-puente-internacional-por-la-muerte-de-un-contrabandista-colombiano/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/violentos-enfrentamientos-en-puente-internacional-por-la-muerte-de-un-contrabandista-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Por más de seis horas estuvo bloqueado el paso fronterizo por San Antonio del Táchira (Foto: Carlos E. Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b10-DLN202158.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Los enfrentamientos se produjeron en la mañana y se mantuvieron por varias horas. (Foto: José G. Hernández)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425519&#34; height=&#34;450&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b10-DLN202158.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Los enfrentamientos se produjeron en la mañana y se mantuvieron por varias horas. (Foto: José G. Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b10-DLN202148.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Los maleteros, desde el lado colombiano tomaron el elevado, quemaron cauchos y lanzaron piedras hacia el lado venezolano y produjeron daños a las estructuras. (Foto: José G. Hernández)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425518&#34; height=&#34;424&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b10-DLN202148.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Los maleteros, desde el lado colombiano tomaron el elevado, quemaron cauchos y lanzaron piedras hacia el lado venezolano y produjeron daños a las estructuras. (Foto: José G. Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(San Antonio) De manera repentina y pacífica,  luego de la sorpresiva aparición de una camioneta Toyota 4Runner,  color  blanco, que se desplazó desde el lado venezolano hasta cerca de la mitad del puente internacional Simón Bolívar,  cuyos ocupantes dialogaron con los agresivos  manifestantes, culminó la batalla campal que durante seis horas guardias nacionales sostuvieron con  maleteros  colombianos,  a raíz de la muerte de un contrabandista en una trocha del río Táchira, este  miércoles en la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los disturbios en el puente internacional que comunica a San Antonio del Táchira con el Departamento Norte de Santander, Colombia, comenzaron aproximadamente a las 8 de la mañana.  Los maleteros tomaron el elevado, comenzaron a quemar cauchos y a lanzar  piedras contra los guardias que estaban en el extremo venezolano,  quienes trataron de dispersar a los manifestantes  con gases lacrimógenos y perdigones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El detonante de la protesta fue la muerte de un maletero contrabandista colombiano, de nombre Yesid Plata Angarita, de 31 años, quien recibió  un disparo de  arma de fuego en el cuello,  presuntamente a manos de un militar venezolano, cuando se encontraba en una  trocha  del río Táchira, hecho que habría  ocurrido a unos 300 metros aguas abajo del puente internacional, este miércoles, a primeras horas de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El enfrentamiento entre maleteros y militares se tornó violento durante  varias  horas, incluso se escucharon detonaciones de arma de fuego desde el lado colombiano hacia el lado venezolano, que obligó a los militares a lanzarse al piso. Los contrabandistas lanzaban piedras y otros objetos contundentes, quemaron cauchos y se protegían a manera de escudo con  láminas metálicas, al parecer de vallas  publicitarias que arrancaban donde conseguían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los protestantes también derribaron tres postes del alumbrado público que se encontraban en el lado venezolano del puente internacional, los cuales quedaron atravesados en los canales de circulación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personal del Destacamento de Seguridad  Urbana, Comandos Rurales y de otras unidades del Comando Zonal 21 de la Guardia Nacional, y también del Ejército apoyaron a los militares del Destacamento 212  que hacían  frente a los maleteros, y por momentos lograban replegarlos hasta el lado colombiano del  puente  internacional, pero estos volvían a arremeter contra los uniformados venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los  violentos enfrentamientos  se prolongaron  hasta cerca de las 2 de la tarde,  cuando repentinamente apareció  desde el  lado venezolano la camioneta blanca, la cual cruzó el cordón de militares y llegó hasta la mitad del puente internacional con los desconocidos negociadores que  pusieron fin a la batalla campal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los maleteros se replegaron  hacia el lado colombiano y  los militares venezolanos procedieron a  limpiar las piedras, vidrios, postes y cables del alumbrado,  restos de cauchos  y otros objetos que quedaron  sobre los canales de circulación del puente internacional Simón Bolívar. Sobre las 2:30 de la tarde se restableció el  paso peatonal y un poco más tarde el tránsito de vehículos,  que  durante  toda  la violenta  jornada  estuvo  interrumpido.  Sobre todo  lo acontecido no hubo declaración  por parte de las autoridades de la Guardia Nacional y de la Zodi Táchira, que se apersonaron en el lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José G. Hernández&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Autoridades colombianas &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;investigan la situación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades colombianas informaron este miércoles, al mediodía, que investigan las circunstancias en las cuales un contrabandista o maletero, de esa nacionalidad, resultó muerto en una trocha que une a San Antonio con el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el coronel Jaime Becerra, comandante de la Policía Metropolitana de Cúcuta (Mecuc), aclaró que Yesid Plata Angarita, como fue identificada  la víctima fatal, llegó herido al hospital de Villa del Rosario, donde murió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La versión que se manejaba ayer en la mañana sobre este hecho, indicaba que “personas con prendas militares habían disparado contra este hombre, que al parecer estaba transportando alimentos por alguna de las trochas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima, aparentemente vivía en Cúcuta, pues de allí provino la información que había dejado huérfanos a seis hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la trocha o camino improvisado, al que hizo mención el comandante de la Mecuc, habría sido identificada posteriormente por los mismos maleteros como Los Mangos, lugar por donde se desplazaba Plata Angarita al momento que fue herido mortalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indican que fue un disparo en  la cabeza, pero tal información no fue confirmada. También hicieron referencia a otro joven que resultó herido, y que fue llevado hasta un centro asistencial de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos en la verificación de las circunstancias, hay un grupo especial conformado por la Fiscalía, para conocer de manera más clara lo que ocurrió. Hasta el momento, Medicina Legal no ha detallado la herida que presentó la víctima. Se dice que se trata de un disparo con arma larga, tipo fusil”, agregó el jefe policial colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación al enfrentamiento que  se inició tras la muerte del contrabandista, cerca de las 8 de la mañana, Becerra dijo que como la protesta se estaba realizando en el lado venezolano del puente, las autoridades colombianas no habían intervenido a esa hora (8:50 am); sin embargo, aseguró que el Escuadrón Móvil Antidisturbios, Esmad, se encontraba prevenido para actuar cuando fuera necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aparte de la información que sobre la situación que se vivió ayer en el puente internacional Simón Bolívar ofreció el funcionario policial colombiano, el nutrido grupo de maleteros y contrabandistas que inició  un enfrentamiento con las autoridades militares apostadas en esa área, argumentaba que quien le disparó a la víctima fue uno de nuestros militares, sin precisar a qué componente pertenecía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero también señalaron la presencia  de varios  civiles portando armas de  largo alcance en la ribera del río Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escaramuzas obligaron al cierre de la frontera por San Antonio, mientras que por Ureña el tránsito vehicular colapsó debido a la afluencia de vehículos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos revisando qué pasó. La información que tenemos es que se trata de un hecho de vandalismo, una situación de desorden público, pero del lado colombiano”, indicó vagamente sobre la situación, hacia las 10:30 de la mañana, el general Efraín Velasco Lugo, jefe de la Región Estratégica de Defensa Integral Los Andes (Redi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con otros jefes militares del Táchira fue imposible la comunicación, para que aportaran información más detallada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el enfrentamiento, aseguraron a través de las redes sociales y quienes estuvieron presentes en la revuelta, que en varias oportunidades escucharon disparos provenientes del lado venezolano y detonaciones de lo que suponen eran morteros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al fotógrafo de este medio de comunicación, Carlos Eduardo Ramírez, quien viajó a la frontera para apoyar gráficamente el trabajo de Hernández, le  intentaron quitar la cámara, y lo amenazaron con detenerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Miriam Bustos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Despojaron de cámara y grabador&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;a periodista de Diario La Nación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las seis horas de protesta, el corresponsal de Diario La Nación destacado en la frontera, José Gregorio Hernández, permaneció en el extremo venezolano del puente internacional Simón Bolívar, distanciado de la manifestación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cerca de las 2:00 pm, el periodista con su cámara tomó tres fotos a la camioneta blanca que salió del lado venezolano, se abrió paso entre el cordón militar y avanzó repentinamente casi hasta la mitad del puente, sin ser agredida por los manifestantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De inmediato, y atendiendo órdenes de un superior, un capitán de la Guardia Nacional le arrebató la cámara fotográfica y el grabador a Hernández. El uniformado alegó que el periodista no podía tomar fotos, e incluso amenazó con esposarlo. “La orden es vaciarle todas las fotografías”, le dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al reportero gráfico de Diario La Nación, Carlos Eduardo Ramírez, también el mismo capitán le trató de quitar su cámara, halándola del cordón, pero no lo logró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora y media después, y luego de reclamar a las autoridades militares el abuso cometido contra el ejercicio periodístico profesional, a Hernández le devolvieron su grabador y su cámara en la puerta del Destacamento 212 de la GNB, pero habiendo borrado las tres fotos que captaron los momentos en que la camioneta blanca se abría paso, avanzaba hasta la mitad del puente y, con negociadores a bordo, finalmente lograba disolver la protesta. El resto del material gráfico no fue borrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La acción cometida contra el periodista es violatoria de los derechos a las libertades de expresión, prensa e información, consagradas en la Constitución Nacional y ratificadas por el Estado venezolano en documentos internacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Daniel Pabón)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Hay avances en negociación  de alto el fuego con las Farc”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hay-avances-en-negociacion-de-alto-el-fuego-con-las-farc/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/hay-avances-en-negociacion-de-alto-el-fuego-con-las-farc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “Iremos tomando otros espacios para irnos acercando a ese cese&lt;br/&gt;bilateral y definitivo”, dijo Santos en la Casa de Nariño. Foto: Archivo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bogotá (EFE).- El presidente de Colombia, Juan Manuel Santos, afirmó este miércoles que tras más de dos años y medio de diálogos de paz con las Farc en Cuba se han ido tomando “otros espacios” para acercarse a un alto el fuego bilateral y definitivo, sobre lo que ya hay avances.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Iremos tomando otros espacios para irnos acercando a ese cese bilateral y definitivo, que entre otras cosas, ya se está discutiendo en este momento porque eso tiene muchas arandelas”, señaló Santos en la Casa de Nariño, sede del Ejecutivo, tras reunirse con el expresidente costarricense y ganador del nobel de la Paz de 1987, Óscar Arias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario destacó que tras los 32 meses de negociaciones las dos partes están llegando a ese momento en el que deben “tomar las decisiones y afrontar la realidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante todo ese tiempo el Gobierno había rechazado la posibilidad de acordar un alto el fuego bilateral al considerar que esa situación podría convertirse en un “estímulo perverso para prolongar indefinidamente las negociaciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, Santos reconoció que como se ha avanzado en el proceso, los dos puntos pendientes de los cinco de la agenda negociadora, referidos a víctimas y fin del conflicto, se están dialogando de manera simultánea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como hemos avanzado como nunca antes, ya tenemos tres de los cinco puntos de la agenda acordados, tenemos dos que se han empezado a negociar”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario señaló que en esta coyuntura tienen “que comenzar a hablar y actuar como si el conflicto llegara a su fin en el futuro muy próximo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno afgano confirmó la muerte del líder talibán Omar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-afgano-confirmo-la-muerte-del-lider-taliban-omar/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 17:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-afgano-confirmo-la-muerte-del-lider-taliban-omar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El mulá Omar habría fallecido en abril de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Afganistán, Ashraf Gani, ha confirmado la muerte del líder de los talibanes, el mulá Omar, en abril de 2013 en Pakistán. &amp;ldquo;El Gobierno de República Islámica de Afganistán, confirma que el líder de los talibanes, el mulá Omar, murió en abril de 2013 en Pakistán&amp;rdquo;, indicó el mandatario afgano en su cuenta en la red social Twitter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ejecutivo afgano fue informado de su fallecimiento a través de autoridades paquistaníes, poco después del comienzo de las negociaciones entre el Gobierno de Afganistán y el grupo insurgente, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los últimos días, medios afganos y paquistaníes han apuntado a que su hijo mayor, el mulá Mohamad Yaqub, de 26 años de edad, le habría sucedido al frente del grupo extremista afgano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EEUU ofrece $5 millones por el El Chapo y lo incluye en la lista de los más buscados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-ofrece-5-millones-por-el-el-chapo-y-lo-incluye-en-la-lista-de-los-mas-buscados/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 16:44:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eeuu-ofrece-5-millones-por-el-el-chapo-y-lo-incluye-en-la-lista-de-los-mas-buscados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Gobierno de EEUU incluyó en su lista de fugitivos más buscados al narcotraficante mexicano huido Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán y ofreció una recompensa de 5 millones de dólares por información que conduzca a su captura, indicó hoy a Efe un portavoz de la Agencia Antidrogas Estadounidense (DEA).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La decisión de incluir al jefe del cartel de Sinaloa en la lista negra de los delincuentes más buscados de EEUU se produjo el 16 de julio, cinco días después de que escapara de una cárcel de máxima seguridad del estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para avisar a la población de la huida de El Chapo, la DEA ha colocado en su web una ficha policial, con dos fotografías, una con pelo y otra rapado, y una descripción en la que se define a Guzmán como un hombre blanco de pelo negro, ojos marrones, una estatura de 1,68 metros y unos 75 kilos de peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ficha, El Chapo es descrito como un individuo &amp;ldquo;armado y peligroso&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el portavoz de la DEA, el Gobierno estadounidense ha decidido ofrecer una recompensa de 5 millones de dólares a quien facilite información confiable que lleve a la detención &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, que tiene cuentas pendientes con la Justicia en México y en diferentes tribunales de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta recompensa se suma a los 60 millones de pesos (unos 3,8 millones de dólares) que ofrece el Gobierno mexicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El que fuese enemigo público número uno para Estados Unidos tras la muerte de Osama Bin Laden ya se había escapado en 2001 en un carrito de lavandería del penal de máxima seguridad de Puente Grande, a las afueras de Guadalajara (oeste de México), aunque fue apresado de nuevo en febrero de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su captura, tras haber estado trece años fugitivo, fue considerada el mayor golpe contra el narcotráfico en México en una década y la DEA respiró tranquila al ver entre rejas al narcotraficante que más droga había hecho circular en EE.UU., según las autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de dos semanas después de la fuga de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, continúan los interrogantes sobre quién o quiénes ayudaron a huir al narcotraficante de la prisión de máxima seguridad del Altiplano I, mientras que las fuerzas de seguridad mexicanas continúan con su cacería con la ayuda de países vecinos, incluido Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; enfrenta decenas de cargos por narcotráfico, lavado de dinero y otros delitos en tribunales federales de Illinois, Nueva York, Florida, Texas, California y Arizona, dado que EE.UU. es el mayor mercado del cartel de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras la captura del poderoso narcotraficante el año pasado, Washington inició gestiones para solicitar a México su extradición, pero finalmente ésta no se produjo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De hecho, varios legisladores estadounidenses insistieron al Gobierno del presidente Barack Obama para lograr la extradición de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, por considerar que había riesgos de que se volviera a fugar de la cárcel si cumplía condena en México, como ya había ocurrido anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras su huida, la Casa Blanca manifestó su interés en juzgar en un futuro, cuando sea capturado, y ante las autoridades judiciales estadounidenses al peligroso narcotraficante, considerado de nuevo por la Comisión sobre Crimen de Chicago como el &amp;ldquo;enemigo público número uno&amp;rdquo; de la ciudad.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Turquía aprobó que EEUU use bases contra yihadistas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-aprobo-que-eeuu-use-bases-contra-yihadistas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:49:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/turquia-aprobo-que-eeuu-use-bases-contra-yihadistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotografía referencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turquía ha cerrado ya oficialmente el acuerdo por el que EEUU y sus aliados pueden usar sus bases para atacar al grupo yihadista Estado Islámico, según anunció el Ministerio de Exteriores turco.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acuerdo permite así a los cazas de la coalición internacional liderada por Washington utilizar la estratégica base de Incirlik, en el sureste de Turquía, desde la que será más fácil atacar la posiciones del Estado Islámico en Siria.
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Esta autorización no incluye que los cazas aliados puedan prestar apoyo aéreo a las milicias kurdas que luchan sobre el terreno contra los yihadistas, y a las que Turquía considera una amenaza y califica de terroristas, informa EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos llevaba meses reclamando una implicación más activa de Ankara en la lucha contra los islamistas radicales, con los que el Gobierno turco ha mantenido hasta ahora, según la oposición, una actitud entre la tolerancia y el claro apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 24 de julio, Turquía lanzó por primera vez un ataque aéreo contra el grupo yihadista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana publicó bajo gaceta sus coordenadas marítimas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publico-bajo-gaceta-sus-coordenadas-maritimas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-publico-bajo-gaceta-sus-coordenadas-maritimas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Guyana publicó en Gaceta Oficial las coordenadas de su espacio marítimo, informó el ministro de Relaciones Exteriores, Carl Greenidge, unos dos meses después de que su vecino Venezuela extendiera unilateralmente su frontera marítima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El canciller guyanés dijo que la publicación de las coordenadas de sus límites marítimos en el diario oficial refuerza la posición de Guyana sobre la propiedad del mar territorial, la Zona Económica Exclusiva (ZEE) y la plataforma continental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela busca reivindicar como suya cualquier cosa que ve”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge añadió que la decisión de publicarlas estaba en consonancia con la Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto es sólo para garantizar que no haya confusión en el transporte marítimo internacional sobre qué es agua territorial cerca de otro espacio marítimo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores señaló que el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, expidió decretos que pretendían establecer soberanía en aguas en litigio con Guyana poco después de que el gigante petrolero estadounidense Exxon Mobil anunciara un hallazgo “significativo” de crudo de alta calidad en esa área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hasta el anuncio del descubrimiento de reservas petroleras a 200 kilómetros de Georgetown, el diferendo con Venezuela nunca tocó esa zona”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora que la exploración de petróleo parece estar dando frutos, Venezuela no sólo se extiende al este en una dirección que nunca se había extendido antes, sino que tiene de pronto una ZEE bastante singular e increíble que no pueden defender a nivel internacional, por lo que la llaman una zona de seguridad integral, como si el patio de su vecino de repente estuviera bajo su responsabilidad y bajo su control”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro visitó el martes en Nueva York al secretario general de Naciones Unidas, Ban Ki-moon, y le pidió la reanudación de la mediación con Guyana. Sin embargo, Guyana ha dicho que quiere que la polémica frontera terrestre establecida en 1899 por un Tribunal Arbitral sea dirimida en la Corte Penal Internacional (CPI).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana cree que Venezuela sigue utilizando el proceso de mediación de la ONU para alimentar la disputa fronteriza con propósitos políticos domésticos mientras obstaculiza las inversiones en alta mar y en tierra en el Esequibo, informa AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos años atrás, la Marina de guerra venezolana retuvo brevemente al buque de investigación sísmica Teknik Perdana, que había sido contratado por la petrolera con sede en Texas Anadarko Petroleum para examinar el fondo del mar de la zona, una concesión otorgada por Georgetown.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecopetrol anuncia hallazgo de hidrocarburos en el Caribe colombiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ecopetrol-anuncia-hallazgo-de-hidrocarburos-en-el-caribe-colombiano/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 15:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ecopetrol-anuncia-hallazgo-de-hidrocarburos-en-el-caribe-colombiano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;La petrolera estatal Ecopetrol anunció hoy el hallazgo de hidrocarburos en un pozo en aguas ultraprofundas del Caribe colombiano que es operado por la filial de la estadounidense Anadarko Petroleum Corporation.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El descubrimiento se hizo en el pozo Kronos-1, ubicado 53 kilómetros costa afuera en el bloque de exploración y producción Fuerte Sur, del que Ecopetrol es socia con una participación del 50 %, señaló la empresa en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este hallazgo comprueba el modelo geológico propuesto para un área inexplorada con un alto potencial de hidrocarburos&amp;rdquo;, agregó la compañía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información agregó que a 3.720 metros de profundidad &amp;ldquo;se encontró un intervalo de arena neta gasífera de entre 40 a 70 metros (130 a 230 pies)&amp;rdquo;, cuyos parámetros técnicos están siendo evaluados, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Ecopetrol, Juan Carlos Echeverry, destacó en el comunicado que &amp;ldquo;estos resultados son de gran relevancia y confirman el potencial del sistema petrolífero del Caribe colombiano en una amplia extensión&amp;rdquo; y están alineados con la nueva estrategia de la empresa de priorizar la &amp;ldquo;exploración en cuencas marinas de alto potencial&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo &amp;ldquo;se suma al realizado en diciembre pasado en el pozo Orca-1, localizado en aguas profundas del bloque Tayrona, frente a las costas de La Guajira&amp;rdquo;, añadió Echeverry al señalar que en esa operación están asociados con la brasileña Petrobras, la española Repsol y la noruega Statoil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policía que desarmó el cártel de Pablo Escobar se une a la cacería por &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-que-desarmo-el-cartel-de-pablo-escobar-se-une-a-la-caceria-por-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Colombia envió una comisión de funcionarios policiales a México para colaborar en la búsqueda de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encabezada por los generales en retiro Rosso José Serrano, Ismael Trujillo Polanco y Luis Enrique Montenegro, que brindarán asesoría a las autoridades locales, fueron algunos de los miembros que participaron en el desarme de los carteles de la droga dirigidos por Pablo Escobar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos primeros fueron directores de la Policía colombiana, mientras que el tercero fue director del DAS (Departamento Administrativo de Seguridad). Los tres son reconocidos mundialmente por desarmar los cárteles de Medellín, liderado Escobar, y de Cali, de los hermanos Rodríguez Orejuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el diario El Tiempo, permanecen en México D.F. los otros seis oficiales, entre los que hay uniformados de Inteligencia y Antinarcóticos. El objetivo de la comisión es traspasar a México las claves y secretos de los golpes contra las mafias colombianas durante los años 80 y 90, cuando fueron prácticamente desarticuladas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>