<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/</link>
    <description>Recent content in Internacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2015 12:06:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/internacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presidente de Guyana no estaría interesado en reunirse con Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-no-estaria-interesado-en-reunirse-con-maduro/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 12:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-de-guyana-no-estaria-interesado-en-reunirse-con-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carl Greenidge, canciller de Guyana, reiteró que su país no está interesado en conversaciones cara a cara con Nicolás Maduro para resolver el inconveniente limítrofe que existe entre ambos países.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La única forma en la que su gobierno se reuniría con el presidente venezolano sería dentro del marco de las leyes que dicta la ONU, según el acuerdo de Ginebra, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro añadió que el presidente de Guyana, David Granger, solo está preparado para hablar con su homólogo venezolano sobre temas importantes para la región y las relaciones bilaterales, como el comercio y la estabilidad regional, y no la controversia limítrofe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entretanto, el primer ministro de Barbados y presidente de turno de la Comunidad del Caribe, Freundel Stuart, ratificó el apoyo de su gobierno y de esa organización a las actuales fronteras de Guyana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stuart resaltó, luego de recibir al vicepresidente venezolano, Jorge Arreaza, la posición adoptada en la  reunión de jefes de gobierno de la Caricom, celebrada entre el 2 y el 4 de julio, en la que respaldaron la integridad del actual territorio de Guyana y su espacio marítimo. “Tenemos que defender a Guyana como está actualmente constituida”, dejó claro Stuart, que habló en nombre de Caricom y de su país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Argumentó que están comprometidos en asistir a ambas naciones en la solución pacífica del diferendo limítrofe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arreaza realiza una gira en busca de apoyo en la disputa por el Esequibo que lo llevó a Granada, Dominica, Barbados, Cuba, y debe concluir en Santa Lucía. En La Habana Arreaza se reunió con el presidente Raúl Castro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En amplio y fructífero intercambio, Raúl y Jorge Arreaza expresaron satisfacción por el excelente estado de las relaciones bilaterales y su desarrollo ascendente”, dice un comunicado difundido en el diario Juventud Rebelde. La publicación no menciona el diferendo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tanto, la transnacional Exxon Mobil, que realiza actividades de exploración petrolera en el área en reclamación, emprendió desde 2014 una serie de actividades educativas para la formación de guyaneses en el sector de hidrocarburos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(EFE-AP)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jóvenes hallados en hotel de Bogotá tomaron pesticida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jovenes-hallados-en-hotel-de-bogota-tomaron-pesticida/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 10:47:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/jovenes-hallados-en-hotel-de-bogota-tomaron-pesticida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fernán Francisco Vellojín Reales, de 21 años de edad, y Natalia Andrea Seña Bernier, de 15, fueron hallados abrazados, semidesnudos y tendidos sobre una cama del hotel El Paísa de Bogotá, así lo revelan las últimas pesquisas de la Fiscalía colombiana que también apunta a que ambos tomaron pesticida; inclinándose a la hipótesis del suicidio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seña Bernier había salido de su casa diciendo que se iba a encontrar con su mejor amiga, pero cuando no apareció su familia descubrió que realmente se había citado con un hombre, su novio, a quien conoció a través de la red social Facebook, explica el portal del diario El Tiempo de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según autoridades, los cuerpos presentaban avanzado estado de descomposición y cerca de ellos, se halló una sustancia. Medicina Legal determinó que la muerte ocurrió por una “intoxicación exógena por carbamatos”; es decir, por la ingestión de un pesticida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carlos Valdés, director del instituto forense, le dijo a El Tiempo: “La muerte de los jóvenes se habría registrado el 26 de julio y de manera casi inmediata, tras tomar una alta dosis del plaguicida”, y agregó que los jóvenes seguramente sintieron dolores y sufrieron contracciones musculares antes del deceso, pero que “no fue posible saber cuál murió primero”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, indicó que los jóvenes no padecían enfermedad alguna y en sus cuerpos no se encontraron “señales de maltrato o tortura en los cuerpos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raúl Castro y vicepresidente venezolano  realizan “amplio y fructífero” intercambio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/raul-castro-y-vicepresidente-venezolano-realizan-amplio-y-fructifero-intercambio/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/raul-castro-y-vicepresidente-venezolano-realizan-amplio-y-fructifero-intercambio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LA HABANA(AFP) - El mandatario cubano Raúl Castro y el vicepresidente Jorge Arreaza realizaron en La Habana un “amplio y fructífero” intercambio de opiniones sobre temas bilaterales y regionales, como parte de la gira caribeña que realiza el venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En amplio y fructífero intercambio, Raúl y Jorge Arreaza expresaron satisfacción por el excelente estado de las relaciones bilaterales y su desarrollo ascendente”, dijo un comunicado oficial publicado este domingo en el diario Juventud Rebelde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según medios de prensa venezolanos, Arreaza realiza una gira por naciones del Caribe para explicar la posición de su país en el diferendo con Guyana por territorio del Esequibo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periplo incluyó Granada, Dominica, Barbados, Cuba y debe concluir en Santa Lucía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el encuentro, realizado en la tarde del sábado en el Palacio de la Revolución de La Habana, Arreaza “agradeció la firme posición de Cuba en apoyo a la Revolución Bolivariana y Chavista y a la unión cívico-militar del pueblo venezolano”, dijo el texto oficial cubano, que no mencionó el diferendo territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos estadistas “intercambiaron sobre temas de mutuo interés de la agenda internacional y regional, en particular sobre el desarrollo del ALBA, la CELAC y los procesos de integración basados en la Proclama de América Latina y el Caribe como Zona de Paz”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela es el principal aliado político y comercial de Cuba desde hace 15 años. Ambos gobiernos sostienen una fluida comunicación y realizan frecuentes pronunciamientos de apoyo mutuo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muertos por temporal suben a 5 en Chile y decretan emergencia en zona norte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/muertos-por-temporal-suben-a-5-en-chile-y-decretan-emergencia-en-zona-norte/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/muertos-por-temporal-suben-a-5-en-chile-y-decretan-emergencia-en-zona-norte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Santiago de Chile (EFE).- El Gobierno de Chile decretó  este domingo el estado de excepción constitucional de Emergencia para las ciudades de Antofagasta y Tocopilla, debido al temporal de viento y lluvia y los aluviones que afectan el extremo norte de Chile que ya causaron en la zona la muerte de tres personas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas tres víctimas fatales se suman a otras dos que el temporal dejó este sábado en las ciudades de Valparaíso y Coquimbo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro del Interior, Jorge Burgos, dijo en una rueda de prensa realizada en las dependencias de la Oficina Nacional de Emergencia (Onemi) que por esta situación asume el mando de la coordinación de la gestión de emergencia el general de brigada Claudio Hernández Muñoz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El estado de excepción constitucional es una manera de proteger la estabilidad y seguridad del país o zona en particular, a través de la ley, cuando ocurren situaciones anormales de distinta índole.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padres de estudiantes desaparecidos en México anuncian huelga de hambre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/padres-de-estudiantes-desaparecidos-en-mexico-anuncian-huelga-de-hambre/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/padres-de-estudiantes-desaparecidos-en-mexico-anuncian-huelga-de-hambre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Guadalajara (EFE).- Los padres de los 43 estudiantes desaparecidos de la Escuela Normal Rural de Ayotzinapa anunciaron  este domingo  que iniciarán una huelga de hambre a fines de agosto, que se prolongaría hasta el primer aniversario de la desaparición de sus hijos ocurrida el 26 de septiembre de 2014.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El 26 de este mes (agosto) vamos a hacer una huelga de hambre. Vamos a ir a las embajadas, a movilizarnos y a hacer la huelga hasta que nos entreguen a nuestros hijos”, dijo a Efe María Concepción Tlaltempa, madre de Jesús Giovanni Rodríguez Tlaltempa, uno de los desaparecidos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un total de 35 padres y familiares de los 43 de Ayotzinapa, así como alumnos de esa escuela para maestros, llegaron este domingo a Guadalajara, capital del occidental estado mexicano de Jalisco, como parte de la “Caravana del norte” que iniciaron el 29 de julio y que los ha llevado a los estados de Chihuahua, Coahuila, Durango, Zacatecas y Guanajuato, para concluir el 11 de agosto en Michoacán.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la manifestación realizada en una plaza de la ciudad, Melitón Ortega, vocero de los padres, detalló que el 26 de agosto visitarán todas las embajadas extranjeras para pedir que “los países se pronuncien en favor” de la petición de la Comisión Interamericana de Derechos Humanos para que el Gobierno mexicano autorice las entrevistas con los militares del 27 Batallón de Iguala.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridad del Canal de Panamá responsabiliza  a consorcio Gupc de huelga de trabajadores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/autoridad-del-canal-de-panama-responsabiliza-a-consorcio-gupc-de-huelga-de-trabajadores/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/autoridad-del-canal-de-panama-responsabiliza-a-consorcio-gupc-de-huelga-de-trabajadores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Panamá(EFE).- La Autoridad del Canal de Panamá (ACP) consideró  este domingo “sumamente preocupante” la huelga anunciada por los trabajadores en la ampliación del canal y responsabilizó al consorcio internacional Gupc, que lleva a cabo la obra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las demandas de aumento salarial y, en general, todo lo concerniente a las relaciones laborales de los trabajadores contratados por Gupc (Grupo Unidos por El Canal) (..) son obligaciones exclusivas” de ese consorcio internacional, consideró la ACP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la ACP explicaron además a Efe que el aumento que exigen los trabajadores “de ninguna manera puede ser planteado por Gupc como un sobrecoste” al precio de la obra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La ACP ha implementado -según manifiesta- todas las medidas necesarias en el marco contractual, para que Gupc se ciña al estricto cumplimiento de todas las leyes laborales aplicables y para garantizar que todos los derechos legales de los trabajadores sean debidamente respetados” por el adjudicatario de la obra.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donald  Trump se niega a disculparse   por ofensas y dice que estima a las mujeres</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-se-niega-a-disculparse-por-ofensas-y-dice-que-estima-a-las-mujeres/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-se-niega-a-disculparse-por-ofensas-y-dice-que-estima-a-las-mujeres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Washington(EFE).- El magnate y candidato a las primarias republicanas de 2016 Donald Trump se negó  este domingo a disculparse por sus polémicos comentarios ofensivos sobre la presentadora de Fox Megyn Kelly y aseguró que “estima” a las mujeres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Yo no hice nada malo en absoluto”, dijo hoy Trump en una entrevista en CNN, en la que aseguró que se han malinterpretado los comentarios que hizo sobre Kelly en una entrevista en la misma cadena el viernes por la noche.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El magnate insinuó entonces que la presentadora fue dura con él en el debate republicano del jueves porque tenía la menstruación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Podías ver cómo le salía sangre de sus ojos. Le salía sangre de su... donde sea”, dijo Trump sobre Kelly, la única mujer entre los tres moderadores, cuyas preguntas incisivas al magnate se situaron entre lo más comentado del primer gran debate presidencial de 2016.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecuador deportará a dos miembros  de las Farc capturados en zona fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ecuador-deportara-a-dos-miembros-de-las-farc-capturados-en-zona-fronteriza/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ecuador-deportara-a-dos-miembros-de-las-farc-capturados-en-zona-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quito (EFE).- El Ministerio del Interior de Ecuador informó este domingo que serán deportados de manera “inmediata” dos ciudadanos colombianos acusados de pertenecer a las Farc y que fueron detenidos este viernes en la provincia amazónica de Sucumbíos (noreste), fronteriza con Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Ministerio indicó en un comunicado que los colombianos, acusados también de cometer actos ilícitos en Ecuador, fueron capturados tras una operación que contó con la participación de 50 agentes de unidades especializadas de la Policía y miembros de la Fiscalía en la zona de puerto El Carmen, del cantón Putumayo, en Sucumbíos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La operación fue coordinada en conjunto con la Policía y las Fuerzas Militares de Colombia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los detenidos fueron identificados por el Ministerio del Interior de Ecuador como John L.R., alias “Mirus” o “El presidente” y Diego O.M., conocido como el “Negro Diego” o “África”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Condena la ONU ataques en Kabul</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/condena-la-onu-ataques-en-kabul/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/condena-la-onu-ataques-en-kabul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Naciones Unidas (EFE).- El Consejo de Seguridad de la ONU condenó la serie de atentados terroristas perpetrados en los últimos días en Kabul y subrayó que los ataques no podrán dar marcha atrás al proceso hacia un Afganistán pacífico.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El máximo órgano de decisión de las Naciones Unidas, en un comunicado acordado por sus miembros, trasladó su pésame al Gobierno afgano y a las familias de las víctimas de unos ataques que calificó de “horrendos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al mismo tiempo, pidió que se lleve a los responsables ante la Justicia y subrayó la necesidad de combatir el terrorismo “con todos los medios, de acuerdo con la Carta de las Naciones Unidas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Consejo subrayó que “ningún acto violento o terrorista puede dar marcha atrás al camino hacia una paz impulsada por los afganos, hacia la democracia y la estabilidad” en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matan a uno de los narcotraficantes más buscados de Rio de Janeiro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-uno-de-los-narcotraficantes-mas-buscados-de-rio-de-janeiro/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:19:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-uno-de-los-narcotraficantes-mas-buscados-de-rio-de-janeiro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Celso Pinheiro Pimenta (33), conocido como “Playboy”, murió durante un enfrentamiento con policías en medio de una operación en el violento complejo de favelas de Pedreira, en las que actuaron 80 efectivos de fuerzas federales y del estado de Rio, informaron medios de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía de Río de Janeiro ultimó este sábado a uno de los narcotraficante más buscados en esta ciudad con altos índices de violencia y que será sede de los Juegos Olímpicos de 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Celso Pinheiro Pimenta (33), conocido como “Playboy”, murió durante un enfrentamiento con policías en medio de una operación en el violento complejo de favelas de Pedreira, en las que actuaron 80 efectivos de fuerzas federales y del estado de Rio, informaron medios de prensa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Playboy”, que llegó al hospital con vida y murió poco después, estaba en la casa de su novia y escoltado por cuatro hombres, que lograron escapar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue el único herido y baja y por ahora no se conoce de otros arrestos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las acciones para detener criminales y decomisar armas continuarán”, explicó Antoio Goulart, del departamento de inteligencia de la policía de Río, que ocupará con unos 400 efectivos el complejo de Pedreira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Condenado a casi 16 años de cárcel por los delitos de narcotráfico, robo y homicidio, Pimenta era un fugitivo de la justicia. Por informaciones que llevaran a su captura se ofrecía una recompensa de 50.000 reales (unos 14.200 dólares al cambio actual).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jefe de la banda que controlaba el narcotráfico en este complejo de favelas en el norte de Río, “Playboy” se hizo famoso por unas fotos publicadas en redes sociales en las que aparecía en una piscina pública fuertemente armado con fusiles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se le atribuye el robo de 193 motos que estaban en un galpón decomisadas por la alcaldía por irregularidades. En ese incidente mujeres y niños fueron usados como escudos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Lamento mucho [su muerte], pero muestra que la policía está trabajando”, dijo el gobernador de Río de Janeiro Luiz Fernando Pezao, al diario O Dia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el Mundial-2014 y ahora con los Juegos Olímpicos de 2016, el gobierno de Río viene ocupando desde 2008 centenas de favelas, con el fin de restaurar el orden y arrebatar su control a los narcotraficantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La seguridad para los Juegos estará a cargo de 85.000 efectivos, el doble que en Londres 2012.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| Trump arremete contra una periodista: &#39;&#39;Me atacó porque estaba menstruando&#39;&#39;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-trump-arremete-contra-una-periodista-me-ataco-porque-estaba-menstruando/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 15:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/video-trump-arremete-contra-una-periodista-me-ataco-porque-estaba-menstruando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El magnate Donald Trump, quien aspira a ser el candidato presidencial del Partido Republicano en Estados Unidos, vuelve a generar polémica. Ahora le retiraron una invitación de su propio partido tras sugerir que una moderadora de un debate fue dura con él porque estaba &#34;menstruando&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El multimillonario provocó una nueva oleada de acusaciones tras los comentarios particularmente crudos que lanzó contra la presentadora de la cadena estadounidense Fox News Megyn Kelly, quien, según él, le trato de forma &#34;injusta&#34; durante el debate de las primarias republicanas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El excéntrico millonario afirmó en la cadena televisiva CNN que &#34;no tenía mucho respeto por ella&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Se podía ver sangre saliendo de sus ojos, sangre saliendo de su... de donde sea&#34;, dijo el viernes acerca de la periodista, quien le había preguntado sobre insultos sexistas que había utilizado en el pasado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras estas declaraciones, simpatizantes republicanos que le habían invitado a hablar este sábado en un evento en Atlanta le retiraron la invitación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El multimillonario se retractó del comentario diciendo que no se estaba refiriendo a ninguna parte del cuerpo en particular.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El debate del pasado jueves entre los diez candidatos principales a las primarias republicanas organizado por la Fox News, batió récords de audiencia con 24 millones de espectadores, una cifra histórica, gracias a la presencia de Trump.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un brutal tweet lanzado este viernes, el magnate se fue en contra de la cadena televisiva: &#34;FoxNews, deberías de avergonzarte. Les conseguí la cifra de audiencia más alta de su historia y no dicen más que cosas malas&#34;, dijo a sus 3,5 millones de seguidores.
Trump lanzó un balde de agua fría a los republicanos al comienzo del debate al no cerrar la puerta a la oportunidad de presentarse como candidato independiente si el partido no lo elige como su representante.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[embed]https://www.youtube.com/watch?v=M28z9y4yT6Y[/embed]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matan a golpes a cinco mujeres acusadas de brujería en la India</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-golpes-a-cinco-mujeres-acusadas-de-brujeria-en-la-india/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:54:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/matan-a-golpes-a-cinco-mujeres-acusadas-de-brujeria-en-la-india/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cinco mujeres muertas a golpes el sábado en el este de India por docenas de aldeanos que las acusaron de practicar brujería y las culparon por una serie de desgracias en la aldea, dijo la policía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según un reporte de la agencia AP, los habitantes de la aldea Kinjia en el estado de Jharkhand arrastraron a las mujeres de sus casas y las golpearon con palos y varas de hierro, dijo un subinspector de la policía en Ranchi, la capital de Jharkhand.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los atacantes culparon a las mujeres de varios accidentes y desgracias sufridos por los aldeanos, incluida la muerte de un infante a principios de la semana en Kinjia, dijo Singh.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La policía ha arrestado a aproximadamente 50 personas involucradas en el ataque, agregó Singh. Un gran número de agentes han sido desplegados en la aldea para evitar un estallido de violencia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El comisario Raghubar Das, agente superior electo de Jharkhand, condenó el incidente. &amp;ldquo;En la era del conocimiento, este incidente es lamentable. La sociedad debería reflexionar sobre eso&amp;rdquo;, dijo en una declaración.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las creencias supersticiosas subsisten en varias partes de la India y han sido la causa de ataques similares contra mujeres en Jharkhand. Entre el 2000 y 2012, aproximadamente 2.100 personas, en su mayoría mujeres, fueron asesinadas en la India por supuestamente practicar brujería, de acuerdo con la Oficina Nacional de Registro de Crímenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreaza intercambió con Castro opiniones sobre el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/arreaza-intercambio-con-castro-opiniones-sobre-el-esequibo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 11:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/arreaza-intercambio-con-castro-opiniones-sobre-el-esequibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario cubano Raúl Castro y el vicepresidente Jorge Arreaza realizaron en La Habana un &#34;amplio y fructífero&#34; intercambio de opiniones sobre temas bilaterales y regionales, como parte de la gira caribeña que realiza el venezolano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En amplio y fructífero intercambio, Raúl y Jorge Arreaza expresaron satisfacción por el excelente estado de las relaciones bilaterales y su desarrollo ascendente&#34;, dijo un comunicado oficial publicado este domingo en el diario Juventud Rebelde, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arreaza realiza una gira por naciones del Caribe para explicar la posición de Venezuela en el diferendo con Guyana por territorio del Esequibo, reseña AFP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El periplo incluyó Granada, Dominica, Barbados, Cuba y debe concluir en Santa Lucía.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el encuentro, realizado en la tarde del sábado en el Palacio de la Revolución de La Habana, Arreaza &#34;agradeció la firme posición de Cuba en apoyo a la Revolución Bolivariana y Chavista y a la unión cívico-militar del pueblo venezolano&#34;, dijo el texto oficial cubano, que no mencionó el diferendo territorial.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos estadistas &#34;intercambiaron sobre temas de mutuo interés de la agenda internacional y regional, en particular sobre el desarrollo del ALBA, la CELAC y los procesos de integración basados en la Proclama de América Latina y el Caribe como Zona de Paz&#34;, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venezuela es el principal aliado político y comercial de Cuba desde hace 15 años. Ambos gobiernos sostienen una fluida comunicación y realizan frecuentes pronunciamientos de apoyo mutuo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candidatos a la presidencia de Argentina se miden en primarias obligatorias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/candidatos-a-la-presidencia-de-argentina-se-miden-en-primarias-obligatorias/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 10:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/candidatos-a-la-presidencia-de-argentina-se-miden-en-primarias-obligatorias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quince precandidatos presidenciales argentinos ponen a prueba este domingo su potencia electoral al medirse en las Primarias Abiertas Simultáneas y Obligatorias (PASO), cuyo resultado sirve para dirigir las corrientes de opinión hacia las opciones que resulten más favorecidas por el voto popular de cara a las generales de octubre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La polarización política en Argentina no cedió y se instaló desde la precampaña, al quedar definidas las candidaturas de Daniel Scioli, por el oficialista Frente para la Victoria (FpV), y de Mauricio Macri, por el opositor frente Cambiemos, reseñó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esa manera, la disyuntiva &#34;continuidad o cambio&#34; ha invadido el debate electoral en un escenario de proyecciones bastante claro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo a los sondeos, Scioli lidera la intención de voto con entre 36% y 41%, frente a un Macri que logra reunir entre 26% y 30% de los sufragios. De tercero se ubica el candidato Sergio Massa, por el frente UNA, con un rango de entre 14% y 17% de los apoyos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los objetivos de cada candidato están en función del sistema electoral argentino, según el cual una fórmula presidencial para ganar tiene que obtener el 45% de los votos como mínimo o 40% o más de los votos o una diferencia de 10 puntos sobre el segundo lugar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, Scioli busca obtener el 40% de los votos para estar más cerca del 45% en las generales y ganar la Presidencia sin ir a una segunda vuelta. En tanto, Macri intenta estar lo más cerca posible de Scioli y lo más lejos de Massa, y poder polarizar la elección de octubre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Si Massa termina tercero, bastante cerquita de Macri, la polarización va a ser muy difícil. Si entre Macri y Massa hay una diferencia superior a cinco o seis puntos es probable que Massa pierda votos en las generales tanto a favor de Macri como de Scioli&#34;, estima el analista Fernando Laborda, Jefe de Editoriales de La Nación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En todo caso, para Scioli no es mucho lo que está en juego porque es el único precandidato del FpV. Macri compite en el frente Cambiemos con Ernesto Sanz, de la Unión Cívica Radial (UCR), y con Elisa Carrió, de la Coalición Cívica (CC), aunque todas las encuestas lo dan ganador. La apuesta de Macri es atraer todo el voto antikirchnerista en octubre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Aires de cambio?
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El debate inicial &#34;cambio Vs continuismo&#34; fue perdiendo vigor en la medida que los sondeos de opinión reflejaban que la elección de octubre dependerá en gran medida de los electores llamados independientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Hay un tercio del electorado que es opositor, otro casi tercio que apoya al Gobierno y el resto, un 40%, se declara como independiente&#34;, dice Laborda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tanto Scioli como Macri han ajustado sus discursos. Scioli ha intentado borrar la idea de que su Gobierno estará bajo la mirada de Cristina Fernández de Kirchner y Macri, entre tanto, recibió críticas de los opositores más radicales cuando defendió algunos de los programas sociales del kirchnerismo y apoyó las estatizaciones de YPF y Aerolíneas Argentinas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Scioli tiene un estilo dialoguista que es muy diferente al estilo con el que ha gobernador Kirchner, no obstante, reivindica la tarea realizada por este gobierno. Macri tiene un perfil bastante diferente del Gobierno, pero tiene que conciliar sus ideas con ese segmento del electorado que prefiere un poquito de cambio con un poco de continuidad&#34;, advierte Laborda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Narcotráfico y fraude
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está por verse si la denuncia por narcotráfico en contra del Jefe de Gabinete de Kirchner, Anibal Fernández, tendrá algún efecto en los resultados de hoy. Fernández compite junto a Julián Dominguez por ser el sucesor de Scioli en la gobernación de la provincia de Buenos Aires.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si bien las tendencias en intención de voto están bastante claras, las acusaciones por narcotráfico contra Aníbal Fernández, jefe de Gabinete de Kirchner, y su vinculación con un triple crimen ocurrido en 2008 estremecieron la campaña. &#34;Yo no puedo decir qué profundidad tiene la crisis, ni en qué dirección avanza... Se va a producir un cambio, solo que no sé en qué dirección&#34;, opinó Jorge Giacobbe, de la consultora Giacobbe &amp;amp; Asociados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La preocupación por la transparencia del proceso también ha marcado agenda. Macri instó a &#34;cuidar los votos&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En oración del Angelus Francisco pidió prohibir armas nucleares</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-oracion-del-angelus-francisco-pidio-prohibir-armas-nucleares/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 09:45:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/en-oracion-del-angelus-francisco-pidio-prohibir-armas-nucleares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El papa rememoró hoy el bombardeo nuclear contra las ciudades japonesas de Hiroshima y Nagasaki, un hecho que constituye “un perenne llamamiento” a la humanidad para que repudie la guerra y acabe con estas armas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En estos términos se expresó el pontífice tras el rezo del Ángelus dominical, que coincidió con el septuagésimo aniversario del bombardeo atómico estadounidense contra la ciudad japonesa de Nagasaki, después de recordar el pasado jueves el de Hiroshima, publicó Noticia al Día con información de EFE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hace setenta años, el 6 y el 9 de agosto de 1945, se produjeron los tremendos bombardeos atómicos en Hiroshima y Nagasaki. Después de tanto tiempo, este trágico evento suscita aún horror y repulsión”, afirmó el papa Francisco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y añadió: “Este hecho se ha convertido en un símbolo del desmesurado poder destructivo del hombre cuando hace un uso perverso de los progresos de la ciencia y de la técnica y constituye un llamamiento perenne a la humanidad, para que repudie para siempre la guerra y acabe con las armas nucleares y de destrucción masiva”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Francisco señaló ante los fieles que se congregaron en la plaza de San Pedro que “esta triste efeméride nos anima sobre todo a rezar y a comprometernos por la paz” con el fin de “difundir en el mundo una ética de fraternidad y un clima de serena convivencia entre los pueblos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido aseveró: “Que de cada tierra se eleve una única voz: no a la guerra y a la violencia y sí al diálogo y a la paz”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y concluyó: “Con la guerra siempre se pierde. El único modo de ganar una guerra es no hacerla”.
Las bombas atómicas lanzadas por Estados Unidos precedieron a la rendición de Japón al término de la II Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
