<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pakistán on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pakist%C3%A1n/</link>
    <description>Recent content in Pakistán on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 13:43:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pakist%C3%A1n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Policía pakistaní mata a líder de grupo yihadista más violento del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-pakistani-mata-a-lider-de-grupo-yihadista-mas-violento-del-pais/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:43:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/policia-pakistani-mata-a-lider-de-grupo-yihadista-mas-violento-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Malik Ishaq, líder de Lashkar-e-Jhangvi (LeJ), murió junto a 13 miembros de su grupo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe del principal grupo armado islamista antichiita de Pakistán, acusado de numerosos atentados mortales en el país estos últimos años, murió este miércoles en un enfrentamiento con la policía, anunciaron las autoridades locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malik Ishaq, líder de Lashkar-e-Jhangvi (LeJ), murió junto a 13 miembros de su grupo, entre ellos dos de sus hijos, el miércoles por la mañana, anunció a la agencia de noticias AFP el ministro de Interior de la provincia de Punjab (este), Shuja Khanzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ishaq, detenido recientemente por la policía, murió en las afueras de la ciudad de Muzaffargarh, cuando sus partidarios intentaban liberarlo durante un traslado en el marco de una investigación sobre su grupo, según las autoridades locales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los miembros de su grupo abrieron fuego y la policía replicó. Malik Ishaq, sus dos hijos y otros 11 de sus seguidores murieron&amp;rdquo;, mientras que &amp;ldquo;seis policías resultaron heridos&amp;rdquo;, explicó a AFP un responsable policial, que pidió el anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía detuvo al líder del LeJ y a sus dos hijos el 25 de julio, precisó esta fuente.
El jefe médico del hospital público del distrito de Muzaffargarh confirmó a la agencia de noticias AFP haber recibido 14 cadáveres tras este incidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El LeJ es uno de los grupos armados islamistas sunitas más violentos de Pakistán y sus ataques tienen como principal blanco las minorías, especialmente los chiitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades pakistaníes anuncian a menudo la muerte de rebeldes, criminales u otros en tiroteos provocados por estos últimos, pero los defensores de los derechos humanos denuncian el montaje estos enfrentamientos para disimular ejecuciones extrajudiciales&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tres muertos al derrumbarse dos casas por un seísmo de 5,1 grados en Pakistán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-muertos-al-derrumbarse-dos-casas-por-un-seismo-de-51-grados-en-pakistan/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tres-muertos-al-derrumbarse-dos-casas-por-un-seismo-de-51-grados-en-pakistan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Islamabad (EFE).- Dos niños y una mujer murieron este sábado en Pakistán como consecuencia de derrumbes en dos viviendas en las que se encontraban cuando en la madrugada se produjo un seísmo de 5,1 grados en la escala Richter, informaron fuentes policiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Dos niños y una mujer murieron cuando se derrumbaron sus casas mientras que otra mujer quedó herida en Narran en el distrito Abbotabad (al noreste de Islamabad) debido al terremoto que se registró temprano”, indicó a Efe el oficial policial Hamid Khan, de la Policía del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fuente precisó que una mujer de 36 años y su hijo de 4 murieron en una de las dos viviendas, mientras que en la otra falleció una niña de 7 años y su madre, de 33, resultó herida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Servicio Geológico de Estados Unidos informó que el seísmo de 5,1 grados se registró alrededor de las 02.00 hora local (21.00 GMT del viernes), a unos 15 kilómetros al noreste de Islamabad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medios locales reportaron que el movimiento de tierras se sintió en diferentes puntos del país, que en estos momentos sufre el embate de las fuertes lluvias ligadas al monzón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lluvias e inundaciones en Pakistán causaron 36 muertos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lluvias-e-inundaciones-en-pakistan-causaron-36-muertos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lluvias-e-inundaciones-en-pakistan-causaron-36-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El saldo que deja las torrenciales precipitaciones son 36 muertos y 250.000 personas afectadas. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las lluvias torrenciales caídas en Pakistán y las inundaciones causaron al menos 36 muertos y afectaron a 250.000 personas, además de provocar cuantiosos destrozos en cientos de aldeas, informaron este sábado los responsables gubernamentales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Condiciones meteorológicas extremas causaron estragos en el norte y el sur del país, barriendo decenas de carreteras y puentes en el distrito de Chitral (norte), mientras que las riadas anegaban pueblos al sur de Punyab, según las autoridades gubernamentales, publicó El Universal con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varias personas han sido arrastradas por el agua en la provincia de Baluchistán (sudoeste) y en la región de Cachemira (nordeste).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Según los balances recibidos por el momento, 26 personas murieron en Chitral, tres en la provincia del Punyab y siete en Baluchistán&amp;rdquo;, declaró a la AFP Ahmed Kamal, portavoz de la Autoridad Nacional de Gestión de Catástrofes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hasta 350 aldeas sufrieron daños en la provincia de Jíber Pakhtunkhwa y 422 en el Punyab. En total, 250.000 personas se han visto afectadas por las inundaciones&amp;rdquo;, añadió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>