<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pakistán on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/pakist%C3%A1n/</link>
    <description>Recent content in Pakistán on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 21:18:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/pakist%C3%A1n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lluvias e inundaciones en Pakistán causaron 36 muertos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lluvias-e-inundaciones-en-pakistan-causaron-36-muertos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/lluvias-e-inundaciones-en-pakistan-causaron-36-muertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El saldo que deja las torrenciales precipitaciones son 36 muertos y 250.000 personas afectadas. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las lluvias torrenciales caídas en Pakistán y las inundaciones causaron al menos 36 muertos y afectaron a 250.000 personas, además de provocar cuantiosos destrozos en cientos de aldeas, informaron este sábado los responsables gubernamentales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Condiciones meteorológicas extremas causaron estragos en el norte y el sur del país, barriendo decenas de carreteras y puentes en el distrito de Chitral (norte), mientras que las riadas anegaban pueblos al sur de Punyab, según las autoridades gubernamentales, publicó El Universal con información de AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varias personas han sido arrastradas por el agua en la provincia de Baluchistán (sudoeste) y en la región de Cachemira (nordeste).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Según los balances recibidos por el momento, 26 personas murieron en Chitral, tres en la provincia del Punyab y siete en Baluchistán&amp;rdquo;, declaró a la AFP Ahmed Kamal, portavoz de la Autoridad Nacional de Gestión de Catástrofes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hasta 350 aldeas sufrieron daños en la provincia de Jíber Pakhtunkhwa y 422 en el Punyab. En total, 250.000 personas se han visto afectadas por las inundaciones&amp;rdquo;, añadió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>