<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kepler on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/kepler/</link>
    <description>Recent content in Kepler on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 21:06:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/kepler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>NASA hayó planeta similar a la Tierra y es habitable</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nasa-hayo-planeta-similar-a-la-tierra-y-es-habitable/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:06:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/nasa-hayo-planeta-similar-a-la-tierra-y-es-habitable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: AFP/NASA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión espacial Kepler descubrió un planeta de similares características a la Tierra, aunque más antiguo y más grande, anunció la NASA en un comunicado. Lo llaman &amp;ldquo;el primo mayor&amp;rdquo; de nuestro planeta por las similitudes &amp;ldquo;habitables&amp;rdquo; que posee. Su nombre lleva la identidad de la conocida misión espacial: Kepler-452b y está ubicado a 1.400 años luz de distancia de la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &amp;ldquo;nuevo&amp;rdquo; integrante del sistema orbita en una &amp;ldquo;zona habitable&amp;rdquo; alrededor de una estrella similar al Sol. Con este descubrimiento, el total de planetas se eleva ahora a 1.030, según comunicó la agencia espacial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misión de la NASA tiene como objetivo encontrar un planeta de similares características a laTierra y parece que éste es el más importante de esos hallazgos. Kepler-452b orbita alrededor de una estrella G2, de cualidades muy parecidas a las del Sol. La distancia entre ambos hace posible que el agua no se evapore y permanezca en la superficie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kepler-452b es un 60 por ciento más grande en su diámetro que la Tierra y es considerado por los investigadores como una &amp;ldquo;Súper Tierra&amp;rdquo;. Todavía su masa y composición no han sido determinadas. &amp;ldquo;La exploración ha descubierto un planeta y una estrella que están muy cerca de parecerse a la Tierra y nuestro Sol&amp;rdquo;, señaló John Grunsfeld, administrador asociado de la misión científica de la NASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Este emocionante resultado nos provee un paso más para encontrar una Tierra 2.0&amp;rdquo;, agregó el científico. &amp;ldquo;Podemos pensar en Kepler-452b como un mayor y más grande primo de la Tierra, que provee una oportunidad para entender el medioambiente que rodea a nuestro planeta&amp;rdquo;, dijo Jon Jenkins, analista de la NASA.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;A Kepler&amp;rsquo;s Dozen: Small Habitable Zone Planets - Kepler-452b makes a dozen! &lt;a href=&#34;http://t.co/VDpqYFAvsE&#34;&gt;http://t.co/VDpqYFAvsE&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/N04KQv1Hdw&#34;&gt;pic.twitter.com/N04KQv1Hdw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NASA Kepler (@NASAKepler) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NASAKepler/status/624254928047968256&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>