<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guatemala on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/guatemala/</link>
    <description>Recent content in Guatemala on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/guatemala/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Suspenden traslado de Ríos Montt a  hospital mental por admisión de recurso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-traslado-de-rios-montt-a-hospital-mental-por-admision-de-recurso/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-traslado-de-rios-montt-a-hospital-mental-por-admision-de-recurso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Guatemala (EFE).- El traslado del exdictador guatemalteco José Efraín Ríos Montt a un sanatorio mental, previsto para  este sábado por orden judicial, quedó suspendido por la admisión de un recurso interpuesto por sus abogados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El letrado Jaime Hernández, miembro del equipo de defensores del general retirado, explicó a periodistas que la Sala de Apelaciones del Ramo Penal admitió a trámite un recurso de exhibición personal (hábeas corpus) presentado por el equipo, y ordenó la suspensión del traslado de Ríos Montt, de 89 años de edad, al Hospital Carlos Federico Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Sala ordenó al Juzgado de Turno de Femicidio y Otras Formas de Violencia Contra la Mujer y Violencia Sexual y Explotación y Trata de Personas, verificar junto con un forense la situación de salud de Ríos Montt, en arresto domiciliario, y presentar un informe en un plazo de 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También pide al Tribunal B de Mayor Riesgo, a cargo del juicio por genocidio al exjefe de Estado (1982-1983), rendir un informe sobre este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La resolución de la Sala señala que “se ordena suspender el traslado del exhibido al Hospital Nacional de Salud Mental en tanto se tengan los informes solicitados en aras de proteger su derecho a la vida e integridad como derecho humano”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>