<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Openheimer on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/openheimer/</link>
    <description>Recent content in Openheimer on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 21:38:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/openheimer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>HOLA MAÑANA SUELDO</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/hola-manana-sueldo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:38:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/hola-manana-sueldo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El programa del domingo pasado &amp;ldquo;Openheimer presenta&amp;rdquo;, por CNN en Español, hizo un análisis de la educación en América Latina, para concluir que arrastraba una profunda crisis incapaz de rivalizar con la que se impartía en Europa, Asia y los Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las cosas que más llamaron la atención fue la diferencia de sueldos que recibían los maestros, pues en los países desarrollados eran de 30 a 50 mil dólares anuales, tanto en Irlanda, Dinamarca y Estados Unidos, como en Inglaterra, Japón, Corea del Sur, por mencionar algunos, mientras que en esta parte del Continente, fuera de Chile, Argentina o Brasil, daban lástima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando tocaron el caso de Venezuela, se nos llenó el rostro de vergüenza, pues hubo alguien que llamó para revelar que recibía apenas unos 35 dólares al mes, es decir, 420 al año, lo cual me pareció una exageración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, en días anteriores, compartiendo un desayuno con varias profesoras de la Universidad de los Andes en el Táchira, una de ellas dijo que ganaba por 16 horas de clases, 2.600 bolívares al mes; después me topé con médicos que dictan cátedras de sus especialidades en la ULA, que los mismos no pasaban de los 5 mil a 7 mil mensuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estos ingresos, ni Mandrake el Mago podría levantar la calidad de enseñanza a nuestros alumnos, desde el nivel básico, el de secundaria y universitaria, destinando a la ignorancia a sus pupilos, pues para poder sobrevivir, cualquier educador responsable con el mantenimiento de su hogar, se ve obligado a cabalgar por más empleos. Así de sencillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VÍCTOR MATOS&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>