<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Marian on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/marian/</link>
    <description>Recent content in Marian on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jun 2015 04:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/marian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Entregó donativos casa a casa Lotería del Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/entrego-donativos-casa-a-casa-loteria-del-tachira/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/entrego-donativos-casa-a-casa-loteria-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_420191&#34; style=&#34;width: 319px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Ebert Chacón recibió aportes económicos para la compra de una andadera y un coche especial para su hija Marian de 10 años, que sufre parálisis cerebral.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Para realizar una serie de donativos en materia de salud a distintas familias de escasos recursos, la Lotería del Táchira se desplazó este sábado a diferentes puntos de la ciudad de San Cristóbal -en compañía de las imágenes nacionales del Kino, Lesly Barrera y Leonardo Aldana-, como una muestra más de su compromiso con la familia venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La entrega fue realizada por el presidente de la institución, Luis Aníbal Velázquez, quien en compañía de la gran familia del Kino realizó las entregas para compartir de manera directa con los beneficiarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos sentimos muy orgullosos de esta gestión que viene realizando la Lotería del Táchira de manera indetenible, pues a la fecha hemos entregado más de 230 millones de bolívares, en materia de salud, aportes que se pueden realizar gracias a los ingresos del Kino Táchira, que es el juego de la felicidad”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, la imagen masculina del Kino, Leonardo Aldana, agregó su satisfacción por formar parte de estas entregas. “Nos sentimos más que felices, afortunados de poder estar en esta tierra tachirense para realizar estas entregas de manera directa a los más necesitados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lesly Barrera también fue una bendición compartir con los beneficiarios en esta primera actividad social desde que forma parte de la Lotería del Táchira. “Es una bendición poder formar parte de este gran equipo que día a día lucha por el bienestar de tantas personas necesitadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En efecto, los beneficiarios mostraron su agradecimiento y el calor humano desde sus humildes hogares. Solangela Arciniega, beneficiaria de un aporte económico para la compra de tratamiento médico de su hijo, quien se encuentra en cama desde hace años, manifestó su emoción y agradecimiento con toda la familia de Lotería del Táchira, ya que se encuentra desempleada y la condición de su hijo requiere de muchos gastos y cuidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebert Chacón, otro beneficiario de dos aportes económicos para la compra de una andadera y un coche especial para su hija Marian de 10 años, quien sufre de parálisis cerebral, agradeció esta noble labor. “Sumamente agradecido con ustedes, pues para familias como la nuestra es una esperanza estos aportes que realizan y que son posibles gracias al Kino”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la institución benéfica apuntó que la Lotería del Táchira continuará llevando salud y esperanza a todos aquellos que requieren de su mano amiga y que ven en ella una esperanza de vida y un auxilio en los momentos de dificultad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MC)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>