<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Catatumbo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/catatumbo/</link>
    <description>Recent content in Catatumbo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/catatumbo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Afirman las Farc que no puede haber  justicia si el Estado queda impune</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/afirman-las-farc-que-no-puede-haber-justicia-si-el-estado-queda-impune/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/afirman-las-farc-que-no-puede-haber-justicia-si-el-estado-queda-impune/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mensaje leído por el jefe insurgente “Pablo Catatumbo”, alias de Jorge Torres Victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Habana (EFE).- Los negociadores de las Farc afirmaron  este sábado en La Habana que no se puede esperar justicia al término del proceso de paz si el Estado colombiano queda impune y la responsabilidad con las víctimas del conflicto recae solo en la guerrilla una vez firmada la paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mensaje leído por el jefe insurgente “Pablo Catatumbo”, alias de Jorge Torres Victoria, se produce tras el debate sobre la paz en las sesiones de esta semana del Congreso colombiano y el intento de agilizar los diálogos bilaterales que hace más de un año abordan el tema de la reparación de las víctimas, entre otros asuntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No se puede pactar un modelo de justicia en que el Estado y los determinadores queden impunes”, destacó el representante de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (Farc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Catatumbo” recordó los “falsos positivos”, los millones de desplazados, torturados y desaparecidos, las masacres atribuidas al paramilitarismo y la participación de menores en el conflicto, y se preguntó si “los partidos políticos, el empresariado, los terratenientes y las trasnacionales no asumirán ninguna responsabilidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La guerrilla criticó, además, la posición del Gobierno de Juan Manuel Santos al “estigmatizar cuestiones que la contraparte considera determinantes” y advirtió que “la paz será una quimera” si se confunde la determinación de buscar la paz con una señal de “rendición o sometimiento”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>