<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Morelli on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/morelli/</link>
    <description>Recent content in Morelli on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 13:05:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/morelli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hallan feto en el patio de una casa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-feto-en-el-patio-de-una-casa/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 13:05:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-feto-en-el-patio-de-una-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Aterrados. Así quedaron el pasado sábado en la mañana los vecinos del barrio Morelli tras el hallazgo de un feto en la entrada del patio de una vivienda. Más aún cuando el cuerpo carecía de una parte del tronco, los brazos y la cabeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los residentes de la casa fueron los primeros en alertar a los policías del cuadrante, quienes confirmaron el hallazgo y acordonaron el inmueble. &lt;strong&gt;El feto, de unos 8 a 9 meses de gestación, tenía aún el cordón umbilical.  Así lo reseñó La opinión.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personal del Cuerpo Técnico de Investigación (CTI) efectuó el levantamiento y entrevistó a los residentes de la casa en busca de una explicación a lo ocurrido, pero estos dijeron desconocer por completo cómo llegó el feto hasta el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a los rumores entre la comunidad de que &lt;strong&gt;el feto habría sido llevado por un perro hasta el patio, los investigadores por ahora descartan esta versión&lt;/strong&gt; puesto que los residentes aseguraron que el perro de su propiedad no tiene muelas y el del vecino más cercano es ciego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así las cosas, resta por establecer cómo llegó el feto hasta el interior de la vivienda. Por ahora no se descartará ninguna otra teoría como que hubiera sido lanzado desde el exterior o entrado por alguna persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por el avanzado estado de descomposición,&lt;strong&gt; los funcionarios judiciales no lograron establecer el sexo del feto o si tenía señales visibles de maltrato&lt;/strong&gt;. Tampoco, si fueron cortes con arma cortopunzante o animales carroñeros los que desmembraron el cuerpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ahora, el feto fue llevado al Instituto de Medicina Legal, donde le tomarán muestras de ADN y se establecerá la causa de la muerte, si nació vivo y el tiempo de fallecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con estos resultados, la Fiscalía podrá avanzar en la investigación para esclarecer lo ocurrido. También, podrá llamar a cualquier persona de la casa o del barrio para ampliar el interrogatorio o tomarles muestras de sangre con el ánimo de cotejar su ADN con el del feto hallado.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>