<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dirección on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/direcci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Dirección on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/direcci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Talento de Fundarte se exhibe  en la Dirección de Cultura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/talento-de-fundarte-se-exhibe-en-la-direccion-de-cultura/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/talento-de-fundarte-se-exhibe-en-la-direccion-de-cultura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 250 cuadros integran la muestra “Expresiones” de Fundarte, que se exhibe en la Dirección de Cultura del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el próximo sábado 1° de agosto se exhibe en la Dirección de Cultura del estado Táchira (Dcet), Galería “Manuel Osorio Velasco”, la exposición “Expresiones”. La muestra está formada por 250 cuadros de estudiantes de la Fundación Social y Educativa Nuevo Arte (Fundarte), quienes plasman el sentir humano a través de diversas formas y colores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julio César Barboza, director de Fundarte, destacó que las obras son el producto creativo de niños y niñas desde tres años y medio de edad hasta adultos de 35 años, creadas durante el año académico 2014-2015. Entre los expositores también figuran infantes y adultos con necesidades educativas especiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El concepto de la muestra pictórica  tiene que ver con la expresión y con el agradecimiento a la vida, a esa capacidad de crear, de entender y de compartir que con el tiempo a veces se pierde y que queremos inculcar en nuestros alumnos. Fundarte durante sus 35 años de actividad también se ha ocupado de atender a personas con necesidades educativas especiales en el campo artístico, humano y conceptual”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inclusive -agregó- que la exposición cuenta con dos obras de una artista invidente, que aun cuando no tiene la capacidad de ver, “tiene la capacidad de crear y de conceptualizar un color y una forma a través de su tacto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con pintacaritas y junto a sus padres, amigos y docentes, los niños disfrutaron mostraron con satisfacción sus coloridas creaciones, cargadas de amor, alegría, optimismo, remembranzas e ilusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Taller vacacional Fundarte&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aras de incentivar el desarrollo artístico en los niños, los hijos de trabajadores de la Dcet disfrutarán de un taller de pintura, así como funciones de teatro, mimos, cuenta cuentos y cineforo infantil que realizará Fundarte, desde el 27 hasta el 31 de julio en la Galería “Manuel Osorio Velasco”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barboza manifestó que las actividades culturales-educativas se realizarán de dos a cuatro de la tarde, período durante el cual también inscribirán a infantes y adultos interesados en adquirir formación artística. Además, en su sede, ubicada en Residencias El Parque, Torre “B”, piso 1, iniciarán el proceso de inscripción del 1 al 15 de agosto. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>