<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dirección on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/direcci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Dirección on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/direcci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>I Taller de Economía promovió la Dirección de Política</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/i-taller-de-economia-promovio-la-direccion-de-politica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/i-taller-de-economia-promovio-la-direccion-de-politica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Sobre economía hablaron en el I Taller de Economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Dirección de Política y Participación Ciudadana (DPPC), a través de la División de Formación Ciudadana, llevó a cabo este viernes el “I Taller de Economía para la defensa y rescate de nuestra soberanía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este primer Taller de Formación y Capacitación, organizado por la Gobernación Bolivariana del Táchira, estuvo dirigido en su primera fase a la colectividad estudiantil de la región, enmarcado en un programa estratégico que viene desarrollando la DPPC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objetivo primordial de este TFC es el estudio de las relaciones económicas, comerciales, políticas, sociales y humanas que inciden en el desarrollo la zona fronteriza del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las ponencias estuvieron a cargo de los profesores Samuel López, Freddy Parada y Oscar Forero, representantes del Bloque en Defensa del Bolívar; Jhon Rodríguez de la ORIE y Hender Leal por parte de la Dirección de Política. Al evento asistieron dirigentes del Movimiento Estudiantil Universitario, consejos comunales, funcionarios de la Gobernación y prefectos del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Díaz,  director de Política, recalcó que: “Se debe ver a Colombia, ver a la frontera no como un problema, sino como una potencialidad”. Puesto que se debe comprender el momento en el que se vive, para fomentar la producción y estimular el desarrollo económico en la frontera colombo-venezolana, ya que en la actualidad la disparidad cambiaria afecta directamente el poder adquisitivo de todos los  venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta campaña que viene desarrollando la Dirección de Política va desde el fortalecimiento del bolívar, pasando por la concepción de los mecanismos necesarios para la industrialización y desarrollo de las actividades económicas que permitan captar divisas. Así como, también, la concepción del contrabando desde el punto de vista del desarrollo de actividades que afectan la soberanía, señaló Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el jefe de la División de Formación Ciudadana, Sebastián Nieto, destacó que: “estamos formando nuestro voluntariado económico para que salgan a la batalla, y desde la Gobernación Bolivariana del estado Táchira nosotros tengamos ese ambiente, esa institucionalidad de poder formar a nuestro pueblo, para poder instruir a la colectividad en torno a la coyuntura que se está viviendo en la actualidad, como lo es la guerra económica”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de lectura de planos reunió a funcionarios de salud ambiental</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/taller-de-lectura-de-planos-reunio-a-funcionarios-de-salud-ambiental/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Con la participación de 21 funcionarios pertenecientes a la Dirección de Salud Ambiental y Contraloría Sanitaria se desarrolló  el primer Taller de “Lectura e Interpretación de Planos”, en las instalaciones del Colegio de Ingenieros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actividad contó con la presencia de  ponentes de la rama de ingeniería y arquitectura quienes impartieron sus conocimientos en materia de topografía, arquitectura, instalaciones mecánicas, instalaciones sanitarias y sistemas de tratamientos de aguas servidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendy José Zambrano, organizador del evento y coordinador regional de aire, agua y edificaciones de la Dirección de Salud Ambiental, agradeció al Colegio de Ingenieros del Estado Táchira  el apoyo logístico que permitió el cumplimiento de este taller&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó  al mismo tiempo que el objetivo de este taller es interpretar todo lo referente al manejo de planos mediante la aplicación de las normas vigentes referidas al tema que permitan valorar las necesidades de los usuarios que frecuentan día a día el Servicio de Ingeniería Sanitaria, ubicado en las Instalaciones de Salud Ambiental, Sector de Pueblo Nuevo, frente a la UNET, para que de forma oportuna, precisa y efectiva se pueda otorgar respuesta a las solicitudes realizadas ante esta dependencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además recalcó, que próximamente se realizará un conversatorio con funcionarios de distintos organismos entre los cuales se encuentran alcaldía de San Cristóbal e Hidrosuroeste, para que de manera general se generen estrategias, referidas a las actividades que en común puedan llevarse, enmarcadas específicamente en materia del área sanitaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nancy Porras&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dirección de Educación busca solución habitacional a docentes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/direccion-de-educacion-busca-solucion-habitacional-a-docentes/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/direccion-de-educacion-busca-solucion-habitacional-a-docentes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Buscándole solución a más de 2.500 docentes dependientes de la Dirección de Educación del estado, el titular de esa dependencia, Henry Parra,  se reunió  con los profesores para escuchar sus planteamientos y darles instrucciones de los pasos a seguir, tal como se los ha pedido el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el gimnasio de Pesas de Pueblo Nuevo, Parra presidió la asamblea donde el 50% de los  más de cinco mil docentes, entregaron las planillas solicitando viviendas, “una cifra alta de docentes sin vivienda y esta asamblea nos sirve para verificar quiénes tienen terreno y quiénes no, para ir haciendo la programación de los pasos a seguir”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Los profesores con terrenos, seguramente que saldrán primero, porque se hace más fácil el camino para llegar a una vivienda y paulatinamente vamos revisando quienes no tienen nada, porque ya nos giró instrucciones el gobernador, quien ha pedido que los  directores de su tren ejecutivo tienen que reunirse con sus funcionarios para revisar cómo es la calidad de vida de cada uno de ellos, porque para el gobernador no se justifica que los trabajadores de la gobernación luchen por los otros, mientras ellos no tienen ni vivienda-, destacó Parra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que la idea es atender a los de afuera, pero también a quienes están dentro del gobierno regional, y “por eso acordamos esta asamblea  para a través de los organismos competentes los docentes den a conocer sus inquietudes y para dar respuestas concretas, estamos trabajando en que cada quien construya su vivienda, para que el sentido de pertenencia sea mayor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aseguró el titular de educación que: “todo nuestro personal se irá en ´cambote´ para ayudar a las maestras o los maestros a construir su casa, para hacer convites y aprovechar agosto y septiembre  para empezar a construir  un gran número de viviendas para los maestros, entre todos, porque la mano de obra está muy cara y si se paga no hay para la comida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que así como se han hecho los programas de combos con electrodomésticos, se espera que se comience con los materiales de autoconstrucción para realizar este proyecto habitacional para los docentes pertenecientes a la dirección de Educación del estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>