<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diario on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/diario/</link>
    <description>Recent content in Diario on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/diario/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Operativos de seguridad del gobierno carecen de soluciones concretas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/operativos-de-seguridad-del-gobierno-carecen-de-soluciones-concretas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Izquiel, abogado y criminólogo. (Foto: Diario de Caracas)
&lt;p class=&#34;pg-headline&#34;&gt;Desde hace dos días, según lo publicado por funcionarios del gobierno nacional, se dio inicio a un operativo policial en diferentes zonas del país para conseguir desmantelar a bandas delictivas.&lt;/p&gt;
La llamada “Operación Liberación de la Patria”, anunciada por el ministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Gustavo González López; ha conseguido hasta la fecha más de 134 detenidos y 14 muertes en los operativos en la Cota 905 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, según el abogado y criminólogo Luis Izquiel el operativo de seguridad no presentan &amp;ldquo;soluciones concretas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De nada sirve tener un gran número de policías en el operativo si las labores de inteligencia no se hacen de la manera apropiada. En este tipo de procedimientos le da la opción a los delincuentes de ir a otras zonas y después volver cuando con situación de la normaliza”, declaró Izquiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También declaró las deficiencias de los operativos numerosos por parte de la policía como el que ocurrió en la localidad de San Miguel, estado Aragua, donde casi 1.500 funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana capturaron a tres delincuentes y que en principio no eran los solicitados por la justicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto demuestra la poca efectividad que tienen”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Izquiel también aseguró que la militarización de la seguridad ciudadana sigue siendo “uno de los principales errores” que comete el gobierno nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Guardia Nacional tiene otras funciones y su entrenamiento no es el apropiado para tratar temas de seguridad. Es en esos momentos cuando se empiezan a ver la violación de Derechos Humanos. La población no tiene porque pagar las consecuencias”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No presentan pruebas de paramilitarismo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Izquiel aseguró que el gobierno nacional no presenta pruebas al asegurar que los sucesos ocurridos en las Cota 905 en las últimas semanas se debe a la vinculación de bandas criminales con el paramilitarismo colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si esa definición es la delincuentes con armas largas y que realizan hechos delictivos en todas las zonas de Caracas, entonces si podría llamarse paramilitarismo colombiano&amp;rdquo;, ironizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Interiores, González López aseguró que paramilitares colombianos son los responsables de los robos, extorsiones, secuestros y del tráfico de drogas que se realizan en la Cota 905.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios estratégicos en la evaluación de estudiantes </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes-2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este fin de semana estuve revisando un tema que abordó el amigo Gustavo Villamizar titulado “Innovar en la evaluación educativa” (Diario la Nación, 05-07-2015, p. A4). Entre otros señalamientos indicaba que “…el ascenso a los números como el más importante de los elementos del esfuerzo escolar, las notas pasaron a ser el trofeo más preciado y el mayor indicador de la calidad de la formación. Ellas se convirtieron en la razón de estrasnochos y duros empeños. (…) el modelo de evaluación mostró sus grandes fisuras…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es decir, entiendo que el amigo Gustavo parte del principio de que hoy ya no es como cuando la evaluación era evaluación, por decirlo de alguna manera. Necesaria para medir la capacidad del conocimiento que se adquiere en las diferentes casas de estudios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante en el artículo del amigo Gustavo, señala que “Las pruebas ‘objetivas’ de marcar verdadero y falso, de ‘completación’ o elección múltiple, se masificaron en todos los niveles del sistema educativo, incluso en la universidad donde se supone deben ‘razonar’ y ‘analizar’ como base de sus formación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalmente de acuerdo. No obstante, es obvio que en cualquier institución oficial o privada donde se desarrollen asignaturas, nos encontraremos con ese tipo de evaluación. Pero de verdad que en el área de evaluación de conocimiento, estamos en “pañales” (aunque no se consiguen fácilmente).&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los diferentes tipos de evaluación que se aplican no son las más idóneas para medir los objetivos. Existe mucha subjetividad. Además, el estudiante de hoy aplica muchas artimañas para aprobar un examen. Amén de la “ayuda” o beneficios que recibe de Resoluciones que emana el Ministerio del Poder Popular para la Educación a favor del “interés superior del niño, niña y adolescente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se me viene a la memoria que por ejemplo en la década de los años 60-70, para presentar un examen contábamos con tres jurados. Desarrollar una hoja de examen en sus cuatro páginas. Pienso que para mejorar en buena medida la calidad de la educación, el docente, factor primordial en el proceso, debe buscar herramientas y estrategias que motiven e incentiven para preparar al estudiante a otra forma de evaluación para medir su conocimiento. El docente, el maestro tiene autonomía para reformar y aplicar tácticas dentro de su ámbito escolar que motiven al alumno. Y como muy bien lo plantea el amigo Gustavo en su artículo de opinión: “…pero además, sería mejor si esta reforma se inicia desde el aula, con el maestro y con el alumno, protagonistas centrales de la práctica pedagógica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un trabajo el investigación “Factores presentes ante el bajo rendimiento académico de los estudiantes en el área de Matemática” presentado por Marisol Galindo, destaca que entre las posibles causas se encuentran la falta de motivación por parte del docente, los alumnos no están pendientes en aprender sino sacar una nota que los apruebe y no tienen aspiraciones, entre otras no menos importantes. Incluso, está el factor económico el cual es importante para costear sus estudios. “Los alumnos consideran que el ambiente en el salón es hostil (…) el docente del área no permite que le pregunten…” Y el etcétera se pierde de vista. Es el momento de una verdadera reforma en nuestro subsistema. Se abre el debate. /&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;alfredo.monsalve10@hotmail.com           &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@monsalvel&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios estratégicos en la evaluación de estudiantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Este fin de semana estuve revisando un tema que abordó el amigo Gustavo Villamizar titulado “Innovar en la evaluación educativa” (Diario la Nación, 05-07-2015, p. A4). Entre otros señalamientos indicaba que “…el ascenso a los números como el más importante de los elementos del esfuerzo escolar, las notas pasaron a ser el trofeo más preciado y el mayor indicador de la calidad de la formación. Ellas se convirtieron en la razón de estrasnochos y duros empeños. (…) el modelo de evaluación mostró sus grandes fisuras…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es decir, entiendo que el amigo Gustavo parte del principio de que hoy ya no es como cuando la evaluación era evaluación, por decirlo de alguna manera. Necesaria para medir la capacidad del conocimiento que se adquiere en las diferentes casas de estudios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante en el artículo del amigo Gustavo, señala que “Las pruebas ‘objetivas’ de marcar verdadero y falso, de ‘completación’ o elección múltiple, se masificaron en todos los niveles del sistema educativo, incluso en la universidad donde se supone deben ‘razonar’ y ‘analizar’ como base de sus formación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalmente de acuerdo. No obstante, es obvio que en cualquier institución oficial o privada donde se desarrollen asignaturas, nos encontraremos con ese tipo de evaluación. Pero de verdad que en el área de evaluación de conocimiento, estamos en “pañales” (aunque no se consiguen fácilmente). Los diferentes tipos de evaluación que se aplican no son las más idóneas para medir los objetivos. Existe mucha subjetividad. Además, el estudiante de hoy aplica muchas artimañas para aprobar un examen. Amén de la “ayuda” o beneficios que recibe de Resoluciones que emana el Ministerio del Poder Popular para la Educación a favor del “interés superior del niño, niña y adolescente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se me viene a la memoria que por ejemplo en la década de los años 60-70, para presentar un examen contábamos con tres jurados. Desarrollar una hoja de examen en sus cuatro páginas. Pienso que para mejorar en buena medida la calidad de la educación, el docente, factor primordial en el proceso, debe buscar herramientas y estrategias que motiven e incentiven para preparar al estudiante a otra forma de evaluación para medir su conocimiento. El docente, el maestro tiene autonomía para reformar y aplicar tácticas dentro de su ámbito escolar que motiven al alumno. Y como muy bien lo plantea el amigo Gustavo en su artículo de opinión: “…pero además, sería mejor si esta reforma se inicia desde el aula, con el maestro y con el alumno, protagonistas centrales de la práctica pedagógica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un trabajo el investigación “Factores presentes ante el bajo rendimiento académico de los estudiantes en el área de Matemática” presentado por Marisol Galindo, destaca que entre las posibles causas se encuentran la falta de motivación por parte del docente, los alumnos no están pendientes en aprender sino sacar una nota que los apruebe y no tienen aspiraciones, entre otras no menos importantes. Incluso, está el factor económico el cual es importante para costear sus estudios. “Los alumnos consideran que el ambiente en el salón es hostil (…) el docente del área no permite que le pregunten…” Y el etcétera se pierde de vista. Es el momento de una verdadera reforma en nuestro subsistema. Se abre el debate. /&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;alfredo.monsalve10@hotmail.com           &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@monsalvel&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Colas por la gasolina congestionaron calles y avenidas de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videocolas-por-la-gasolina-congestionaron-calles-y-avenidas-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videocolas-por-la-gasolina-congestionaron-calles-y-avenidas-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A través de un recorrido hecho por Diario La Nación a diversas estaciones de servicio de San Cristóbal se pudo constatar la aparición de largas colas de vehículos que buscaban abastecerse de combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congestionamiento y tráfico lento tomaron por sorpresa a los sancristobalenses la mañana de este miércoles debido a la gran afluencia de usuarios que buscaban surtir de gasolina sus vehículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el siguiente video podrá ver el reporte que hizo este rotativo de las colas en las gasolineras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/0okGA6uz-8E&#34; width=&#34;420&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explotó una bombona de gas en Centro Comercial de Maracaibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exploto-una-bombona-de-gas-en-centro-comercial-de-maracaibo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 21:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exploto-una-bombona-de-gas-en-centro-comercial-de-maracaibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tres personas resultaron heridas, en horas de la mañana de este martes, luego de que una bombona de gas explotara en un local de comida, ubicada en el centro comercial Plaza Lago, en el casco central de Maracaibo. Así lo informó el Diario Panorama en su portal web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aparentemente el cilindro quedó abierto desde el día anterior y cuando intentaron encender la hornilla se produjo la explosión producto de la acumulación de gases”, indicó Helim Pirela, comandante del Cuerpo de Bomberos de Maracaibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las heridas, Vanessa Estefania Gonzalez Bonillo, de 24 años, sufrió quemaduras de tercer grado en el 90% de su cuerpo tras el siniestro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Un vigilante de la zona también se quemó en su intento por salvarle la vida. Hay otra joven herida”, indicaron familiares de los heridos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Quebrada La Carbonera se desbordó nuevamente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotosquebrada-la-carbonera-se-desbordo-nuevamente/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 20:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotosquebrada-la-carbonera-se-desbordo-nuevamente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Estas son las mejores gráficas que dejó un recorrido del equipo reporteril de Diario La Nación en La Concordia y la Unidad Vecinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias comunidades se vieron afectadas por el desbordamiento de la quebrada La Carbonera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maquinaria de la alcaldía de San Cristóbal se avocó a remover escombros así como a encauzar las aguas del afluente hídrico.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-1 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-1 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-1 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-1 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-421547 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421552&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9196.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421553&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9196.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421553&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9237.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421554&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9237.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421554&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9241.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421555&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9241.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421555&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9243.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421556&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9243.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421556&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>