<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Autopartes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/autopartes/</link>
    <description>Recent content in Autopartes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/autopartes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Es difícil que ingresen al país repuestos antes de diciembre”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-dificil-que-ingresen-al-pais-repuestos-antes-de-diciembre/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-dificil-que-ingresen-al-pais-repuestos-antes-de-diciembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El presidente de la Cámara Nacional de Comercio de Autopartes (Canidra), José Cinnirella&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es tardía la subasta a mitad de año y con mucha dificultad podrán lograr que ingresen los repuestos al país antes de diciembre”, expresó el presidente de la Cámara Nacional de Comercio de Autopartes (Canidra), José Cinnirella, este martes durante entrevista realizada en el programa Primera Página por Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Cinnirella, la convocatoria ha debido de hacerse en enero, porque la fabricación de los repuestos y el traslado toman tiempo. “Como empresa trabajamos organizadamente y con planificación estratégica. Tenemos que enviar tres meses antes a nuestros proveedores internacionales cuáles son las compras del año siguiente, para que puedan comprar la materia prima y ponerla en la línea de producción y fabricarla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, dijo que no pueden pretender disponer de la materia prima de otros clientes para que les fabriquen a ellos. “Hay que ver si al proveedor le queda materia prima para fabricar, y además tiene que satisfacer la demanda de sus otros clientes internacionales. Esta planificación no estaba hablada con los proveedores. La producción está entre 60 y 90 días y los buques toman alrededor del mismo lapso de tiempo para llegar a Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello el titular de Canidra reiteró que es casi imposible que los repuestos ingresen al país en menos de 45 días, situación que le explicó al Gobierno, quien tiene premura en que lleguen lo más rápido posible para solucionar el problema del transporte público (tiene paralizada entre 40% y 50% de la flota), y también del privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los convenios cambiarios han restringido considerablemente el acceso a las divisas y por ende agudizado el desabastecimiento, que es real, y lo hemos verificado en gira realizada a diferentes estados y depósitos, donde se ve marcado descenso en los niveles de inventarios, que no se han podido reponer debido a que no hay una libre convertibilidad cambiaria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Somos parte de la solución”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó Cinnirella que aun cuando las divisas asignadas al sector, a través de la subasta convocada por el Cencoex,  representa un paliativo para la situación, como empresarios han aportado soluciones a la crisis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos en depósitos de Panamá productos ya fabricados, orientados al transporte público, vamos a darle prioridad a esos compradores y en menos de 10 o 15 días esos productos están acá. Y los de la subasta 16 ya están fabricados, una vez le hagan transferencia a los proveedores internacionales podrán ingresar y suplir la demanda del sector”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Canidra insistió en que la empresa privada quiere el diálogo con el Gobierno, tomando en cuenta que el gremio empresarial es el que más ofrece puestos de trabajo en el país, ciertos beneficios y riqueza, que mejoran las condiciones de vida de la población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos tenido diferentes reuniones, pero una vez que desaparecen esos problemas que originan, las reuniones se suspenden y deben mantenerse, ser sostenidas y sinceras. Estamos dispuestos en todos los niveles al diálogo, porque sabemos que nos puede traer resultados beneficiosos”, apuntó.  (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>