<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Humala on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/humala/</link>
    <description>Recent content in Humala on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:49:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/humala/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Humala: “Hay que ayudar al pueblo venezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/humala-hay-que-ayudar-al-pueblo-venezolano/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/humala-hay-que-ayudar-al-pueblo-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Perú, Ollanta Humala, insistió en la importancia de Venezuela para la región latinoamericana al considerarlo como “un país muy importante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si no le va bien, puede crear problemas en la región. Hay que ayudar al pueblo venezolano para que resuelva sus problemas, que no se deteriore más el marco institucional democrático, siempre respetando sus decisiones internas”, dijo el mandatario peruano en entrevista al diario El País.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Humala expresó su preocupación por lo presos políticos venezolanos, como Leopoldo Lópesz y Antonio Ledezma, y afirmó que “es importante que haya más información y claridad sobre los detenidos”.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Asimismo destacó la actuación del expresidente del Gobierno español, Felipe González, quien visitó a Venezuela el pasado mes de junio en defensa de los presos políticos. “Es muy importante la labor de personalidades como Felipe González”, puntualizó.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El mandatario manifestó que con las elecciones parlamentarias en Venezuela, que se celebrarán el 6 de diciembre de este año, se verá “qué es lo que el pueblo venezolano quiere hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Humala, quien se encuentra de visita en España, puso de ejemplo a la experiencia de Perú sobre el tema económico y reflexionó sobre lo que Venzuela debe hacer al respecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En los años ochenta vivimos una hiperinflación, y eso licua una economía. Hemos vivido la existencia de distintos tipos de cambio, que son una fuente de corrupción. Durante esos años, dos millones de peruanos iniciaron una diáspora por el mundo; y eso no se lo recomendamos a ningún país del mundo”, comentó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>