<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jairo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jairo/</link>
    <description>Recent content in Jairo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jairo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Licoreros desmienten llamado a hora cero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/licoreros-desmienten-llamado-a-hora-cero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/licoreros-desmienten-llamado-a-hora-cero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jairo Andrés Santander, presidente de la Federación Venezolana de Licoreros y afines (Fevelif). (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jairo Andrés Santander, presidente de la Federación venezolana de licoreros y afines (Fevelif), desmintió el llamado a hora cero por parte de este gremio, que circuló en algunas páginas web informativas del país, y aseguró que en lugar de una paralización, lo que siempre han solicitado los trabajadores de este sector es condiciones óptimas para el desarrollo de sus labores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santander leyó un comunicado emitido por Fenalif, donde los comerciantes afiliados señalan que: “nunca el gremio licorero ha usado páginas web, ni ninguna tecnología, para difundir por ningún medio un llamado a hora cero; y es por ello que desmentimos la información publicada por la página web Lapatilla.com, donde afirmaban que este sector había convocado a una paralización”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la detención de Fray Roa, miembro de esta organización, que se dio durante la semana pasada en Caracas, solicitaron que se aclaren las razones de la privación de libertad, pues consideran que se trata de un mal entendido con las autoridades: “nosotros jamás hemos llamado a una hora cero, si en su lugar incluso hemos peleado para que eliminen los decretos de ley seca, lo que queremos es trabajar, por eso consideramos que hubo un mal entendido en este caso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovecharon la ocasión para hacer un llamado al gobierno nacional, para que les ayude a resolver el problema que tienen con los empresarios, con respecto al 30% de las ganancias netas y el 12,5% para los gastos operativos y el cumplimiento del artículo 16 de la Ley antimonopolio, que habla de la competencia desleal, ya que son contribuyentes formales y cumplen con todo lo establecido en las leyes vigentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, indicó que la normativa vigente establece 30% de porcentaje de ganancias, que no es respetado por las compañías en la actualidad, y necesitan que esto se cumpla para evitar la crisis de los negocios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solicitaron, además, una mesa de diálogo con el gobierno nacional y regional, y agregaron que Fevelif es una organización con más de 12 años de creada, y nunca ha tenido controversias con las autoridades.
Esperan que en las próximas horas Fray Roa se encuentre en libertad, y que el gobierno comprenda que el gremio licorero no pretende hacer ningún tipo de incitación, porque no son políticos, sino comerciantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>