<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anchorman on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/anchorman/</link>
    <description>Recent content in Anchorman on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/anchorman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ant Man, un hombre que quiso ser hormiga</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ant-man-un-hombre-que-quiso-ser-hormiga/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ant-man-un-hombre-que-quiso-ser-hormiga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El actor Paul Rudd protagoniza la nueva cinta de Marvel sobre un superhéroe dispuesto a salvar al mundo. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El nombre de Paul Rudd está ligado a la memoria de la audiencia por sus actuaciones en películas de comedia como Anchorman 2, Este es el fin,This is 40, Knocked Up y Clueless, aquella divertida cinta junto a la inefable Alicia Silverstone. Tras haber pasado por el género humorístico liviano (que incluyó alguna aparición en la serie Friends), la carrera de este actor, nacido en Nueva Jersey, da un giro de 180 grados al meterse en la piel de un personaje de Marvel Comics, Ant Man, el hombre hormiga, un tipo capaz de cambiar el tamaño de su cuerpo y disminuirlo mientras su fuerza corporal crece. Rudd habló con El Tiempo sobre su rol en la película, que se estrena este viernes en el país, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— Esta película es su primera con un papel de superhéroe. ¿Cómo fue el proceso?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— Todo comenzó porque Edgar Wright, quien escribió el guion, me contactó y me dijo que desde que comenzó el proyecto tenía en mente que fuera yo quien me pusiera el traje del hombre hormiga. Tras leer la historia me pareció emocionante tener la confianza de ellos para que lo protagonizara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— Esta es una película de alto presupuesto, a diferencia de lo que usualmente hace&amp;hellip;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— Tal vez no me sentí tan asustado porque Marvel tiene la habilidad para hacer películas no solo de acción y efectos especiales, sino con humor inteligente. Y eso, creo, combina muy bien en esta película. Tiene un tono diferente que la hace divertida. Y tuve que hacer muchas cosas que realmente nunca antes había hecho como actor. Me preparé físicamente con una rutina de ejercicios rigurosos durante un periodo mucho más largo que en cualquier otro papel que he hecho antes.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— Ya que lo menciona, su cambio físico es admirable.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
— Me tomé la rutina de ejercicio muy seriamente. Hice de la rutina de ejercicios y la dieta lo más importante de mis semanas previas a comenzar a rodar: comí cosas muy específicas a horas determinadas y trabajé con mi entrenador en ejercicios para aumentar volumen de músculos, mientras hice algo de cardio de forma personal. Quería que la gente tuviera la impresión de que no iban a ver a un impostor y quería, además, sentirme cómodo llevando puesto ese traje. Comenzaba mis ejercicios a las 6:30 de la mañana. Fue difícil al principio, pero una vez sigues la rutina, es fácil mantenerse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— ¿Y sigue la rutina ahora?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— Sí, trato de mantenerla tanto como puedo. Lo estuve haciendo por un año y medio, y quisiera poder mantenerlo de por vida, algo que sé que es difícil, pero igualmente uno nunca sabe si Marvel va a llamarme para un papel en alguna secuela o para El Capitán América 3 (risas), hay que estar preparado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— ¿Siente que pueda tener algo en común con un insecto como una hormiga?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— ¿Tal vez mi tórax? (Risas). No, no pienso que tenga nada en común con ellas pero definitivamente sí siento una afinidad y respeto por las hormigas mucho más ahora que antes, lo cual puede que suene ridículo pero es verdad. Las hormigas son realmente fascinantes en su forma de ser y de comportarse, de trabajo en equipo y de adaptación al cambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— ¿Qué tan difícil fue llevar puesto ese traje en la película?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— Bueno, no dejaba de ser algo incómodo porque hacía mucho calor en los días que rodamos y lo hicimos en la ciudad de Atlanta, que es también húmeda. Pero no fue tan malo como pensaba que podría haber sido. Y eso que estamos hablando de un traje hecho casi todo en cuero. No es que me sintiera miserable, pero era un alivio cuando me lo quitaba (risas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;— Si tuviera el poder de encoger algo en específico, ¿en qué pensaría primero?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;
— La pregunta que me he hecho es qué pudiera agrandar si tuviera poder para hacerlo. Y lo que siempre se me viene a la mente es mi apartamento en Nueva York así como otras cosas que no puedo decir ahora (risas). ¿Encoger? Pues mis niveles de estrés cuando me siento bajo presión (risas).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>