<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Maracaibo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/maracaibo/</link>
    <description>Recent content in Maracaibo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/maracaibo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sancristobalenses piden que digan la verdad sobre colas en gasolineras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Lo de las colas en las estaciones de servicio en San Cristóbal no es cuento. Este viernes nuevamente, al igual que el miércoles y jueves, el congestionamiento vehicular en los lugares donde funcionan las gasolineras era de mayor envergadura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unos hablaban de humillación,  otros de anestesiados, megacolas, insoportables, y otros pedían paciencia, pero la generalidad mostraba su preocupación y hasta malestar,   expresándolo con  gestos y palabras  impublicables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se hizo un recorrido para conocer la  opinión de los sancristobalenses sobre el caso, pero hasta un zuliano encontramos enrolado en la cola, alegando que: “esto es increíble, insólito, en Maracaibo se hacen colas a veces por la gasolina, pero nunca antes había visto una megacola, esto es mundial, nunca visto, debe haber más respeto para los tachirenses”, destacó Segundo Cabrera.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422414&#34; style=&#34;width: 186px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422414&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg?resize=176%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422413&#34; style=&#34;width: 217px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422413&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg?resize=207%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Entre las expresiones fuera de tono, se dejaban escuchar la muy coloquial que comienza con C, y la más dura con H y P, además de la que empieza con M… “No puede ser que llegue a La Guacara y después de dos horas me encuentro con que estaba cerrada. Allí salí C… M. corriendo para esta bomba (cerca del Obelisco), donde la cola está  cubriendo cinco cuadras a la redonda, entré a las 8:00 de la mañana y son las 10:50 y todavía no he podido echar gasolina”, repuso José Sierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Estamos anestesiados”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos, entró al surtidor y  aunque tenía cara de pocos amigos, atendió el requerimiento periodístico, mirando al asiento de atrás, señalando a su pequeña hija: “ella salió ayer de vacaciones y mira dónde la tengo, dos horas en cola, porque no puedo llevarla a ningún lado, ya que es alarmante esto de la gasolina, pero cuando uno está en menos de medio tanque empieza la agonía de no quedarse varado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabel, señora conduciendo un moderno vehículo, se bajó para decir: “escribe allí que esto es culpa de Chávez, él fue quien ceduló a mucha gente que ahora tiene carro venezolano pero vive en Cúcuta, y como tienen chip pueden venir para tanquear, además que esto de las bombas internacionales es una M que no sirve para nada, sino para que nos J… a nosotros aquí con esta cola”. La doña no quiso fotografías, advirtiendo en tono grosero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Trabajamos sólo medio día”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los tantos taxistas que se observaron buscando echar gasolina, dijo que se llamaba Luis: “Yo tengo dos horas y cuarto en esta cola, no hay nada más estresante que esto, ahora sólo trabajamos medio día, porque no hay tiempo para más, porque hay que pensar en tres horas buscando la gasolina, además que de noche no se puede laborar por la inseguridad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia Bustamante, aseguró que: “esto no terminará por ahora, porque todos sabemos que de los municipios donde colocaron bombas internacionales se redujo la posibilidad de colocar con normalidad gasolina y todos esos carros los vemos aquí en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Qué digan la verdad”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan José Murillo, destacó que el problema es que el “Gobierno no ha dicho la verdad de lo que está pasando con las colas en las gasolineras, creo que es una falta de respeto lo que se hace con los tachirenses, y concretamente con nosotros los sancristobalenses, porque simplemente no están diciendo la verdad de lo que ocurre, hay solo rumores, pero no sale ese señor que dicen se llama Carlos Ortega, encargado de  Pdvsa en la región, para explicar el asunto, por eso yo estoy de acuerdo con los de PPT que piden su renuncia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Humillación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libardo Quintero, quien dijo haber llegado a menos de diez carros en la estación de servicio frente al Don Bosco, cuando la cerraron, ya había pasado dos horas en cola; “ahora no puedo mover el carro porque no tengo gasolina para ir a otra bomba, me quedé aquí, porque me dijeron que abrirían a las 4 de la tarde, son las 11:30 de la mañana, pero me toca calarme esta humillación que hacen con el pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Paciencia mucha paciencia”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;León Labrador pidió paciencia, “mucha paciencia, esto deben solucionarlo, porque no se justifica lo que está pasando; yo estaba casi en la reserva y entré de milagro a esta bomba, porque uno tiene que andar de arriba para abajo en busca de poder echar la gasolina y nadie da una explicación verdadera”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antonio Prato, afirmó que: “entré de milagro, ya estaba  en el tablero marcando el rojo, muy preocupado porque eso daña la bomba de la gasolina, pero era que venía de otras dos horas de cola y cuando me faltaba poco la cerraron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En términos generales, este viernes se observó en los sancristobalenses mucho malestar por esta situación que, según afirmaron, ha cambiado la cotidianidad, ya que todas las calles y avenidas donde hay gasolineras están congestionadas por tanto vehículo, sólo esperan que alguien del Gobierno nacional o regional diga la verdad sobre lo que está pasando con la gasolina y este cambio repentino de las largas colas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hombre robó un auto y al verse acorralado se lanzó del Puente sobre el Lago</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hombre-robo-un-auto-y-al-verse-acorralado-se-lanzo-del-puente-sobre-el-lago/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 10:35:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hombre-robo-un-auto-y-al-verse-acorralado-se-lanzo-del-puente-sobre-el-lago/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un delincuente se lanzó del Puente sobre el Lago de Maracaibo, la tarde de este martes, cuando intentaba escapar de las autoridades militares, luego de robar un vehículo en la Costa Oriental del Lago, según informó el diario &lt;strong&gt;Panorama &lt;/strong&gt;en su portal web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extraoficialmente se conoció que el hampón, procedente de La Concepción, robó el carro en Cabimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El robo fue notificado de inmediato a los funcionarios militares y se procedió a hacer un recorrido por el Puente. En la cabecera fue ubicado y el delincuente al verse acorralado se lanzó al agua”, dijo una fuente militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hampón, al verse acorralado por los efectivos militares, accionó un arma de fuego y se lanzó. “Los funcionarios lo rescataron y detuvieron de inmediato”, dijo el informante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El delincuente está fuera de peligro. Hasta el momento se desconoce su identidad y las características del vehículo robado.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explotó una bombona de gas en Centro Comercial de Maracaibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exploto-una-bombona-de-gas-en-centro-comercial-de-maracaibo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 21:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exploto-una-bombona-de-gas-en-centro-comercial-de-maracaibo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tres personas resultaron heridas, en horas de la mañana de este martes, luego de que una bombona de gas explotara en un local de comida, ubicada en el centro comercial Plaza Lago, en el casco central de Maracaibo. Así lo informó el Diario Panorama en su portal web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aparentemente el cilindro quedó abierto desde el día anterior y cuando intentaron encender la hornilla se produjo la explosión producto de la acumulación de gases”, indicó Helim Pirela, comandante del Cuerpo de Bomberos de Maracaibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de las heridas, Vanessa Estefania Gonzalez Bonillo, de 24 años, sufrió quemaduras de tercer grado en el 90% de su cuerpo tras el siniestro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Un vigilante de la zona también se quemó en su intento por salvarle la vida. Hay otra joven herida”, indicaron familiares de los heridos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>