<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desniveles on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/desniveles/</link>
    <description>Recent content in Desniveles on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/desniveles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Por el oeste, los huecos son un habitante más</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-oeste-los-huecos-son-un-habitante-mas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-oeste-los-huecos-son-un-habitante-mas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Desniveles varios en calle 5 de La Concordia-parte baja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202025.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En la principal de Madre Juana, inclinaciones y troneras.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425331&#34; height=&#34;900&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202025.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; En la principal de Madre Juana, inclinaciones y troneras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202017.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Ha partido muñones este hueco del 23 de Enero.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425330&#34; height=&#34;900&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202017.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Ha partido muñones este hueco del 23 de Enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202019.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;La bienvenida a la Zona Industrial de Puente Real.&#34; class=&#34;size-full wp-image-425335&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN202019.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; La bienvenida a la Zona Industrial de Puente Real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los moradores del oeste popular de San Cristóbal, los huecos se han convertido en un habitante más de sus comunidades. Carlos Labrador, residente de la principal de Madre Juana, se los sabe de memoria y cada día los ve peor. “A los que les han echado asfalto es por encimita, pero a la primera lluvia se levantan”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa percepción coincidió María Mejía, quien se identifica como la chichera del supermercado de ese sector. “Medio asfaltaron rapidito y tiraron fue asfalto frío”, observó la trabajadora, quien exhortó a los gobernantes a brindar más soluciones y a echarse menos la culpa entre ellos de los problemas comunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la entrada a la Zona Industrial de Puente Real, la vialidad también muestra precarias condiciones. Obreros de ese parque están conscientes de que 40 días de lluvias taladraron la carpeta asfáltica, pero exigen gestión. “Leí que la Gobernación no le da asfalto a la Alcaldía. Ellos pelean y el que sufre es el pueblo”, consideró Luis García.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el 23 de Enero el panorama es diverso. Algunas calles recibieron bacheo recientemente por parte del plan “SC Mejores Vías”, de la municipalidad, pero otras, como la carrera 1, frente a la urbanización San Sebastián, exhiben troneras alargadas, redondas, en grupo y profundas. La semana pasada, José Antonio Ramírez, vecino de esa vía, observó cómo los huecos partían los muñones de varias camionetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más difíciles de esquivar, sin embargo, resultan los desniveles de la calle 5 entre carreras 3 y 4 de La Concordia. A Ronald Vanegas, comerciante de esa transitada ruta, le preocupa que los carros se peguen mucho a la acera para escapar de los baches, poniendo así en peligro la vida de los peatones y de los muchachos que trabajan con frenos en el sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Uno entiende que si llueve no se puede trabajar, pero después he visto cómo la gente de la Alcaldía tira una capita de asfalto nada más”, objetó Luis Urbina, otro vecino de La Concordia. “Yo no le pido nada a ninguna autoridad porque todo en la administración pública es un guiso”, remató, con desesperanza. Para él, los huecos ya son un habitante más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fotos/Jorge Castellanos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>