<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oscar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/oscar/</link>
    <description>Recent content in Oscar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/oscar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Roban camioneta a trabajador del Ministerio Público</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/roban-camioneta-a-trabajador-del-ministerio-publico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/roban-camioneta-a-trabajador-del-ministerio-publico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Oscar Obdulio Noguera, Investigador Criminalístico adscrito a la Unidad Técnico Científico y de Investigaciones del Ministerio Publico Miranda, fue interceptado por un grupo de sujetos, quienes portando armas de fuego lo despojaron de su camioneta, cuando circulaba por la ciudad de Guatire, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según reportes policiales, la mañana de este domingo, la vícitma fue sorprendida por los criminales cuando iba a bordo de su camioneta Toyota Terios, placas AA672GS. Los pistoleros, bajo amenaza de muerte, conminaron  a Noguera a entregar la camioneta, informó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/dcolina_gv/status/620263662310133760&#34;&gt;https://twitter.com/dcolina_gv/status/620263662310133760&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1873 cargos fijos tienen trabajadores del sector salud en el estado Táchira </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/1873-cargos-fijos-tienen-trabajadores-del-sector-salud-en-el-estado-tachira/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 10:35:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/1873-cargos-fijos-tienen-trabajadores-del-sector-salud-en-el-estado-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para informar a los trabajadores del sector salud, sobre la titularidad  de 1873 cargos, este martes se convocó a una asamblea en el  auditorio del Hospital Central donde los representante sindicales mostraron su satisfacción por los logros alcanzados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oscar Martínez, secretario de organización de la Junta Directiva del Sindicato, señaló que hay una paz laboral en la institución y  se está introduciendo un nuevo contrato colectivo porque el actual se vence el primero de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estamos solicitando una prima de frontera para que sea elevada al estado,  un HCM para los trabajadores, el otorgamiento de lentes con un aumento horizontal para todo el personal-, dijo Martínez quien sostuvo que los trabajadores fueron informados sobre el pago de la deuda del año correspondiente al 2014, deudas que afirmó ya fueron honradas en casi su totalidad en el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Destacó que hay 420 millones de bolívares para cubrir la insuficiencia presupuestaria del año 2015. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Limpian lecho de la quebrada “La Carbonera”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/limpian-lecho-de-la-quebrada-la-carbonera/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/limpian-lecho-de-la-quebrada-la-carbonera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_421937&#34; style=&#34;width: 431px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Oscar Álvarez, presidente de Corpointa.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los organismos del gobierno regional y nacional iniciaron trabajos de limpieza del sedimento de los desarenadores y las fosas retenedoras de desechos sólidos, tras el 5to. desbordamiento y colapso de la quebrada La Carbonera en la avenida Rotaria, el pasado lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Oscar Álvarez, presidente de Corpointa, la quebrada colapsó por el exceso de sedimento producto de las lluvias, asegurando que se vienen haciendo trabajos preventivos desde el inicio de la temporada, conjuntamente con Protección Civil y allí “nos ubicaron aguas arriba donde surgió el problema”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo que las zonas afectadas son la Unidad Vecinal, Hospital Central de San Cristóbal y La Castra, a consecuencia de las tres horas de lluvia caídas sobre la ciudad. “Estamos haciendo los trabajos en las adyacencias del centro comercial Premium de la avenida Rotaria donde habita el problema principal y hemos recibido el respaldo de la empresa privada”, destacó Álvarez Nisperuza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que la gobernación está abocada a la limpieza de los sedimentos que arrastró la crecida con camiones de todos los organismos que están actuando de manera conjunta, esta vez con el apoyo del Ministerio de Transporte Terrestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reiteró que en el sitio como en otros del Táchira, en situación de riesgo, está actuando diligentemente el estado por órdenes del gobernador José Gregorio Vielma Mora, específicamente con camiones volteo, jumbo y cargadores para garantizar la seguridad y tranquilidad de las personas que allí habitan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estamos desplegados en varios municipios, barrio El Río, Troncal 5, falla de borde del Nevada y Pan de Azúcar; la población puede estar tranquila que están en manos de un gobierno responsable, sin embargo deben tomar las previsiones, limpiando alcantarillas y saliendo a tiempo de las zonas de riesgo-, destacó. &lt;b&gt;(AM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>