<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oscar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/oscar/</link>
    <description>Recent content in Oscar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/oscar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Maduro puso al pueblo las cadenas de hambre y persecución que Bolívar nos había quitado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maduro-puso-al-pueblo-las-cadenas-de-hambre-y-persecucion-que-bolivar-nos-habia-quitado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maduro-puso-al-pueblo-las-cadenas-de-hambre-y-persecucion-que-bolivar-nos-habia-quitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Oscar Molina, dirigente juvenil de Primero Justicia- Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco del natalicio del Libertador, los jóvenes de Primero Justicia tomaron la plaza Bolívar de San Cristóbal para manifestar de forma pacífica, por la manera en la que, según ellos”, el gobierno de Nicolás Maduro ha decidido ponerle al pueblo venezolano las cadenas del hambre y la persecución que Simón Bolívar luchó por eliminar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oscar Molina, dirigente juvenil de Primero Justicia- Táchira, sostuvo que: “El Libertador jamás se imaginó que a pesar de tanto luchar por nuestra independencia, hoy en día los dirigentes de la mal llamada revolución socialista vendieran nuestra patria, nuestros recursos y nuestra soberanía al mejor postor, como ha sucedido con China y muy especialmente Cuba, de donde no solo copiaron su ideología sino el sufrimiento de la población, para poder conseguir alimentos por medio de filas descomunales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que: “Las cadenas del hambre que han impuesto con la aguda escasez de productos de primera necesidad que azota a nuestro país, pareciera un intento perverso del gobierno de Cabello y Nicolás Maduro para mantener a los ciudadanos pendientes de cuanto producto llega al supermercado más cercano, para no ver cómo ellos y sus esbirros dilapidan nuestros recursos y engordan sus arcas personales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Aunado esto, se encuentran las cadenas de la persecución, a través de las cuales se han valido de los poderes públicos e instituciones como la Contraloría, el TSJ y los cuerpos de seguridad del Estado para perseguir y callar las voces disidentes a este gobierno incapaz, que cada día aumenta las trabas para que la población pueda acceder a la verdadera justicia y utilizar canales libres de participación y comunicación&amp;mdash; enfatizó el dirigente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por eso, nosotros le decimos a los venezolanos que es momento de romper las cadenas con su voto este 6 de diciembre para seguir con la verdadera libertad, la libertad que todos los venezolanos merecemos”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>