<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/</link>
    <description>Recent content in Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 21:42:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video|Así se toma una pastilla efervescente un astronauta en el espacio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoasi-se-toma-una-pastilla-efervescente-un-astronauta-en-el-espacio/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 21:42:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoasi-se-toma-una-pastilla-efervescente-un-astronauta-en-el-espacio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La vida en el espacio cambia por completo cualquier costumbre, por simple que parezca. Por ejemplo, si un astronauta tiene que tomarse una pastilla efervescente, ¿cómo lo consigue? Pues, así a primera vista, resulta complicado que espere unos minutos a que el fármaco se deshaga en el agua. De hecho, en realidad es mucho más complicado que cualquier disparatada técnica que puedas idear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terry Virts, astronauta de la NASA, ha mostrado en un vídeo qué sucedería si quiere tomarse una pastilla efervescente. Gracias a un video en Youtube grabado con una cámara de alta resolución, observamosel sorprendente comportamiento del fármaco en una burbuja que campa a sus anchas por la Estación Espacial Internacional, reseñó que.es&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Vx0kvxqgC1c&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Panda Jia Jia logró dos récords Guinness en su cumpleaños 37</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/panda-jia-jia-logro-dos-records-guinness-en-su-cumpleanos-37/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:24:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/panda-jia-jia-logro-dos-records-guinness-en-su-cumpleanos-37/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jia Jia fue reconocida además este martes con dos records Guinness, la panda más mayor de la historia y la panda gigante viva más longeva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La osa panda en cautividad más vieja del mundo probó una tarta elaborada con vegetales congelados y, por supuesto, bambú en la celebración de su trigésimo séptimo aniversario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jia Jia fue reconocida además este martes con dos récords Guinness, la panda más mayor de la historia y la panda gigante viva más longeva, publicó la agencia AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nacida en 1978, Jia Jia vive en el Ocean Park de Hong Kong desde 1999.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director del servicio veterinario del parque, Paolo Martelli, dijo que la esperanza media de vida de un panda es de unos 20 años, y solo ocho de los 400 que viven en cautividad hoy en día tienen más de 30.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por lo tanto, agregó, &amp;ldquo;es bastante excepcional que un panda alcance esas edad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La edad de Jia Jia equivaldría a 110 años en un humano. Sufre hipertensión y dolores articulares aunque su salud se mantiene estable.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|China: mujer murió al ser &#39;tragada&#39; por escalera eléctrica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videochina-mujer-murio-al-ser-tragada-por-escalera-electrica/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 17:31:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videochina-mujer-murio-al-ser-tragada-por-escalera-electrica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de Youtube.
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Una mujer ha muerto este domingo por las heridas sufridas al quedar atrapada en el mecanismo de una escalera mecánica en un centro comercial de China luego de salvar a su hijo al dárselo a dos trabajadoras del establecimiento justo antes de quedar atrapada, según ha informado la agencia de noticias china Xinhua.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;Las imágenes del circuito de televisión interno muestran como la mujer, de 30 años de edad e identificada como Xiang, sube con su hijo por las escaleras mecánicas y, al darse cuenta de que se ha abierto un hueco en el mecanismo, coge al menor en brazos y se lo pasa a dos azafatas justo antes de que ella quede atrapada por el mecanismo. El accidente ha tenido lugar en un centro comercial de la localidad de Jingzhou, en la provincia de Hubei, en el este de China. La mujer falleció por las heridas causadas por el mecanismo de la escalera mecánica, publicó el diario español ABC.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;El Gobierno municipal de Jingzhou ha explicado que en el accidente, que tuvo lugar a las 10.00 horas, el niño salió ileso. Un trabajador del centro comercial intentó sin éxito evitar que la mujer fueran engullida por el avance del mecanismo de la escalera. Las imágenes del siniestro se han convertido en lo más buscado en Weibo, la red social china equivalente a Twitter, en la que muchos usuarios se han preguntado si la escalera había tenido un correcto mantenimiento.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p&#34;&gt;&lt;strong&gt;Imágenes fuertes que pueden herir su susceptibilidad:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Q9jBuPSXnPs&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC: tres grandes corporaciones que pidieron perdón y dos que nunca lo hicieron</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoconoce-el-desfile-de-modas-sin-complejos-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/videoconoce-el-desfile-de-modas-sin-complejos-de-sao-paulo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los que llegan a la cima de las grandes corporaciones no son dados a pedir perdón.
&lt;p class=&#34;story-body__introduction&#34;&gt;Que las grandes empresas pidan perdón por algo que hicieron en el pasado no ocurre todos los días.&lt;/p&gt;
Por eso, cuando lo hacen marcan un antes y un después, explica BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como cuando la marca alemana Hugo Boss se disculpó en 2011 por sus vínculos con los nazis durante la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese tiempo la corporación japonesa Mitsubishi utilizó a los prisioneros de guerra estadounidenses como mano de obra esclava. Así lo reconoció el fin de semana pasado, 70 años después, y pidió perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te explicamos estos y otros ejemplos, pero también el caso de aquellas empresas que nunca dieron su brazo a torcer.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;El pasado nazi de Hugo Boss&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Tras la derrota de Alemania en la Segunda Guerra Mundial, y avergonzados por el nazismo, muchos prefirieron no volver a hablar del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Hugo Boss el silencio le duró hasta 2011, cuando se disculpó por sus vínculos con los nazis entre 1939 y 1945.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112510_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La disculpa de Hugo Boss tardó siete décadas en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;La firma de moda expresó su &amp;ldquo;más profundo pesar por aquellos que sufrieron daños e infortunios&amp;rdquo; en sus fábricas, en las que utilizaba mano de obra forzada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ellas producía uniformes entre otros para las SS, una de las más grandes y poderosas organizaciones dentro del Tercer Reich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello se valía del trabajo forzoso, al igual que Bosch, Daimler, Deutsche Bank, Mercedes, Volkswagen y otras empresas alemanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya antes del perdón de Hugo Boss, en el año 2000, 50 años después de la caída del Tercer Reich, el gobierno alemán y 6.000 empresas establecieron un fondo de compensación de US$5.500 millones para los sobrevivientes de la era nazi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y los expertos concuerdan en que esa, la de compensar a las víctimas, es la forma más sincera de perdir perdón.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;La disculpa tardía de BP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El error de Tony Hayward, quien en 2006 era director ejecutivo de la petrolera BP (antes llamada British Petroleum) fue dudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era el 20 de abril de 2010 y a medida que los medios de comunicación se hacían eco de la noticia, el británico enfrentaba la espantosa perspectiva de que BP se convirtiera, al menos por un tiempo, en la compañía más odiada de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112420_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Tony Hayward tuvo una opción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y es que ese día un escape provocó la explosión de la plataforma petrolífera Deepwater Horizon, en el Golfo de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras hundirse, empezó a vertir petróleo a un ritmo de entre 35.000 y 60.000 barriles por día (entre 5.600 y 9.500 metro cúbicos) de acuerdo a los expertos, aunque las cifras nunca se pudieron verificar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, la única opción de Hayward era expresar inmediatamente su más sentido pesar. Pero no fue tan rápido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pidieron perdón, pero les tomó algo de tiempo porque estaban tratando de decidir quién era el responsable&amp;rdquo;, dice Magnus Carter, asesor de gestión de reputación de la firma Mentor Ltd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y es que la plataforma era propiedad de otra empresa y la operaba una tercera&amp;rdquo;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Fue cuestión de horas&amp;hellip; pero en la era digital las disculpas han de ser inmediatas o pierden su impacto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El retraso pudo haberle costado a BP el tener o no tener una voluntad política favorable, ya que la disculpa tardía pudo haber parecido menos sincera que una inmediata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y un video más elaborado que hizo público más adelante se interpretó como un acto de falsa modestia y como exponente de todo el esfuerzo que la compañía estaba haciendo para lavarse la cara.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;La &amp;ldquo;grave irregularidad&amp;rdquo; de News of the World&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
El perdón del magnate australiano-estadounidense de las comunicaciones, Rupert Murdoch, es quizá la expresión más rotunda de pesar corporativo de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo expresó después de que se descubriera que reporteros de &lt;i&gt;News of the World&lt;/i&gt;, uno de los diarios en inglés de mayor circulación del mundo y propiedad de su empresa News Corporation, realizaron escuchas telefónicas ilegales contra miles de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una disculpa firmada, Murdoch reconoció que había sido una &amp;ldquo;grave irregularidad&amp;rdquo; por parte de News of the World.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es que el magnate tenía mucho que perder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112848_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Los expertos consideran la disculpa de Rupert Murdoch la expresión más rotunda de pesar corporativo de la historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Y aun así, a pesar de estar en una situación similar, el gestor de reputación Magnus Cartes dice que no es fácil que líderes empresariales experimentados pidan perdón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Perdir perdón es algo emocional&amp;rdquo;, señala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Pero el mundo corporativo es una cultura de machos, donde los hechos, la acción y la autoridad se consideran más importantes que las respuestas emocionales&amp;rdquo;, explica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Y la realidad es todo lo contrario: la gente tiene respuestas emocionales y es así como hay que abordar las situaciones&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así, en caso de que se quiera ser prudente a la hora de admitir responsabilidades, Carter sugiere varias formas alternativas de expresarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay varias palabras que se pueden usar. Lamentar es una. Pero es un eufemismo, por lo que a mis clientes no les recomiendo que la utilicen&amp;rdquo;, aclara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;Si no sientes culpa, puedes decir que estás preocupado o profundamente disgustado tras conocer lo que ocurrió&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realmente merece la pena decirlo, remarca Carter. &amp;ldquo;Insisto a mis clientes que se disculpen, porque sabemos cuán poderoso es ese acto&amp;rdquo;.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Thomas Cook o cómo evadir la responsabilidad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 2006 dos hermanos británicos, Bobby y Christi Shepherd, murieron a causa de la fuga de carbono monóxido de una caldera defectuosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaban en la isla griega de Corfú con su familia, disfrutando de unas vacaciones que habían reservado con la agencia de viajes británica Thomas Cook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la empresa jamás se disculpó por la tragedia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112356_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Harriet Green, la que fuera directora ejecutiva de Thomas Cook, evitó pedir disculpas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;El ejemplo de Thomas Cook es terrible&amp;rdquo;, dice Kate Betts, especialista en gestión de crisis de la agencia Capital B Media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Puede que su argumento fuera &amp;lsquo;no fuimos nosotros, fue el hotel&amp;rsquo;, pero el público sí lo vio como si hubiera sido (culpa) de Thomas Cook. Así que debieron asumir las consecuencias&amp;rdquo;, opina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, trató de evitar la admisión de responsabilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Creo que las empresas escuchan demasiado a sus abogados&amp;rdquo;, dice Betts. &amp;ldquo;Pero realmente deberían pensar en su reputación, porque al final el costo en ese sentido puede ser mayor que cualquier compensación económica&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, un nuevo presidente ejecutivo, Peter Fankhauser, debió pensar en esa idea y expresó una disculpa sincera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por perdir perdón no se corre el riesgo de enfrentar un litigio, recuerda Helmreich, profesor de la Universidad de California Irvine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al menos siempre que se tenga cuidado a la hora de escoger las palabras.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Union Carbide y el perdón que nunca llegó&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
En 1984 una fuga de gas tóxico de una fábrica de pesticidas en Bhopal, una ciudad de India, mató a más de 3.000 personas y dejó a unos 40.000 con secuelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día de hoy aún se discute la causa del desastre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112723_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; La fuga de de isocianato de metilo de esta planta se cobró la vida de 3.000 personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;El gobierno indio y los activistas locales dicen que la falta de mantenimiento adecuado ayudó a que ocurriera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero Union Carbide, la empresa química estadounidense que poseía el 51% de la planta (el otro 49% estaba en manos del gobierno), siempre ha negado una posible negligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 7 de junio de 2010, el tribunal indio que juzgaba este desastre condenó a ocho directivos de la empresa a dos años de prisión y a pagar una multa de US$2.000 cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y parte de los activos de Union Carbide fueron adquiridos por la multinacional Dow Chemical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Años después, en el 20 aniversario del accidente, se hizo pública una disculpa, aunque resultó falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto, Jeff Helmreich, profesor de filosofía y derecho en la Universidad de California Irvine, EE.UU., cree que Union Carbide pudo haber pedido perdón fácilmente, sin que abriera con ello un litigio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todos los estudios muestran que cuando una corporación se disculpa es menos probable que la demanden o que protesten contra ella&amp;rdquo;, dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El hecho de perdir perdón suele apaciguar a la gente y poner fin al conflicto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape full-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;351&#34; src=&#34;http://ichef-1.bbci.co.uk/news/ws/624/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/22/150722112609_economia_disculpas_empresas_624x351_getty_nocredit.jpg&#34; width=&#34;624&#34;/&gt; Los sobrevivientes del desastre protestan año tras año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;Aunque el experto reconoce que aquellos que llegan a la cima de las grandes compañías no suelen ponerse a ellos mismos en una posición en la que tengan que reconocer la superioridad moral ajena, incluso cuando un acto así tiene sentido desde el punto de vista empresarial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los líderes de las corporaciones tienen ese instinto que lleva a la gente a evitar las disculpas: es simplemente el deseo de no subordinarse&amp;rdquo;, explica Helmreich. &amp;ldquo;Es una forma de invertir la jerarquía y ciertas personas lo encuentran muy difícil, incluso cuando no tiene costo legal alguno&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video| ¿Por qué no debes atender el celular mientras conduces?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/viedo-por-que-no-debes-atender-el-celular-mientras-conduces/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/viedo-por-que-no-debes-atender-el-celular-mientras-conduces/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Impactantes imágenes muestran por qué no es bueno manejar un auto y atender el teléfono celular a la misma vez. Seis personajes son protagonista de la trágica historia, que se ha vuelto viral en YouTube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La campaña “Puede esperar”, de la empresa estadounidense de telecomunicaciones AT&amp;amp;T, pretende concientizar a la población sobre la seguridad vial. Incentiva a valorar más la vida que el uso de aparatos tecnológicos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ninguna publicación, vistazo, email, búsqueda o mensaje valen más que una vida. Puede esperar”, expresa el video de YouTube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escenas cuentan la historia de seis personas, cuyas vidas cambian drásticamente a raíz de una distracción. El vehículo de una mujer, quien viajaba con su pequeña hija, se dio vueltas de campana por atender una notificación en el móvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de YouTube fueron publicadas el 16 de julio y suman más de dos millones de reproducciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/f3L2gi-dYpo&#34;&gt;https://youtu.be/f3L2gi-dYpo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos| Imagen de la Virgen de Fátima llora lágrimas de sangre contra el aborto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/fotos-imagen-de-la-virgen-de-fatima-llora-lagrimas-de-sangre-contra-el-aborto/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 14:08:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/fotos-imagen-de-la-virgen-de-fatima-llora-lagrimas-de-sangre-contra-el-aborto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una imagen de la Virgen de Nuestra Señora de Fátima en Jalisco , México, derrama supuestas lágrimas de sangre por los bebés no nacidos y en denuncia contra el aborto, aseguró hoy a Efe Julio César Zepeda, dueño de la figura religiosa cuya existencia ha obligado a pronunciarse a la Iglesia Católica mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Zepeda, “el sufrimiento de la imagen tiene que ver con “las leyes que están surgiendo en favor del aborto en varios estados mexicanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hombre destacó que ha llevado muestras del líquido rojo a su guía espiritual, cuya identidad guarda bajo reserva, en la congregación Guerreros por la Vida de Jesús y María, y este a su vez las presentó en un laboratorio, que les corroboró, según dijo, que “es sangre de bebés no nacidos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La imagen, que está en casa de Zepeda en el municipio de Zapopan ya ha recibido la visita de unos 200 feligreses desde que se empezó a conocer el caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, el supuesto llanto de la Virgen ha ido en aumento y acontece a diario, bañando en rojo su traje blanco, relató el dueño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/virgenlloraa105.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#39;VENERAN A VIRGEN QUE &#34;LLORA SANGRE&#34; CONTRA EL ABORTO EN EL OESTE DE M…XICO&#39; class=&#34;alignleft size-medium wp-image-424948&#34; height=&#34;203&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/virgenlloraa105-300x203.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt;Zepeda desmintió que esconda la imagen a la Iglesia y explicó que el próximo jueves, si le autoriza su guía espiritual, la llevará al Arzobispado de Guadalajara para que haga los pertinentes estudios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer también: Portugueses celebran la primera aparición de la Virgen de Fátima&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, ese arzobispado ya ha manifestado que, de momento, “no cuenta con ningún dato” al respeto de este suceso y que, por ello, “es sumamente cauteloso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, afirmó que “es necesario hacer una investigación detallada y profunda para confirmar si lo dicho corresponde con la realidad” y explicó que ello requiere “tiempo y seriedad en el proceso de discernimiento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al principio le teníamos que limpiar sus lagrimitas para que los niños (que acompañaban la comitiva) no se asustaran. Pero al final se dieron cuenta y por ello la escondimos”, explicó Zepeda&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/virgenlloraa103-620x465.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;virgenlloraa103-620x465&#34; class=&#34;alignleft size-medium wp-image-424946&#34; height=&#34;225&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/virgenlloraa103-620x465-300x225.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt;“No queremos alentar situaciones que no pueden ser comprobadas sobre un hecho que puede provocar no solo un vano entusiasmo entre los creyentes, sino también confusión”, agregó el arzobispado en un comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a las presuntas lágrimas, Zepeda añadió que “hay que evaluar con cautela los rastros de sangre que presenta también en manos y pies, pues podrían ser estigmas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente, un medio de comunicación de la zona dijo que Zepeda aseguró que la virgen lloraba también en contra de los matrimonios homosexuales, una versión que el propietario negó categóricamente y atribuyó al amarillismo del diario que lo publicó, además de denunciar que le han valido ataques y críticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campaña en Colombia busca corregir errores ortográficos en tatuajes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/campana-en-colombia-busca-corregir-errores-ortograficos-en-tatuajes/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/campana-en-colombia-busca-corregir-errores-ortograficos-en-tatuajes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Este tipo de errores ya no serán problema. (Foto: web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatuarse &amp;ldquo;Dios Vendice mi familia&amp;rdquo; podrá dejar de ser una buena intención mal escrita gracias a una curiosa campaña del Instituto Caro y Cuervo de Colombia, que busca promover la corrección de las faltas ortográficas de los tatuajes a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La iniciativa, que se llevará a cabo en septiembre y es promocionada con la etiqueta #caroycuervoink, hace parte del Cuarto Festival de la Palabra que organiza el instituto, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea, promovida a través de Twitter, es que las personas envíen fotografías de tatuajes que tengan errores y horrores ortográficos o de redacción al correo caroycuervoinkúgmail.com. A cambio, podrán tener una oportunidad para que expertos tatuadores corrijan el error.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frases como: &amp;ldquo;La vida no es fasil&amp;rdquo; o &amp;ldquo;ai vamos&amp;rdquo;, dejarán de ser elementos vergonzosos para los portadores de grabaciones corporales, que recuperarán el orgullo con el que originalmente fueron inspirados, reseñó AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Caro y Cuervo, dedicado a promover la investigación científica en los campos de la filología, la lingüística, los estudios literarios y la historia cultural, fue creado en 1942 y está adscrito al Ministerio de la Cultura de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La entidad debe su nombre a dos ilustres intelectuales colombianos del siglo XIX: Miguel Antonio Caro y Rufino José Cuervo, cuyas obras sobre el español americano son ampliamente conocidas y respetadas por la comunidad científica internacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nombran a un gato como gerente de una empresa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/nombran-a-un-gato-como-gerente-de-una-empresa/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 17:58:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/nombran-a-un-gato-como-gerente-de-una-empresa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una empresa recientemente fundada en Rumania nombró a un gato como su gerente de Comunicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Boss” es el ejecutivo que dirige el área de Comunicaciones en la empresa Catbox, que se dedica a ofrecer regalos online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus funciones está aparecer en publicidades, muchas de ellas compartidas en Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su salario asciende a unos 216 dólares al mes, pero será pagado en alimentos y donaciones a un centro de cuidado de animales, según informa The Huffington Post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gato “Boss” venció a otros 700 felinos postulantes para el cargo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde que fue contratado el mes pasado, “Boss” está haciendo precisamente lo que hacen los gatos: aparecer en los memes que se comparten en Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Polémica publicidad chilena sobre Nicolás Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/polemica-publicidad-chilena-sobre-nicolas-maduro-video/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:42:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/polemica-publicidad-chilena-sobre-nicolas-maduro-video/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El presidente Nicolás Maduro aseguró hace un tiempo que el fallecido presidente Hugo Chávez se le había presentado en forma de pajarito. Ante las declaraciones, los comentarios sobre el tema no pararon a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad, una publicidad chilena rescató los comentarios sobre &amp;ldquo;el pajarito&amp;rdquo; y los utilizó para promocionar el servicio WOM, que mejora la cobertura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede ver el polémico comercial a través del siguiente&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudio revela cuales son los asientos más seguros en un avión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/estudio-revela-cuales-son-los-asientos-mas-seguros-en-un-avion/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 20:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/estudio-revela-cuales-son-los-asientos-mas-seguros-en-un-avion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía referencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio de la revista TIME revela que las primeras filas de los aviones son seguras a la hora de un accidente. Además, de acuerdo a las estadísticas que analizaron, los puestos del centro en la parte de atrás de una aeronave tienen las tasas más altas de superviviencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La revista analizó 17 accidentes desde 1980. Según la Administración Federal de Aviación (FAA, por sus siglas en inglés), no hay tal cosa como un área más segura, porque la tasa de supervivencia depende de las circunstancias del accidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque eso es cierto, en su estudio basado en las estadísticas de esos accidentes, TIME encontró que los asientos en la parte de atrás del avión tenían una tasa de mortalidad de 32%, mientras que en las áreas de adelante ese porcentaje es del 38%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También concluyó que los asientos del centro de la fila tenían las tasas más bajas de mortalidad (28%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de que el avión se estrelle, el lugar que más probabilidades ofrece para que un pasajero sobreviva son los que están cerca a una salida de emergencia, según un estudio de 2008 publicado por la Universidad de Greenwich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este estudio dice que un accidente de avión es extremadamente raro, y que sólo ocurren en uno de cada 5.7 millones de vuelos. Además, afirma que la probabilidad de sobrevivir un evento de este tipo es del 56%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿En qué país los ciudadanos se sienten más satisfechos con sus cuerpos?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:47:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/en-que-pais-los-ciudadanos-se-sienten-mas-satisfechos-con-sus-cuerpos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio reciente de YouGov mostró que la mayoría de los adultos están contentos con la forma como se ven, y que su confianza aumenta a medida que envejecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De las personas encuestadas en 25 países, los indonesios son los que están más satisfechos con su imagen. El 78% de la población dice estar feliz con su peso y figura, explica CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Indonesia le sigue en esta lista Arabia Saudita, donde el 72% está a gusto con su cuerpo, y Qatar, donde el porcentaje llega a 70%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hombres en general tienen una mejor imagen de su apariencia, menos en Arabia Saudita, donde son las mujeres las que están más cómodas con su figura. En Estados Unidos, sólo el 52% de las mujeres están felices con su cuerpo, y en los hombres esa tasa es del 63%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El estudio también revela que las mujeres de Hong Kong son las que están menos satisfechas con su imagen, solo un 44%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las 10 ciudades más baratas para tomar cerveza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/las-10-ciudades-mas-baratas-para-tomar-cerveza/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/las-10-ciudades-mas-baratas-para-tomar-cerveza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La cerveza es un clásico en los viajes y, por ello, un indicador clave de cómo es (cara o barata) la ciudad en la que uno se encuentra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los datos ofrecidos por el primer Beer Price Index, elaborado por el buscador de viajes GoEuro, Oslo, en Noruega, es la ciudad más cara del mundo para disfrutar de una cerveza. Darse el capricho en la capital noruega cuesta 3,98 dólares, más alto que en Zúrich, 3,81 dólares, y Tokio, 3,70 dólares, afirma DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación la lista de las más baratas:
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;1. Cracovia, Polonia: 1,68 dólares&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
2. Kiev, Ucrania: 1,68  dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bratislava, Eslovaquia: 1,71  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Málaga, España: 1,74  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Delhi, India: 1,77  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ciudad Ho Chi Minh, Vietnam: 1,80  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México, México: 1,97 dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Belgrado, Serbia: 1,99  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Asunción, Paraguay: 2  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bangkok, Tailandia: 2,13  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que calcula el costo medio que debe pagar el consumidor para disfrutar de una cerveza cuando sale de su país, se realizó a partir de las cervezas más conocidas en 40 de las ciudades más importantes del mundo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flores deformes están creciendo cerca de Fukushima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/flores-deformes-estan-creciendo-cerca-de-fukushima/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/flores-deformes-estan-creciendo-cerca-de-fukushima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un usuario de Twitter compartió hace unas semanas una foto de unas margaritas visiblemente deformadas. La imagen fue tomada en la ciudad japonesa de Nasushiobara, a 112 kilómetros de Fukushima, donde en 2011 hubo un accidente en la planta nuclear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos temen que la malformación sea producto de la radiación del accidente causado por un tsunami hace ya cuatro años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@san_kaido publicó junto a la foto el siguiente mensaje: &amp;ldquo;La flor de la derecha creció con su tallo partido en dos y tiene dos flores conectadas entre sí y tiene 4 tallos de flores en forma de cinturón. La de la izquierda tiene cuatro tallos que crecieron atados entre ellos y tienen una flor en forma de anillo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la publicación es de mayo, las imágenes han vuelto a circular en redes sociales en los últimos días, informa CNN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forma inusual que presentan estas flores se conoce como fasciación, un fenómeno que hace que los tejidos de la planta cambien: se aplanen, se estiren, aumenten su tamaño y peso, y crezcan de manera circular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mutación puede producirse por presencia de bacterias, ataques de insectos o parásitos o daño químico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2011, cuando tres reactores de la planta colapsaron tras el terremoto que provocó el tsunami, la amenaza de la radiación forzó a los vecinos a evacuar. No obstante, las mediciones de radiación de Nasushiobara determinaron que era habitable, aunque la radiación que produjo el accidente en la planta de Fukushima se detectó hasta a cerca de 96 kilómetros de allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, desde 2013 hay reportes de fugas activas de agua radioactiva desde la planta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|La doble de Britney Spears que pesa 126 kilos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videola-doble-de-britney-spears-que-pesa-126-kilos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 19:42:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videola-doble-de-britney-spears-que-pesa-126-kilos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Snowflake hace una interpretación de Britney Spears.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva sensación del pop en Hungría, Snowflake, ha demostrado que el sobrepeso no es un impedimento para triunfar en esta vida, y de una manera muy particular ha buscado recrear la sensualidad que Britney Spears derrochó en su video ‘Toxic’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin limitantes por sus 126 kilos, la cantante de Budapest se enfundó en un traje transparente con joyas, como el que usó la ‘Princesa del Pop’ en el famoso video clip, para hacer su propia producción del nuevo sencillo ‘My mission is you’, en el cual se puede ver a la también rubia, seduciendo a un superhéroe, reseñó El Farandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/snowflake_britneySpears_3_.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;snowflake_britneySpears_3_&#34; class=&#34;alignleft wp-image-422772&#34; height=&#34;761&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/snowflake_britneySpears_3_-221x300.jpg&#34; width=&#34;561&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Wf9dA1L4B1k&#34; width=&#34;560&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo en Tokio enseña ciencia con Pokémon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/museo-en-tokio-ensena-ciencia-con-pokemon/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 15:42:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/museo-en-tokio-ensena-ciencia-con-pokemon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Corbis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Un museo tokiota ha organizado una exposición interactiva enfocada a aprender ciencia a través de las criaturas del universo Pokémon, combinando así dos aspectos característicos de la cultura japonesa: videojuegos y tecnología.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La muestra “Pokémon Lab: You do it! You discover!” (Laboratorio Pokémon: ¡Lo haces! ¡Descubres!) pretende “enseñar los procesos científicos básicos de la observación y la categorización”, explicó hoy a EFE Masato Obuchi, comunicador científico del Museo Nacional de Ciencia Emergente (Miraikan) de Tokio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La exposición, que consta de tres estancias, permanecerá en el museo hasta el 12 de octubre y toma como sujetos experimentales a las criaturas fantásticas de la franquicia nipona de videojuegos y animación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la primera habitación los visitantes son invitados a coger una Poké Ball (un objeto esférico diseñado en los juegos para almacenar, transportar y capturar a los Pokémon) para tratar de descubrir qué criatura se encuentra en su interior utilizando distintas máquinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objeto ha de colocarse en cuatro de los 12 aparatos disponibles, que proporcionan información -en japonés- como el peso, la altura, la forma o la huella del Pokémon en cuestión a través de minijuegos que van desde pulsar un botón en el momento oportuno a correr en el sitio o explorar una imagen aumentada en una pantalla táctil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta experiencia de ordenar y categorizar Pokémon puede ayudar a hacer el mismo proceso con los animales y los insectos reales que muchas personas tienden a catalogar únicamente por lo monos, raros o guays que parecen”, indicó el trabajador del museo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El propio universo Pokemón “bebe de estos dos procesos para descubrir algo en el mundo virtual”, ya sea la manera de afrontar un combate entre dos criaturas de distintos elementos o capturar una especie sabiendo cuáles son sus características, añadió Obuchi, quien se confiesa un gran aficionado de la franquicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la segunda estancia recoge una exposición de los más de 700 Pokémon “descubiertos” desde 1996, año en el que se lanzó el primer juego para la consola Game Boy de Nintendo, y la tercera una muestra de descubrimientos hechos mediante la observación y categorización de criaturas vivas sobre la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera vez que el Miraikan aprovecha la popularidad de los personajes de una serie para organizar una exposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace dos años el museo ya organizó una exhibición basada en la serie de televisión futurista “Thunderbirds” (“Los guardianes del espacio”, 1965), y en 2010 expuso una muestra especial sobre el gato cósmico Doraemon y la inspiración real de los artilugios que el minino del futuro saca de su bolsillo mágico.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>