<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/</link>
    <description>Recent content in Cosas Del Mundo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cosas-del-mundo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Bomberos hallaron anaconda de 6 metros en Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/bomberos-hallaron-anaconda-de-6-metros-en-guasdualito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/bomberos-hallaron-anaconda-de-6-metros-en-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;Bomberos de Guasdualito recibieron, este jueves, una llamada notificando la presencia de una serpiente&lt;/strong&gt; en las inundaciones registradas &lt;strong&gt;en el sector La Arenosa, del municipio Páez de Apure.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los vecinos de la zona  se alarmaron ante la presencia de una culebra anaconda de unos 6 metros de largo, aproximadamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bomberos presumen que la serpiente pudo salir de las aguas del río Sarare tras el desbordamiento de su cauce.  &lt;/strong&gt;
&lt;p class=&#34;tblock&#34;&gt; El teniente Luis Contreras, de los Bomberos Marinos del Inea, explicó que dicha especie puede llegar a medir hasta  8 metros de largo y pesar alrededor de 200  kilos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallan mosca de hace 105 millones de años en perfecto estado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-mosca-de-hace-105-millones-de-anos-en-perfecto-estado/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-mosca-de-hace-105-millones-de-anos-en-perfecto-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de una de las especies de mosca atrapadas en el ámbar. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ámbar ha permitido la conservación “en perfecto estado” de unamosca Zhangsólvida, que vivió hace 105 millones de años, y en cuyo abdomen se ha encontrado polen de la planta Bennettital, que apareció en el período Triásico y se extinguió en el Cretácico Superior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se han localizado dos especies distintas y están perfectamente conservados en el ámbar que se ha analizado en la cueva El Soplao (España), informó el Instituto Geológico y Minero de España (IGME), publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo encargado de la investigación de ese ámbar fue integrado por científicos del IGME, de las universidades de Barcelona, Complutense, Harvard y Cornell, así como del Museo Americano de Historia Natural de Nueva York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de moscas del Cretácico se alimentaban de néctar con una larga trompa muy especializada y polinizaban plantas gimnospermas (que no tienen flores y producen semillas), indica el estudio publicado en la revista Current Biology.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa especie, agrega el IGME, tomaba el néctar acercándose a las plantas en vuelo batido, como hacen los colibrís, para lo cual usaba su larga trompa que ha podido conservarse en el ámbar, aunque solo se observa a nivel microscópico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mencionada institución explica que existen pocos casos similares en el mundo en el que se hayan localizados insectos que han quedado fosilizados en ámbar mientras acarreaban polen de una flor a otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fósiles encontrados en la cueva cántabra reflejan la relación “muy estrecha” entre esas moscas y las plantas Bennettitales de hace 105 millones de años, lo que supone que esos insectos podían estar polinizando plantas gimnospermas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el estudio apunta que si estos insectos estaban especializados en alimentarse de estructuras de gimnospermas, “es prácticamente seguro que el trascendental paso a las angiospermas (plantas con flores) debió de producirse por entonces”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo en Tokio enseña ciencia con Pokémon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/museo-en-tokio-ensena-ciencia-con-pokemon/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/museo-en-tokio-ensena-ciencia-con-pokemon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: Corbis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Un museo tokiota ha organizado una exposición interactiva enfocada a aprender ciencia a través de las criaturas del universo Pokémon, combinando así dos aspectos característicos de la cultura japonesa: videojuegos y tecnología.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La muestra “Pokémon Lab: You do it! You discover!” (Laboratorio Pokémon: ¡Lo haces! ¡Descubres!) pretende “enseñar los procesos científicos básicos de la observación y la categorización”, explicó hoy a EFE Masato Obuchi, comunicador científico del Museo Nacional de Ciencia Emergente (Miraikan) de Tokio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La exposición, que consta de tres estancias, permanecerá en el museo hasta el 12 de octubre y toma como sujetos experimentales a las criaturas fantásticas de la franquicia nipona de videojuegos y animación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la primera habitación los visitantes son invitados a coger una Poké Ball (un objeto esférico diseñado en los juegos para almacenar, transportar y capturar a los Pokémon) para tratar de descubrir qué criatura se encuentra en su interior utilizando distintas máquinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objeto ha de colocarse en cuatro de los 12 aparatos disponibles, que proporcionan información -en japonés- como el peso, la altura, la forma o la huella del Pokémon en cuestión a través de minijuegos que van desde pulsar un botón en el momento oportuno a correr en el sitio o explorar una imagen aumentada en una pantalla táctil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta experiencia de ordenar y categorizar Pokémon puede ayudar a hacer el mismo proceso con los animales y los insectos reales que muchas personas tienden a catalogar únicamente por lo monos, raros o guays que parecen”, indicó el trabajador del museo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El propio universo Pokemón “bebe de estos dos procesos para descubrir algo en el mundo virtual”, ya sea la manera de afrontar un combate entre dos criaturas de distintos elementos o capturar una especie sabiendo cuáles son sus características, añadió Obuchi, quien se confiesa un gran aficionado de la franquicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la segunda estancia recoge una exposición de los más de 700 Pokémon “descubiertos” desde 1996, año en el que se lanzó el primer juego para la consola Game Boy de Nintendo, y la tercera una muestra de descubrimientos hechos mediante la observación y categorización de criaturas vivas sobre la Tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera vez que el Miraikan aprovecha la popularidad de los personajes de una serie para organizar una exposición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace dos años el museo ya organizó una exhibición basada en la serie de televisión futurista “Thunderbirds” (“Los guardianes del espacio”, 1965), y en 2010 expuso una muestra especial sobre el gato cósmico Doraemon y la inspiración real de los artilugios que el minino del futuro saca de su bolsillo mágico.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|La doble de Britney Spears que pesa 126 kilos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videola-doble-de-britney-spears-que-pesa-126-kilos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videola-doble-de-britney-spears-que-pesa-126-kilos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Snowflake hace una interpretación de Britney Spears.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nueva sensación del pop en Hungría, Snowflake, ha demostrado que el sobrepeso no es un impedimento para triunfar en esta vida, y de una manera muy particular ha buscado recrear la sensualidad que Britney Spears derrochó en su video ‘Toxic’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin limitantes por sus 126 kilos, la cantante de Budapest se enfundó en un traje transparente con joyas, como el que usó la ‘Princesa del Pop’ en el famoso video clip, para hacer su propia producción del nuevo sencillo ‘My mission is you’, en el cual se puede ver a la también rubia, seduciendo a un superhéroe, reseñó El Farandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/snowflake_britneySpears_3_.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;snowflake_britneySpears_3_&#34; class=&#34;alignleft wp-image-422772&#34; height=&#34;761&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/snowflake_britneySpears_3_-221x300.jpg&#34; width=&#34;561&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Wf9dA1L4B1k&#34; width=&#34;560&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Condenado a 8 meses de arresto domiciliario ex baterista de AC/DC</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/condenado-a-8-meses-de-arresto-domiciliario-ex-baterista-de-acdc/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:04:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/condenado-a-8-meses-de-arresto-domiciliario-ex-baterista-de-acdc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El ex baterista de AC/DC Phil Rudd fue condenado a ocho meses de arresto domiciliario y a llevar una tobillera electrónica tras haberse declarado culpable en abril de los cargos de amenaza de asesinato y posesión de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El abogado de Rudd había solicitado ante el tribunal de Tauranga, Nueva Zelanda, que este quedase en libertad. Argumentó que si Rudd resultaba condenado, podría darse por terminada la carrera del músico con la mítica banda de rock y que el sonido de AC/DC no es posible sin él. El músico apelará la sentencia, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el juez de la causa, Thomas Ingram, aseguró que Rudd no es insustituible, informó la prensa. El grupo Queen siguió actuando incluso después de la muerte del cantante Freddie Mercury, rebatió el juez al defensor de Rudd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, AC/DC se encuentra en medio de una gira en Europa con Chris Slade en la batería. Por el momento no está claro si Rudd podrá volver a tocar con el grupo, uno de los más exitosos desde la década de los 70. Rudd, de 61 años, afirmó recientemente que quiere volver a la banda. Pero el fundador de AC/DC, Angus Young, aseguró en varias entrevistas que la relación con el músico se deterioró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El abogado de Rudd leyó parte de una declaración del hijo de este ante el juez. “Papá tiene un corazón de oro y no podría hacer daño ni a una mosca. Pero cuando toma drogas, se comporta como siempre me ha enseñado que no debo portarme”, leyó el letrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El juez también envió a Rudd a rehabilitación y le amenazó con la cárcel si vuelve a ser descubierto en posesión de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En noviembre de 2014 la fiscalía acusó a Rudd de haber intentado contratar a un sicario, aunque esa acusación se desestimó por falta de pruebas. En abril, el baterista se declaró culpable de amenaza d asesinato y posesión de drogas. Hasta ahora, el denunciante no apareció en público pero podría tratarse de un contratista o ex trabajador con el que estaba enfadado.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video | Qué pasa cuando un cocodrilo muerde a una anguila eléctrica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/video-que-pasa-cuando-un-cocodrilo-muerde-a-una-anguila-electrica/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:37:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/video-que-pasa-cuando-un-cocodrilo-muerde-a-una-anguila-electrica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un cocodrilo decidió que era buena idea alimentarse de un pequeño animal al que creyó presa fácil, pero le costó la vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resulta impresionante ver cómo una pequeña anguila acabó con el reptil, por eso este clip sigue circulando en la red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La anguila, capaz de provocar descargas eléctricas de 860 voltios, luchó por su vida. Un momento tenso para quienes captaron este clip.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;349&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Kw6ZG860mbI?feature=oembed&#34; width=&#34;620&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;349&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Kw6ZG860mbI?feature=oembed&#34; width=&#34;620&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>