<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nuevo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nuevo/</link>
    <description>Recent content in Nuevo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nuevo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Capacho Nuevo dio inicio a plan de asfaltado en El Valle</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-dio-inicio-a-plan-de-asfaltado-en-el-valle/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-dio-inicio-a-plan-de-asfaltado-en-el-valle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Plan de asfaltado en Capacho Nuevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente se dio inicio al plan de  asfaltado de diferentes zonas del municipio Capacho Nuevo, como parte del Plan de Ingeniería que lleva adelante la gestión del alcalde Jorge Galiano,  con una importante inversión, según  informó la directora de Infraestructura, Urbanismo y Catastro de la municipalidad capachense, Elizabeth Calderón.
En este sentido, Calderón destacó que la Alcaldía de Capacho Nuevo inició los trabajos en Cerro Lindo, Pie de Cuesta, Bella Vista, calle Luis María Useche de El Llanito, Mata de Guadua, Independencia, El Bolón,  con la colocación de mezcla asfáltica caliente, “unas 1.200 toneladas a lo largo de las transitadas vías, lo cual beneficiará a muchas familias, no solo habitantes de la zona, sino a las diferentes rutas de transporte que atraviesan a diario por esta vía.
Calderón indicó que esto es parte del plan global de brindar a este municipio mejores vías, bajo las instrucciones del alcalde Jorge Galiano, pese a las dificultades que ha atravesado su administración. Finalmente, el burgomaestre expresó su satisfacción por el comienzo de estos trabajos que redundarán en una mejor calidad de vida para los habitantes del municipio Capacho Nuevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>