<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Habitantes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/habitantes/</link>
    <description>Recent content in Habitantes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 22:04:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/habitantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Táchira: afectados piden maquinaria para restablecer paso en comunidades aisladas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/afectados-por-precipitaciones-en-tachira-piden-maquinaria-para-restablecer-paso-en-comunidades-aisladas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/afectados-por-precipitaciones-en-tachira-piden-maquinaria-para-restablecer-paso-en-comunidades-aisladas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;PC San Cristóbal no ha recibido dotación de equipos, vehículos o maquinaria para afrontar la contingencia generada por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habitantes de las aldeas incomunicadas de la parroquia Francisco Romero Lobo, en el municipio San Cristóbal, han estado trabajando a pico y pala para restablecer el paso a pie y propusieron que con la habilitación de maquinaria y camiones y algunas cuadrillas de obreros, es posible abrir paso a través de un camino rural que está abandonado por el sur de la capital tachirense, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay una vía que comunica a Vega de Aza, El Bote, Macanillo y está en total abandono pero por ahí sería un escape de la parroquia Francisco Romero Lobo y de la gente de todas esas aldeas podrían salir por ahí. Necesitamos maquinaria, camiones, un cargador y un patrol. En dos días se abre paso”, señaló Ezequiel Urbina, habitante de la zona quien contó que en la carretera que desde San Cristóbal conduce hacia el Chorro El Indio, la afectación es de gran magnitud a causa de las lluvias registradas en junio y lo que va de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre Macanillo y La Florida hay como 10 derrumbes en toda la zona”, contó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a los servicios, contó que no han tenido inconvenientes con el agua, gracias a los acueductos rurales que no han tenido afectaciones, sin embargo casi a diario se registran cortes eléctricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Llueve y se va la luz. Hace sol y también se va la luz”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los recursos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danny Lozada, director municipal de Protección Civil en San Cristóbal, señaló que se han extraído unos 40 camiones de sedimentos de la quebrada La Carbonera, afluente cuya abundada a causa de las lluvias de este lunes, causó afectación de vías y anegación de viviendas en los sectores de la Unidad Vecinal y Concordia en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque confirmó que ha habido coordinaciones para realizar algunos trabajos, no han recibido dotación de equipos, herramientas, vehículos o maquinaria  para afrontar la contingencia generada por las lluvias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>