<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shabab on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/shabab/</link>
    <description>Recent content in Shabab on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/shabab/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Obama: Al Shabab ha sido debilitado,  pero sigue siendo un problema</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-al-shabab-ha-sido-debilitado-pero-sigue-siendo-un-problema/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-al-shabab-ha-sido-debilitado-pero-sigue-siendo-un-problema/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “Hemos de continuar los esfuerzos para aumentar la capacidad de lucha contra Al Shabab dentro de Somalia y reducir su espacio de operaciones”, subrayó. (Foto: AP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nairobi (EFE).- El presidente de EEUU, Barack Obama, aseguró  este sábado en Nairobi que el grupo yihadista Al Shabab está siendo “sistemáticamente” debilitado, si bien reconoció que ello “no significa que el problema esté resuelto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama, en una rueda de prensa conjunta con el presidente de Kenia, Uhuru Kenyatta, se comprometió a continuar los esfuerzos de EE.UU. en la lucha contra Al Shabab y a cooperar para lograr que Somalia tenga un “Gobierno efectivo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos reducido su control -del grupo terrorista- dentro de Somalia y hemos debilitado sus redes, pero eso no significa que el problema esté resuelto”, advirtió el mandatario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El terrorismo ha sido uno de los asuntos que han centrado la reunión bilateral que Obama y su delegación mantuvieron ayer con su homólogo keniano y otros dirigentes del país en la residencia presidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos de continuar los esfuerzos para aumentar la capacidad de lucha contra Al Shabab dentro de Somalia y reducir su espacio de operaciones”, subrayó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente estadounidense ve necesario mantener su apoyo al Gobierno de transición de Somalia, que calificó de “disfuncional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora hay un Gobierno que trabaja con la comunidad internacional, pero, aunque aumentemos la presión militar, es necesario contar con uno efectivo”, remachó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obama recordó que Al Shabab continúa atentando contra la población civil, con ataques como los que Kenia ha sufrido recientemente contra la Universidad de Garissa, donde murieron 148 personas el pasado abril, o el asalto al centro comercial Westgate de Nairobi (67 muertos) de hace casi dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todavía pueden hacer daño”, apostilló, convencido de que es necesario aumentar las capacidades de Kenia y otros países de la región en materia de seguridad, aumentando su preparación y recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario estadounidense también instó al Gobierno keniano a colaborar con comunidades marginales que pueden ser caldo de cultivo para el yihadismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gracias por acoger a los refugiados somalís víctimas de la violencia de Al Shabab”, dijo, meses después de que el Gobierno keniano expresara su voluntad de cerrar el campamento de Dadaab en el norte del país, el mayor del mundo y que acoge mayoritariamente a somalís, por considerarlo un lugar de reclutamiento yihadista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pidió igualdad de derechos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;para homosexuales en África&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NAIROBI (AFP).- El presidente estadounidense, Barack Obama, abogó este sábado desde Kenia por la igualdad de derechos para los homosexuales en el continente africano y comparó la homofobia con la discriminación racial que él mismo sufrió en Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“He sido coherente en toda África sobre este tema. Cuando se comienza a tratar a la gente de forma diferente, porque son diferentes, ese es el camino donde la libertad empieza a erosionarse. Y pasan cosas malas”, dijo Obama durante una conferencia de prensa conjunta con su homólogo keniano Uhuru Kenyatta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como estadounidense de origen africano, soy dolorosamente consciente de lo que pasa cuando se trata a la gente de forma diferente ante la ley”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uhuru Kenyatta, cuyo vicepresidente, William Ruto, ha realizado declaraciones homófobas, respondió que “hay que admitir que en algunos temas no compartimos las mismas opiniones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es muy difícil para nosotros imponer a la población algo que ella misma no acepta. Es por ello que digo que hoy, para los kenianos, el tema de los derechos de los homosexuales no es un tema que se plantea”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>