<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colegio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/colegio/</link>
    <description>Recent content in Colegio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/colegio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asamblea hoy en el “Colegio Verdad y Libertad” para decidir mensualidad </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asamblea-hoy-en-el-colegio-verdad-y-libertad-para-decidir-mensualidad/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asamblea-hoy-en-el-colegio-verdad-y-libertad-para-decidir-mensualidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La U.E. Colegio “Verdad y Libertad”, convoca a padres y representantes para hoy 10 de julio, a las 5 de la tarde, a una asamblea general extraordinaria con el fin de definir la mensualidad del nuevo año escolar 2015- 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información fue suministrada por la licenciada Zulay Guerra, directora del plantel, quien señaló que es muy importante la asistencia de manera puntual para poder definir este punto y así llegar a un acuerdo entre la sociedad de padres y representantes y la institución de forma armónica y transparente como ha caracterizado al colegio a lo largo de sus 20 años de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El colegio Verdad y Libertad, ofrece a los estudiantes una educación formal basada en valores cristianos y humanos que hoy día son claves para el desarrollo del aprendizaje académico y pedagógico, además los alumnos reciben clases de Inglés, Computación, Coral, Teatro, Deportes, etc,  que permiten la preparación integral de sus estudiantes.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacientes recorren varios laboratorios clínicos para realizarse exámenes médicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pacientes-recorren-varios-laboratorios-clinicos-para-realizarse-examenes-medicos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 20:14:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pacientes-recorren-varios-laboratorios-clinicos-para-realizarse-examenes-medicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Colegio de Bioanalistas de Carabobo, César Sánchez, explicó que durante 2015 han tenido una seria carencia de insumos y de reactivos químicos que necesitan en sus laboratorios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que desde enero de 2014 la situación ha ido empeorando y este último semestre se ha vuelto crítica para los profesionales de esta área de la salud, informó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos problemas con los misceláneos que incluye inyectadoras, tubos, puntas, es decir con los productos que intervienen en el proceso pero que no son exclusivos de laboratorios clínicos y tenemos dificultades con los reactivos que son los que permiten la determinación de pruebas sanguíneas, hematologías. De todo ha habido una escasez importantísima durante todo el año”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narró que en este momento no existe un laboratorio clínico en Valencia en el cual se pueda hacer todas las pruebas. “El paciente va con su orden de exámenes, recorriendo laboratorios a ver cómo completa la lista”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sánchez además indicó que la escasez oscila en el estado Carabobo entre un 50 y un 70%. “Hay laboratorios que tienen para hacer una prueba y otros tienen para otras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que también los precios de los insumos encarecen los precios pero los exámenes están regulados algunos rubros desde 2013, lo que complica más la situación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó que más del 95% de insumos y reactivos químicos  en el país provienen del exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Carabobo hay 3600 bioanalistas y 350 laboratorios clínicos privados registrados, más los de la red pública de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que  la Asociación de Importadores y Distribuidores de Productos de Laboratorios – Asodilab- anunció que el gobierno había cancelado el 50% de la deuda que mantenía con los proveedores y eso permitirá que se libere una serie de pedidos que estaban acumulado, por lo que esperan que el final de 2015 sea mejor que el primer semestre de este año.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colegio de Ingenieros dispuesto a trabajar con la gobernación por el bien del estado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colegio-de-ingenieros-dispuesto-a-trabajar-con-la-gobernacion-por-el-bien-del-estado/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colegio-de-ingenieros-dispuesto-a-trabajar-con-la-gobernacion-por-el-bien-del-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La directiva del Colegio de Ingenieros del estado Táchira (Ciet), encabezada por Cecilia de Roche, expresó su preocupación por la emergencia en materia de vialidad e infraestructura que vive el estado y en especial San Cristóbal, razón por la cual recordaron que están dispuestos a brindar asesoría técnica al Ejecutivo regional por el bien de las comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia de Roche señaló que en varias ocasiones han enviado comunicaciones al Ejecutivo regional, en busca de un acercamiento para ofrecerle diversos estudios que se tienen sobre la situación en la región y cómo mejorarla, pero no han sido atendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incluso, mencionó la presidenta del Ciet que uno de los últimos intentos de acercarse a la Gobernación fue a través de una comunicación con la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres: “nos dieron la cita y asistimos, pero luego de la espera enviaron al portero, quien nos informó que la ingeniero Febres no estaba en su oficina, que había salido de emergencia y que durante el día nos llamarían y que estuviéramos a disposición, y a la fecha no nos han llamado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó que este colegio agrupa a especialistas de diversos temas que pueden ser muy útiles en estos momentos de emergencia, e incluso pueden servir de asesores a los consejos comunales, que ameritan casi siempre este tipo de ayuda; por lo cual reiteraron la disposición de conversar con los representantes de la Gobernación, y de ser posible con el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Crean Premio de Periodismo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante un desayuno con representantes de los medios de comunicación, la junta directiva del Centro de Ingenieros del Estado Táchira, anunció la creación del “Premio de Periodismo”, que entregará este cuerpo gremial a partir de junio del 2016, en reconocimiento al arduo trabajo de los comunicadores en la región.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia de Roche, acompañada de los directivos Thayde Vargas, Liliana Salcedo, Agustín Peña y Laura Romero, subrayó que se está trabajando sobre las bases de este premio, cuyo nombre se decidirá en los próximos días, con el reconocimiento a un ingeniero, arquitecto o profesional afín, que  haya aportado sus líneas o actuación con los medios de comunicación social para enaltecer el rol de esta profesión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó Roche que, los periodistas constituyen “una fuente de poder informativo, por lo que la verdad siempre debe estar por delante, ello ha enaltecido el sistema democrático. Actualmente sabemos que ejercer la profesión es todo un reto, por lo que reconocemos el respaldo, la asesoría, la valentía y la tolerancia de los periodistas del Táchira”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ustedes son el eco de instituciones y gremios como el nuestro, que tienen una tarea muy importante como entes asesores del estado y proyectan nuestra voz como  parte de nuestra sociedad. Nos muestran nuestros aciertos y nuestras omisiones o fallas y siguen siendo “los medios con los que cuenta la comunidad, los entes públicos y/o privados y las personas en particular, para proyectar la información de interés colectivo”, dijo a los comunicadores presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La junta directiva del Ciet entregó reconocimiento y un presente a los periodistas que asistieron a la cita matutina, “destacando la labor de los comunicadores Humberto Rodríguez, Laura Sobral, Augusto Medina, Sandra Rondón, Manuel Cardozo y la  comunicadora Yaimely Labrador, que viene consolidando un trabajo de imagen corporativa que nos ha fortalecido como gremio”, puntualizó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNP reconoció trayectoria y calidad de periodistas en su día</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cnp-reconocio-trayectoria-y-calidad-de-periodistas-en-su-dia/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cnp-reconocio-trayectoria-y-calidad-de-periodistas-en-su-dia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La trayectoria y la calidad del trabajo de los periodistas tachirenses fueron reconocidas este sábado en el acto del Colegio Nacional de Periodistas, seccional Táchira, con motivo de la celebración de este 27 de junio, cuando trabajadores de la información con 20, 30, y hasta 60 años de experiencia recibieron un homenaje por el tiempo dedicado a la profesión, mientras que otro grupo fue premiado por sus trabajos durante el último año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La celebración del Día Nacional del Periodista venezolano inició con una ofrenda floral ante el busto de Simón Bolívar en la sede del CNP; donde la oradora de orden fue Nerza Ortiz, periodista y exsecretaria general de este gremio, quien hizo un recuento histórico desde el surgimiento de la prensa venezolana y la evolución del periodismo, de la mano del progreso y crecimiento del quehacer humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nerza Ortiz, en su discurso afirmó: “Pero realmente este 27 de junio, en pleno siglo XXI, no creo que tengamos mucho para celebrar los periodistas; diarios, radios y televisoras cerradas, autocensura de la información, agresión a la libertad de expresión, escasez de papel, persecución, agresión, y amedrentamiento a periodistas, camarógrafos y reporteros gráficos, violación a los derechos humanos, riesgos e inseguridad de los profesionales, una situación que más que congratularnos nos llena de profunda tristeza y frustración, pero que nos reclama a seguir luchando por un periodismo libre y sin limitaciones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prosiguió Ortiz para asegurar que: “colegas, el periodista está obligado a respetar y defender la verdad, la libertad de expresión y el desarrollo autónomo e independiente de nuestro pueblo, y se debe fundamentalmente a ese pueblo, el cual tiene derecho a recibir información veraz, oportuna e integral a través de los medios de comunicación, tal cual lo establece nuestro código de ética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguidamente se ofició una misa de acción de gracias por el Día del Periodista, oficiada por el presbítero Vicente Carvajal, quien no dudó en enviar su mensaje a sus colegas por el ejercicio de la profesión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“El periodista debe informar verazmente”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al inicio del acto protocolar la secretaria general del Colegio Nacional de Periodistas seccional Táchira, Sandra Rondón, afirmó en su intervención que “el papel del periodista de hoy en medio del entorno político que vive el país, es informar verazmente, y los medios de comunicación son, sin duda alguna, las herramientas más importantes que tiene el venezolano”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rondón presentó una serie de estadísticas de distintas instituciones y organizaciones no gubernamentales, sobre las agresiones recibidas por periodistas y reporteros en el último año en Venezuela, razón por la cual instó a los trabajadores de la información a no desmayar en su labor a pesar de las dificultades, y a los políticos y todas las personas que ocupan cargos públicos, a respetar la integridad de los comunicadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este acto, la periodista Julia Verónica Peñuela, en nombre de quienes recibieron botones por años de servicio, ofreció también un mensaje a los presentes, donde los instó a destacar lo positivo del ejercicio profesional en este momento, y a acercarse más al gremio y permanecer unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Emotiva entrega de botones &lt;/b&gt;&lt;b&gt;y premios&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En medio de muchos aplausos y gestos de admiración, la directiva del CNP Táchira, junto al jurado calificador, hizo entrega del premio de periodismo Pedro Julián Borges Zurita a Luis Alfonso Ramírez, quien se alzó como ganador entre más de 30 participantes, por su trabajo sobre la Vuelta al Táchira en Bicicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguidamente fue entregado el premio en la mención periodismo impreso a la licenciada Miriam Bustos, redactora de Sucesos en Diario La Nación, por su serie de trabajos sobre hechos que conmovieron a la opinión pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También recibieron sus premios la periodista Peggy Rivas, en la mención radio por su espacio Cómo va la mañana en Ecos del Torbes; Melvin René Méndez, en audiovisual; el equipo de la Radio Cultural del Táchira, integrado por José Enrique Martínez, Rocío González y Dery Leisa Arias, con el galardón de periodismo institucional, por el noticiero de ese medio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También entregaron las menciones especiales para Ana Laya, de Diario Los Andes; y Susan Pernía de la Gobernación del estado; mientras que, como estudiante de Comunicación Social fue premiado Abraham Paz, por su especial “San Cristóbal, ciudad para quererla”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, fue galardonado el periodista Humberto Contreras, jefe de Información de Diario La Nación, por su amplia trayectoria en la profesión; y el periodista Cirilo Depablos, también por sus años de ejercicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Botones por años de ejercicio profesional &lt;/b&gt;&lt;b&gt;Larga trayectoria&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Dávila Peñaranda, 57 años de ejercicio profesional; Indalecio Chacón, 53 años; Nicolás Hernández, 56 años; José Mardonio González, 65; Rigoberto Barrientos Bonilla, 52 años;  Marcelino José Valero Rodríguez, 53 años; Víctor Matos Tenemas, 54 años; Juvenal Antonio Borjas Fernández, 53 años; Tiberio Martínez Jaimes, 59 años; Germán Carías Sisco, 76 años; Sanín Vivas Gómez, 54 años; José Alberto Alcalde, 54 años; Ángel Higuerey Espinosa, 61 años;  Ramsés Díaz León, 54 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botones 20 años para Thais Aguilar, Dinorah Arellano, Aleida Carrillo, Luis Ramón Pernía, Pablo Rodríguez, Graciela Tovar, Judith Valderrama, Isabel Vásquez, Guillermo Antonio Villamizar, y Lucy Ramírez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botones 25 años para Santiago Contreras, Laura Escalante, Rosa Hernández, Nancy Ibarra, Omaira Labrador, Carla Manzully, Jorge Moret, Nerza Ortiz, Julia Verónica Penuela, Nancy Porras, Carlos Eduardo Ramírez, Manuel Rugeles, Carolina Romero, Misael Salazar, Haydee Useche, Eloina Useche, Alba Marina Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Botones de 30 años para María Teresa Macero, Jenny del Carmen Luque Rodríguez; y botón de 50 años Nelson Hernando Ruiz Cortés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fotos: Carlos Eduardo Ramírez&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-3 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-3 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-3 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-3 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-420008 gallery-columns-3 gallery-size-medium&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-420009&amp;quot;&amp;gt;
            Humberto Contreras, jefe de Información de Diario La Nación, recibió el premio por larga trayectoria profesional.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197872.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Miriam Bustos, periodista de Sucesos de Diario La Nación, recibió el premio de periodismo, mención impreso.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-420010&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-medium&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197872.jpg?fit=370%2C200&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-420010&amp;quot;&amp;gt;
            Miriam Bustos, periodista de Sucesos de Diario La Nación, recibió el premio de periodismo, mención impreso.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197874.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;El periodista Cirilo Depablos, recibió reconocimiento por larga trayectoria profesional.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-420011&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-medium&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197874.jpg?fit=370%2C200&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-420011&amp;quot;&amp;gt;
            El periodista Cirilo Depablos, recibió reconocimiento por larga trayectoria profesional.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197875.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;El periodista Luis Alfonso Ramírez fue homenajeado como ganador del premio Pedro Julián Borges Zurita.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-420012&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-medium&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197875.jpg?fit=370%2C200&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-420012&amp;quot;&amp;gt;
            El periodista Luis Alfonso Ramírez fue homenajeado como ganador del premio Pedro Julián Borges Zurita.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197882.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;El equipo periodístico de Radiodifusora Cultural del Táchira, recibió reconocimiento del CNP.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-420013&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-medium&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197882.jpg?fit=370%2C200&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-420013&amp;quot;&amp;gt;
            El equipo periodístico de Radiodifusora Cultural del Táchira, recibió reconocimiento del CNP.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197905.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Periodista Víctor Matos, Gerente de Publicidad de Diario La Nación, recibió reconocimiento a sus 54 años de vida en el periodismo&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-420014&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-medium&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/06/b9-DLN197905.jpg?fit=370%2C200&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-420014&amp;quot;&amp;gt;
            Periodista Víctor Matos, Gerente de Publicidad de Diario La Nación, recibió reconocimiento a sus 54 años de vida en el periodismo
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNP entrega este sábado premios por el Día Nacional del Periodista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cnp-entrega-este-sabado-premios-por-el-dia-nacional-del-periodista/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cnp-entrega-este-sabado-premios-por-el-dia-nacional-del-periodista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Con diversos actos que se efectuarán este sábado 27 de junio, el Colegio Nacional de Periodistas seccional Táchira homenajeará a los trabajadores de la información en su día, fecha propicia para entregar el premio de periodismo Pedro Julián Borges Zurita a Luis Alfonso Ramírez, quien se alzó como ganador entre más de 30 participantes por su trabajo sobre la Vuelta al Táchira en Bicicleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de Ramírez, el jurado evaluador de los trabajos consignados decidió premiar a la licenciada Miriam Bustos, redactora de sucesos en Diario La Nación, por su serie de trabajos sobre hechos que conmovieron a la opinión pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se alzaron como ganadores la periodista Peggy Rivas, en la mención radio por su espacio Cómo va la mañana en Ecos del Torbes; Melvin René Méndez en audiovisual con un programa especial sobre los cadáveres hallados en fosas comunes en la frontera colombo-venezolana; el equipo de la Radio Cultural del Táchira integrado por José Enrique Martínez, Rocío González y Dery Leisa Arias, con el galardón de periodismo institucional por el noticiero de ese medio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión, el jurado acordó entregar las menciones especiales para Ana Laya de Diario Los Andes; y Susan Pernía de la Gobernación del estado. Como estudiante de Comunicación Social fue premiado Abraham Paz por su especial “San Cristóbal, ciudad para quererla”. El área de Periodismo Digital fue declarada desierta pues no hubo postulaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente será galardonado el periodista Humberto Contreras, jefe de información de Diario La Nación, por su amplia trayectoria en la profesión; y el periodista Cirilo Depablos también por sus años de ejercicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jurado evaluador para la entrega de este premio estuvo constituido por Humberto Rodríguez Guevara, María Teresa Macero, Marvelia Escalante, Héctor Mora, Beatriz Urrea, Lorena Arraiz, y Aleida Carrillo, quienes reconocieron la calidad de cada uno de los 31 periodistas participantes con trabajos muy variados y de gran relevancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Actos en el CNP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los actos en el Colegio Nacional de Periodistas para celebrar este 27 de junio iniciarán a las 9:00 de la mañana con una ofrenda floral ante el busto de El Libertador Simón Bolívar; acompañada por el discurso de orden, a cargo de la licenciada Nerza Ortíz Pérez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguidamente, a las 9:30 am, se oficiará una misa de acción de gracias a cargo del presbítero y periodista Vicente Carvajal, eucaristía que se llevará a cabo en el auditorio principal de la Casa del Periodista en La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de un pequeño receso, los asistentes pasarán al acto de entrega de entrega de botones por años de ejercicio profesional, con una larga lista de periodistas reconocidos por 20 años, 25 años, 30 años, 50 años; y la entrega de reconocimientos a personalidades y medios de comunicación en la región.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mediodía se hará el acto para la entrega del premio “Pedro Julian Borges Zurita” a los ganadores previamente mencionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_419623&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Humberto Contreras, jefe de Información de Diario La Nación.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNP invita a celebración del Día del Periodista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cnp-invita-a-celebracion-del-dia-del-periodista/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 14:50:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cnp-invita-a-celebracion-del-dia-del-periodista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La secretaria general del Colegio Nacional de Periodistas, seccional Táchira, Sandra Rondón, hace una cordial invitación a todos los colegas de medios de comunicación a la celebración del Día Nacional del Periodista, este 27 de junio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una visita institucional a Diario La Nación, Rondón aprovechó la oportunidad para invitar a todos los periodistas a los actos protocolares que se estarán desarrollando en las instalaciones del CNP, “con motivo de nuestro día”, señaló. Las actividades iniciarán a partir de las 9 a.m., con la ofrenda floral al Libertador en la plaza Bolívar de la institución;  posteriormente, el presbítero Vicente Carvajal ofrecerá la misa de acción de gracias. La ocasión también será propicia para que la Banda Oficial de Conciertos del estado Táchira, amenice la celebración con sus interpretaciones. Seguidamente, habrá la entrega de botones a periodistas con 20, 25, 30 y hasta 50 años de trayectoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, a las 12 m. se entregará el premio Pedro Julián Borges Zurita, que por segunda vez se da este año, el cual Rondón define como “un premio de periodistas para periodistas”. Asimismo, informó que los trabajos se estarán recibiendo hasta el 12 de junio. De esta manera, “hacemos extensiva la invitación a todos los colegas, a que asistan a la celebración desde tempranas horas de la mañana, ya que es un día para compartir y de reencuentro”,  comentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Instan a periodistas &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;a colocarse al día con el CNP &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, Omar Medina Luzardo, secretario de Finanzas del CNP, informó que se está   haciendo un esfuerzo para obtener algunos recursos económicos, “en primer lugar, para el restablecimiento de nuestro colegio y en segundo lugar, para brindar una mejor infraestructura”. Debido a que en los próximos meses se realizará los juegos nacionales de periodistas, “donde van a participar todas las seccionales de Venezuela, en ese sentido, queremos dar una buena imagen al CNP-Táchira, al resto del país”, sostuvo Medina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal razón, “queremos hacerle una invitación muy respetuosa a todos los colegas periodistas, para que por favor, se pongan al día en las cuotas mensuales del Colegio Nacional de Periodistas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, hace un llamado a todos los colegas que deseen participar en las actividades deportivas del próximo mes de octubre, a pasar por las instalaciones de la institución a formalizar su inscripción. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Este viernes sesiona el Concejo  Municipal para celebrar  el Día Nacional del Periodista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/este-viernes-sesiona-el-concejo-municipal-para-celebrar-el-dia-nacional-del-periodista/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/este-viernes-sesiona-el-concejo-municipal-para-celebrar-el-dia-nacional-del-periodista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En la sesión ordinaria de este martes, los integrantes del cuerpo edilicio sancristobalense aprobaron por unanimidad una sesión solemne, a realizarse este viernes 26, a partir de las 10:00 de la mañana, en la sede del Colegio Nacional de Periodistas, con motivo de celebrarse el próximo sábado 27 el Día Nacional del Periodista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La solicitud fue llevada al seno del cuerpo colegiado municipal por el concejal Eduardo Delgado, presidente de la Comisión de Educación, Deporte, Gestión Cultural, Bienestar social y Patrimonio Histórico Cultural. En esta oportunidad la actividad contó con el aval del presidente del cuerpo edilicio, Manuel Castro y los ediles Yosmar González, Neida Ocariz, Gerardo Rincón, Orlando García, Jesús Salcedo, Alexis Vivas y Wladimir Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo al edil socialcristiano, hoy día la profesión del comunicador social en Venezuela se ha transformado en un reto, convirtiendo a los periodistas en una suerte de héroe, al lograr ejercer sus funciones bajo las condiciones de persecución, anacronismo, y situación de minusvalía a que los ha llevado el Gobierno Nacional para quien dignamente esté ejerciendo la profesión del periodismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Quizás no haya mucho que celebrar, pero sí mucho que reclamar y hoy este Concejo Municipal, a través de la Comisión de Educación pide que nos hagamos solidarios con este importante gremio y la función que desarrolla ante la sociedad, ya que ante situaciones adversas, hoy día levanta la bandera de la información objetiva y veraz para hacerla llegar a la sociedad y que se entere de la situación y acontecimientos actuales presentes en nuestra patria-, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El concejal Delgado presentó a la periodista Julia Verónica Peñuela como oradora de orden de esta sesión solemne, la cual fue aprobada por el cuerpo edilicio, ya que la comunicadora social cuenta con importantes elementos académicos y de experiencia en la profesión de periodista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Con esta sesión solemne se quiere exaltar el esfuerzo y el trabajo diario de los comunicadores sociales de la región, quienes diariamente y bajo unas condiciones críticas desempeñan a cabalidad sus funciones, en aras de garantizar la información veraz, objetiva y decidida al pueblo tachirense. Hoy este Concejo Municipal de corte democrático y participativo quiere galardonar y felicitar a los periodistas, y quiere solidarizarse con este gremio que ha sufrido desmanes por parte de un gobierno que no los representa, que no los apoya y que no los protege, pero sí se ha dedicado a obstaculizar el ejercicio de esta importante profesión en el país-, señaló.(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>