<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colegio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/colegio/</link>
    <description>Recent content in Colegio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/colegio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Exige el Colegio de Enfermería discusión del contrato colectivo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exige-el-colegio-de-enfermeria-discusion-del-contrato-colectivo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/exige-el-colegio-de-enfermeria-discusion-del-contrato-colectivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La presidenta del Colegio de Profesionales de Enfermería, Zulay García y miembros del gremio, exigen discusión de contrato colectivo e intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central (Foto: Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La presidenta del Colegio de Profesionales de Enfermería, Zulay García, en rueda de prensa, solicitó al Gobernador del estado una audiencia para discusión del contrato colectivo, y,  a su vez, la intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, García explicó que “es de dominio público y de las autoridades regionales la situación que se está viviendo dentro de los hospitales, en relación al déficit de personal y la deuda que se tiene con el personal de enfermería de la Corporación de Salud desde 2012, es por ello que hacemos un llamado al Gobernador del Estado para que conceda la audiencia que desde el 2013 venimos solicitando y aún no hemos recibido respuesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, argumentó que hace unos días feneció el contrato colectivo, y debe ser instalada pronto una mesa de trabajo, para discutir la próxima convención colectiva que tendría una duración de dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También, hizo un llamado a las autoridades regionales para que se pronuncien en relación a los cargos de los 1.800 contratados adscritos a la Corporación de Salud que aún no tienen una estabilidad laboral, puesto que ellos permanecen como contratados, yendo esto en contra de la Ley Orgánica del Trabajo, respecto a la tercerización en el trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vemos con preocupación que desde hace algún tiempo venimos denunciando el déficit de talento humano dentro de los hospitales, ya que una sola enfermera se ha visto en la obligación de atender a más de 35 o 40 usuarios, no permitiendo una atención de calidad, yendo esto en contra de la norma establecida por la Organización Mundial para la Salud”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte,  solicitó la intervención de la oficina de Dirección de Recursos Humanos del Hospital Central, dirigida por la ingeniera Belkys González, porque  “esta funcionaria ha manifestado que hay un traspaso de nómina del personal, ya que existen 15 bonos nocturnos que fueron dejados por efectos de jubilaciones del año pasado, solamente asignó 10, y no ha dado respuesta de los 4 bonos nocturnos restantes… nosotros sabemos que el nepotismo impera en el Hospital Central, bajo la mirada complaciente de la directiva de este centro salud, en ese sentido, solicitamos la intervención de la Dirección de Recursos Humanos , quien además ha sido denunciada por maltrato al personal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, informó  que también hay una inconsistencia con lo que establece la constancias de trabajo y lo que aparece en el pago de las quincenas, del personal fijo, contratado, en condición incapacidad y personal que se encuentra en artículo 11 y 3, “se le solicitó a la ingeniera que aclarara esta situación, y ella solo ha dicho que los pagos se hacen de manera retroactiva, pero, revisando los últimos estados de cuenta, eso es totalmente falso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, el delegado nacional Garbino Ortiz reiteró el llamado al gobernador, a las autoridades regionales y diputados, “ya hemos cubierto con los parámetros legales, de hecho acabamos de venir de una asamblea a nivel nacional y prácticamente queremos mantener la paz laboral dentro del estado, pero debido a estos múltiples inconvenientes que se están presentando creemos que no podemos garantizar esta paz”.&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>