<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ledezma on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ledezma/</link>
    <description>Recent content in Ledezma on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 14:54:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ledezma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Diferida audiencia de Antonio Ledezma</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:54:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diferida-audiencia-de-antonio-ledezma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Antonio Ledezma, exalcalde Metropolitano de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue diferida la audiencia del exalcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma ante tribunales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su esposa, Mitzy Capriles de Ledezma, escribió en la cuenta del político que para el 25 de agosto fue programada la presentación del líder opositor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se preguntó, a través de la red social: &amp;ldquo;¿Hasta cúando tanto abuso?&amp;rdquo;.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Soy Mitzy: Otra vez diferida &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/AudienciaDeLedezma?src=hash&#34;&gt;#AudienciaDeLedezma&lt;/a&gt; para el 25 de agosto. ¿Hasta cuando tanto abuso?&lt;/p&gt;
— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626035500864901120&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;Más temprano Capriles de Ledezma dijo que esperaba que su audiencia preliminar no fuera diferida nuevamente, reseñó el portal del diario El Nacional. “Soy Mitzy: @alcaldeledezma esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preliminar. No más diferimientos”, precisó en la red.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;

Soy Mitzy: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma&#34;&gt;@alcaldeledezma&lt;/a&gt; esperando ser trasladado a tribunal para audiencia preeliminar. No mas diferimientos.

— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/626012589865205760&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;El alcalde está siendo acusado por supuesta conspiración contra el presidente de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antonio Ledezma, un preso pesado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/antonio-ledezma-un-preso-pesado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/antonio-ledezma-un-preso-pesado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Dr. Ledezma “se ha convertido, a su pesar, en el preso político más importante de Latinoamérica”, manifestó la periodista, política y filóloga española Pilar Rahola. En efecto es así, Antonio es el preso político con mayor peso de todo el continente, es en Venezuela, luego del Presidente de la República, el funcionario de elección popular que recibió el mayor número absoluto de votos para detentar el cargo para el cual fue electo Alcalde Metropolitano de Caracas, algo más de 709 mil compatriotas del Distrito Capital y de los municipios Petare, Baruta, Chacao y El Hatillo del Edo. Miranda lo hicimos nuestro Alcalde Mayor, lo elegimos y posteriormente lo reelegimos, renovándole nuestra confianza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Es a este alto funcionario de elección popular a quien Nicolás convirtió en su preso personal, acusado sin prueba alguna de preparar un golpe de Estado que incluía “bombardeos a instituciones gubernamentales”. Nicolás, tu preso pesa; tienes preso a un peso pesado; tanto peso sobre tus hombros puede llevarte al piso, puede tumbarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antonio es demócrata a carta cabal y considera que los venezolanos también lo somos: “Este es un pueblo de profundos y arraigados valores democráticos” expresó recientemente, para luego increparle a Nicolás: “No se crea que porque estamos inmersos en esta crisis, la gente ha dejado de soñar con libertad”; cuánta razón, a la libertad no renunciamos, ni deja ella de ser siempre un sueño, un bello sueño que debemos hacer realidad cada día, ya que la libertad se conquista a cada instante, y vamos por la tuya Antonio, te acompañamos en este trance con el que Nicolás no solo pretende callarte, sino doblegar también a quienes creemos en ti y en tus nobles causas, a quienes junto a ti anhelamos no la Venezuela que fue y ya pasó, sino la que viene, la que vamos a labrar todos juntos, que será mejor que la de ayer y muy superior a esta, hoy empobrecida y postrada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Recuperar la democracia es lo urgente, y para lograrlo debemos luchar unidos sin dejar por fuera a nadie”, ha expresado Antonio, quien añade: “El gobierno que habla de paz y amor, lo primero que tiene que hacer es desarmar a sus grupos”. Con Nicolás no hay paz ni en los sepulcros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Antonio Ledezma lo conocí en San Juan de Los Morros, comenzaba a correr entonces la década de los 80 y se desempeñaba como Diputado al Parlamento Regional de Guárico. Haría amistad con él y sabría de su inteligencia e integridad en el Congreso, cuando siendo yo presidente de la Comisión de Contraloría lo recibí como novel diputado nacional y lo sometí a prueba haciéndole presidir la importante subcomisión del affaire Uribante-Caparo, donde el joven representante investigador descubriría que varios líderes de su entonces partido Acción Democrática estaban involucrados en hechos delictuales, y nada lo detuvo en la investigación, ni siquiera el directo requerimiento del entonces Presidente de la República, Dr. Lusinchi. Conocí entonces de su probidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando Antonio, Leopoldo y María Corina plantearon a comienzos del año pasado la presencia activa en la calle, compartí sus palabras: “No estamos empujando a la gente a ningún callejón sin salida, le estamos haciendo un llamado a que se defienda a sí misma ante los atropellos constantes del gobierno”. Supongo que no es por azar que Leopoldo esté tan absurda e injustamente preso como Antonio, y que a María Corina le intenten cerrar el paso por todos lados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Venezuela en positivo que abre camino a la democracia de la que pronto vamos a beneficiarnos todos, ha protestado contra la privación de libertad de quien nació libre y vive para la justicia. En el mundo se han levantado voces por la libertad de Antonio, y hemos escuchado a Amnistía Internacional, a Human Rights Watch, a parlamentarios de América encabezados por Isabel Allende, Presidenta del Senado chileno, a alcaldes del mundo,  a líderes políticos, sindicales, sociales y empresariales de todos los continentes, incluidos más de una veintena de expresidentes de sus respectivos países. Antonio, tus luchas darán fruto, multiplicamos tu voz y tus afanes. E-Mail: pacianopadron&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;@gmail.com. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Twitter: @padronpaciano.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negaron a senadores españoles visita a Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/negaron-a-senadores-espanoles-visita-a-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:24:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/negaron-a-senadores-espanoles-visita-a-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Senadores españoles junto a Mitzy de Ledezma y Lilian Tintori. (Foto: @liliantintori)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los senadores extranjeros que se encuentran de visita en Venezuela para constatar las condiciones de los presos políticos, visitaron este jueves el Helicoide, sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin), con la intención de ver al exalcalde de San Cristóbal, Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, las autoridades venezolanas negaron el permiso a los funcionarios españoles. “Nos hubiera gustado poder entrar, que a eso hemos venido, pero nosotros no vamos hacer ningún tipo de crítica al respecto de las decisiones que toman (las autoridades), somos respetuosos, veníamos aquí con la intención de ver a Daniel (Ceballos)“, dijo a periodistas el senador Dionisio García, del Partido Popular (PP), reseñó EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los senadores demócratas de España pueden ver hoy con sus propios ojos la realidad de las víctimas de la dictadura de Nicolás Maduro en Venezuela”, expresó en Twitter, la alcaldesa de la entidad tachirense, Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iñaki Anasagasti del Partido Nacionalista Vasco, José Miguel Camacho del Partido Socialista Obrero Español, Andrés Gil García, de Convergencia y Unión, Dionisio García Carnero, del Partido Popular y el parlamentario uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente llegaron el miércoles y se reunieron con el alcalde metropolitano Antonio Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según lo pautado en la agenda, queda pendiente el encuentro con la Conferencia Episcopal en Montalbán,  con dirigentes estudiantiles de la Universidad Católica Andrés Bello (UCAB) y con representantes de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD).
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los presos políticos deben tener acceso a la visita &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SenadoresConVzla?src=hash&#34;&gt;#SenadoresConVzla&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/d2txsuZxUG&#34;&gt;pic.twitter.com/d2txsuZxUG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/624308708994977792&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Qué querrá esconder el régimen que no dejan entrar a los senadores españoles al SEBIN? &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SenadoresConVzla?src=hash&#34;&gt;#SenadoresConVzla&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/9wBDKtBxJe&#34;&gt;pic.twitter.com/9wBDKtBxJe&lt;/a&gt;

— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/624308709133410304&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los Senadores demócratas de España pueden ver hoy con sus propios ojos la realidad de las víctimas de la dictadura de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; en Vzla&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624286036017958912&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>