<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ant Man on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ant-man/</link>
    <description>Recent content in Ant Man on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 14:00:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ant-man/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ant-Man debutó de primera en la taquilla estadounidense</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Ant-Man (&amp;lsquo;El &lt;label&gt;hombre&lt;/label&gt; hormiga&amp;rsquo;) se mantuvo este &lt;label&gt;fin&lt;/label&gt; de &lt;label&gt;semana&lt;/label&gt; en la cima de la taquilla norteamericana y desplazó al segundo lugar a la &lt;label&gt;comedia&lt;/label&gt; retro de videojuegos Pixels, según datos provisorios anunciados este domingo por la industria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ant-Man, con el actor Paul Rudd en el papel del superhéroe Lang Scott, obtuvo 24,7 millones de dólares, menos de la mitad de lo que recaudó en su estreno la semana pasada, afirmó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pixels, en la que la estrella Adam Sandler lucha contra una invasión extraterrestre inspirada por un videojuego, queda en segunda posición en su primer fin de semana, con unos ingresos de 24 millones de dólares, según cifras de la &lt;label&gt;empresa&lt;/label&gt; Exhibitor Relations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tercer lugar se sitúa Los Minions y sus pequeños personajes amarillos, que recaudaron 22 millones en su tercera semana en las salas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trainwreck, una comedia romántica con la actriz en boga Amy Schumer, quedó en cuarto puesto en su segunda semana consiguiendo casi 17,3 millones, y Southpaw, con Jake Gyllenhaal como boxeador en los últimos años de su carrera, debuta el fin de semana con unos respetables 16,5 millones de dólares recaudados, que la sitúan en quinta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estrenada este fin de semana se encuentra Paper Towns, en sexta posición con 12,5 millones recaudados, mientras la obra de Disney Inside Out, traducida como &amp;ldquo;Intensa Mente&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Del revés&amp;rdquo;, ocupa el séptimo lugar en su sexta semana en las salas norteamericanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del octavo al décimo lugar quedaron Jurassic World (6,8 millones de dólares en su séptima semana y 611 millones desde su estreno en Norteamérica); Mr Holmes (2,8 millones de dólares recaudados) y Terminator: Genisys (2,4 millones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>