<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/estas/</link>
    <description>Recent content in Estas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/estas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los bachaqueros no tienen credo, nacionalidad, ideología, ni color</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Todo el que hace cola por alimentos subsidiados no es bachaquero, aunque Datanálisis dice que sí lo es el 70 por ciento. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ese es bachaquero”, “las largas colas las forman los bachaqueros”, “son como una plaga, en poco tiempo acaban con todos los productos regulados”, “hay mucho bachaquero”. Estas frases son muy escuchadas, ya no solo en los estados fronterizos Táchira y Zulia, sino en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra bachaquero es usada  para comparar con las hormigas rojas cortadoras de hoja y que llevan su botín ordenadamente, a las personas que compran el mayor número de productos subsidiados por el Estado, para vender, en un principio a Colombia, pero ahora también en la plaza local, es decir, Venezuela. Aunque en el orden de los insectos no se asemejan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las redes sociales se habla bastante del tema y parte de la escasez de productos se le endilga a las personas que han encontrado una forma un tanto fácil de obtener el dinero: comprando barato en bolívares y vendiendo en pesos colombianos, para luego cambiar nuevamente a bolívar, y así obtener una ganancia alta, solo con el esfuerzo de “calarse” gigantescas colas para adquirir: leche, papel, jabón, productos de higiene… la lista va en aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se inició como una fuga ilegal, de contrabando, de artículos necesarios hacia Colombia por parte de los llamados bachaqueros, se ha extendido a cualquier producto, que por el diferencial cambiario bolívar- peso produce jugosas ganancias con poco esfuerzo: hacer cola para conseguirlo. Además, ya muchas personas no llevan de contrabando los artículos, sino que tienen su propia red interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es cierto que el país vive una coyuntura económica bastante difícil, con escasez y por ende altos costos, en esta frontera la fuga o acaparamiento de productos de primera necesidad hace aún más complicada  la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cámara de Comercio Venezolana-Americana (Venamcham),  ha afirmado que más de tres millones de venezolanos se dedican actualmente al “bachaqueo”. Mientras que Vicente León, de la firma Datanálisis, ha revelado que el 70 por ciento de las personas que hacen colas por  productos regulados son bachaqueros, es decir, negocian: compran barato y venden caro, bien sea en Colombia o en Venezuela, ya que hay bastante bachaqueo endógeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El bachaqueo en 12 Tweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días, a través de la red social Twitter, la enumeración de una serie de comentarios de la autora de este trabajo sobre el tema del bachaqueo se hizo viral y fueron convertidos en noticia en algunos medios nacionales y portales on line, porque delatan la realidad que aquí todos conocen y que en estados vecinos y, sobre todo centrales, es poco manejada o apenas en el 2015 comienzan a descubrirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen nacionalidad. Su condición es el negocio: comprar en bolívares, vender en pesos y cambiar a bolívares. O en todo caso  comprar en bolívares, pero vender al cambio del día dólar negro o del peso, es decir, con calculadora en mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  La profesión de bachaqueo es fácil. Hacer cola, llevarse los productos regulados, evadir  controles – y vaya que si los sortean- y venir con muchos bolivaritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  A Cúcuta no le conviene el bachaqueo. Pues inundan de productos venezolanos su mercado y estos “negociantes” allí no gastan ni en agua, sólo van a vender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El Táchira, un estado sin muchas industrias, comercio deprimido, cómo se explica la danza de bolívares en la calle. Triangulación, la llaman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  ¿Qué es triangulación? Llevar un producto regulado barato en Venezuela, venderlo en Cúcuta en pesos. Y venirse con muchos bolívares. Bolívar –peso – bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira hay bachaqueros de a pie, en moto, en carros,  en camionetotas, pero también en gandolas. Cómo se explica ver tantos productos venezolanos cuando se llega a La Parada, en el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Ahora uno tiene que pescar productos en supermercados, todo mundo está en sospecha de ser bachaquero.  Cualquiera  se siente bachaco y para comprar  un producto regulado –cual presea de oro- hay que armar la Táctica y Estrategia, como la poesía de Benedetti, dentro de los locales comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen color: los hay blancos, rojos, verdes, amarillos, naranja y neutros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Todos conocemos a un bachaquero en la empresa privada,  en el área gubernamental, en la universidad, en la cuadra,  en la fábrica, en el barrio o en la urbanización. Se ha diversificado la profesión, pues algunos no cruzan la frontera porque tienen su mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros solo compran aquí productos regulados. La ganancia es muy buena.  Han extendido el ramo, pero lo preferido, lo más buscado es todo lo subsidiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira ahora es difícil encontrar personas que hagan oficios: ganan más siendo bachacos&amp;hellip; y no tienen jefe ni horario: solo hacer colas&amp;hellip; y hasta divertido es, atajan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El bachaqueo no tiene color, profesión ni ideología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y algunos usuarios de otras regiones agregaron aditivos a los tuits, como por ejemplo: “los bachaqueros ganan más que un médico o maestro, y sin tener tanta responsabilidad encima&amp;hellip;”. @grirod.  “La mejor profesión es ser “bachaquero” y no necesita estudios ni preparación. La debacle de un país” escribe Africanitanow. @Alanclavijoh, ingeniero electricista, comenta: “La actividad de bachaquero o mercado negro, es inherente a las políticas de control de precios, propias del comunismo”. Carlos Carpio @petroleocrudo, desde el Estado Anzoátegui, añade: “El bachaqueo resuelve entre otros el problema de las colas para los que pueden pagar&amp;hellip;¡Así que muchos se benefician!”, El dirigente político Gustavo Briceño @gustavoadolfo23  vaticina: “pronto se acabarán las colas con bachaqueros y no será por abastecimiento sino por los altos precios de los productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se puede leer, el tema que era exclusivo de esta zona por aquello de ser la “frontera más viva de Latinoamérica” se ha extendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prueba científica la tendrá Vicente León (Datanálisis) para decir que el 70 por ciento de quienes hacen cola son bachaqueros, pero lo cierto es que el miércoles pasado, luego de las kilométricas colas para comprar dos kilos de leche a 70 bolívares cada uno, (con la bolsa salía 5 bolívares más), muchas personas a voz baja estaban ofreciendo leche en polvo a 500 bolívares cada lata, como barata, pues hay quienes osaban pedir 800 bs. Todo bien escaso, es caro, dicen las reglas económicas, y eso lo saben los bachacos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…el que esté libre de conocer,  vender o de comprarle a algún bachaquero, que lance la primera piedra. &lt;b&gt;(@omairalabradorm)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador M.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;De buena fuente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto deben inscribirse los  aspirantes a la AN ante el CNE. En el Táchira el Psuv aún debe definir quién encabeza la lista, que es un puesto salidor y, por ende, muy apetecido.  También deben darles  representación a las mujeres, pues la base del partido rojo fue machista y eligió solo a caballeros. La oposición, aunque insiste que no, tiene sobre su mesa el caso Daniel Ceballos, pues la última palabra la tiene el CNE: se puede inscribir o no.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;La emergencia por la lluvia en 8 municipios del Táchira ha puesto a prueba la rapidez de los equipos que manejan las redes sociales de las autoridades. Una verdadera guerra tuitera se vive en quién coloca  de primero al funcionario que atiende a los afectados y quien lo hace ver como el más trabajador.  Llenos de barro, lodo, botas plásticas, impermeables se les observa  en las cuentas de funcionarios regionales, municipales  y nacionales, atendiendo el viejo refrán que dice: “la gallina que primero cacarea es la que puso el huevo”. En política poco se practica  la cita  bíblica de “que tu mano izquierda no se entere lo que hizo la derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Varios de quienes están lanzados a la Asamblea Nacional ya miran  al 2016 cuando sean las elecciones regionales. La tribuna parlamentaria sería el lanzamiento a la conquista de la gobernación. En lo mismo andan por lo menos tres alcaldes de la oposición; claro, primero deben solucionar los problemas de sus municipios, como el de la basura, por dar solo un ejemplo. Por la acera del Psuv también hay aspiraciones, solo que más disimuladas, pues quien se salga de la línea pasa a ser exrojo. No se quedan sin aspirar  muchos de los excandidatos a la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco se ha sabido de los dos ediles que hicieron la huelga de hambre en El Vaticano. El concejal José Vicente García escribió en su cuenta Twitter por última vez el 12 de junio para retuitear un mensaje de Daniel Ceballos. Sus cercanos dicen que está en Colombia y no regresarán porque temen los encarcelen  por las acusaciones que el gobernador ha hecho en su contra. Tramitarían el titular y el suplente asilo. &lt;b&gt;(OLM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las 10 frases con las que puedes traumar a los niños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-10-frases-con-las-que-puedes-traumar-a-los-ninos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-10-frases-con-las-que-puedes-traumar-a-los-ninos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Existen palabras y frases que &lt;strong&gt;pueden calar en la conciencia de un niño con mayor gravedad de lo que solemos pensar&lt;/strong&gt;, e incluso afectar su autoestima y deteriorar la relación con sus padres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es verdad que no existe una guía exacta para ser los mejores padres, ni para educar sin errores a los hijos, pero &lt;strong&gt;es bueno tener en cuenta este listado de 10 frases que sería mejor evitar para no acarrear problemas de seguridad y confianza de los pequeños&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. “Eres tan…”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas palabras seguidas de un adjetivo como tonto, insoportable, fastidioso, etc., pueden hacer que el niño se sienta en verdad de esa forma, y más si las usas constantemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. “No confío en ti” o “Eres un mentiroso”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando un padre le dice estas frases a su hijo, es muy probable que el pequeño se sienta mal e inseguro, ya que la persona que dice amarlo y a la que él quiere, no le tiene confianza, situación que lo puede llevar a no expresarse y a no platicar las cosas que le pasan porque de todas formas, no le creerán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. “No llores”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reprimir los sentimientos de los niños no es algo bueno ya que a la larga podrían acarrear problemas emocionales y hasta caer en depresión; es mejor siempre tener un dialogo constante con ellos para que expresen sus emociones con palabras y no con llanto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. “Te voy a acusar con tu papá o mamá”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta frase siempre deja como villano a uno de los padres, ya que la amenaza lleva consigo una reprimenda, por lo que el niño aprenderá con quién sí puede portarse mal y quién lo regaña por sus malas acciones. Aquí lo importante es que el rol de los padres sea parejo y que a ambos les tenga respeto y no miedo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. “Nunca haces nada bien”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños están en su proceso de aprendizaje y es verdad que a algunos les cuesta más trabajo realizar ciertas actividades; sin embargo, como padres, deben poner paciencia y amor para enseñarles cómo hacer las cosas que más se les dificultan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. “Deja de molestar”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen mejores maneras de explicarle a tu hijo que en ese preciso momento estás ocupado y que no puedes jugar con él; pero que en cuanto te desocupes podrás prestarle atención. Estas palabras son muy fuertes para un menor, ya que le estás diciendo que lo único que hace es molestarte y que no lo quieres cerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. “¿Por qué no eres como tu hermano (a)?” o “Aprende a tu hermano (a)”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las comparaciones nunca son buenas y menos entre hermanos, ya que estás propiciando a que genere rencor y que su relación se vaya desgastando con el tiempo. Además de que sentirá que tu cariño como padre no es parejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. “¡Me vas a matar de un infarto!” o “Sólo me das disgustos”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con frases como éstas, le estás haciendo ver que sólo te trae problemas, por lo que se puede sentir mal al darse cuenta que no aporta nada bueno a tu vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. “Si no te portas bien te voy a…”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las amenazas que no se cumplen tienen un efecto negativo en los niños. Si él hizo algo que no es correcto y tú le dijiste que obtendría un castigo por ello, debes cumplirlo; pues al no hacerlo, él sabrá que tus palabras no siempre son ciertas y tu autoridad se irá desgastando. Del mismo modo, debes cumplir con los premios que le prometes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. Humillaciones o burlas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante nunca hacerte el gracioso con los errores que cometen tus hijos, ya que puede dañar severamente su autoestima, provocando que le de miedo realizar diversas actividades por no ser humillado.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plan institucional de la Unet: exigencias e ideas estratégicas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/plan-institucional-de-la-unet-exigencias-e-ideas-estrategicas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/plan-institucional-de-la-unet-exigencias-e-ideas-estrategicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Estas exigencias e ideas se plasman con el fin de beneficiar a la Unet, con lo cual representan un apoyo irrestricto a los responsables de su gestión institucional.  El éxito de ellos, repercutirá a favor de nuestra querida Universidad Nacional Experimental del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La “máxima autoridad” o  Consejo Universitario de la Unet,  está en la  obligación de declarar el “estado de emergencia”, y de aprobar e implementar de manera inmediata un “Plan institucional”, del cual se presentan algunos de sus aspectos a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector estudiantil, a través de una representación muy noble y talentosa, ha cumplido una fase del análisis prospectivo, con una labor invalorable (aunque no les compete) de levantar una data o información, de significativa importancia. Sin embargo, la administración académica y administrativa de los procesos relacionados, deben  acometerse de inmediato a la tarea de complementar la “cuantificación” (y las dos fases previas: sincerar y cualificar), e iniciar una actualización o auditoría exhaustiva de todo lo que les compete. Por tanto, se exige: un documento institucional donde se encuentre de manera plena la información actualizada respecto a la infraestructura, los procesos, recursos, proyectos (actuales y requeridos), etc., involucrados en el desarrollo de una educación y academia de excelencia. Urge por tanto, que la gestión académica y la gestión administrativa,  dirijan y coordinen la labor de sincerar, cualificar y cuantificar la “crisis universitaria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, la condición de que la Unet sea experimental, la faculta para proponer alternativas académicas acordes con su realidad particular. En tal sentido, debe fijarse la misión de formular en un tiempo perentorio un proyecto de minisemestre o una alternativa análoga (de los cuales existen precedentes: resolución 002/2005 del CU), de manera de ponerla en práctica en el próximo periodo académico. La misma permitiría desde el punto de vista estrictamente económico, una optimización de los recursos disponibles. Y en el caso, que algunas carreras no puedan desarrollarse bajo esta modalidad, seguir con el formato del semestre. Pero en todo caso, se requiere un proyecto con las evaluaciones que ameritan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, el documento final, producto de las comisiones encargadas de “cuantificar la crisis universitaria”, es preciso que sea presentado para su consideración y oficialización respectiva ante el Consejo Universitario de la Unet. Donde todos los consejeros, incluido el representante del Ministerio fijen una posición al respecto, y de manera concertada (sincera y autocrítica), lleguen a una declaratoria o manifiesto a favor de la Universidad. Igualmente que este documento final, y todos aquellos que se deben derivar, es pertinente y obligatorio que se diligencie ante las autoridades gubernamentales competentes. Donde el rector de la Unet, el representante del Ministerio de Educación Universitaria y una comisión universitaria, se reúnan institucionalmente con las autoridades regionales y nacionales, para presentarles los requerimiento de gastos de funcionamiento y de inversión en infraestructura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debe tenerse en cuenta, que la crisis universitaria se ha venido acumulando a través del tiempo,  y cada día se viene agravando; por lo tanto, la misma requiere ahora, organización, método y “paciencia gerencial” (más no conformismo). Todas las carreras inmediatamente deben presentar ante las autoridades académicas y administrativas de la Unet, sus requerimientos mínimos (como se les ha solicitado) que permitan culminar el semestre. Las autoridades por su parte, deben argumentar y buscar la viabilidad inmediata con los recursos económicos y financieros disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, la carencia de legitimidad en la Unet, generada por la suspensión de elecciones universitarias, y el dejar que pase el tiempo sin hacer nada al respecto, ha propiciado la generación de un clima organizacional saturado de ingobernabilidad. Necesario entonces, agotar todos los esfuerzos para que los sectores involucrados en la vida universitaria, se percaten que aquí lo que importa es la institución más allá de sus nobles intereses personales de mantenerse en los cargos eternamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*)Docente universitario. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;//Facebook: Unet Economía . &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@tipsaldia &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Quebrada La Carbonera se desbordó nuevamente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotosquebrada-la-carbonera-se-desbordo-nuevamente/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 20:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotosquebrada-la-carbonera-se-desbordo-nuevamente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Estas son las mejores gráficas que dejó un recorrido del equipo reporteril de Diario La Nación en La Concordia y la Unidad Vecinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias comunidades se vieron afectadas por el desbordamiento de la quebrada La Carbonera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maquinaria de la alcaldía de San Cristóbal se avocó a remover escombros así como a encauzar las aguas del afluente hídrico.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-1 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-1 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-1 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-1 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-421547 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421552&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9196.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421553&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9196.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421553&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9237.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421554&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9237.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421554&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9241.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421555&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9241.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421555&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9243.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421556&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9243.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421556&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>