<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/estas/</link>
    <description>Recent content in Estas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 14:23:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/estas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Las 10 frases con las que puedes traumar a los niños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-10-frases-con-las-que-puedes-traumar-a-los-ninos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-10-frases-con-las-que-puedes-traumar-a-los-ninos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Existen palabras y frases que &lt;strong&gt;pueden calar en la conciencia de un niño con mayor gravedad de lo que solemos pensar&lt;/strong&gt;, e incluso afectar su autoestima y deteriorar la relación con sus padres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es verdad que no existe una guía exacta para ser los mejores padres, ni para educar sin errores a los hijos, pero &lt;strong&gt;es bueno tener en cuenta este listado de 10 frases que sería mejor evitar para no acarrear problemas de seguridad y confianza de los pequeños&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. “Eres tan…”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas palabras seguidas de un adjetivo como tonto, insoportable, fastidioso, etc., pueden hacer que el niño se sienta en verdad de esa forma, y más si las usas constantemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. “No confío en ti” o “Eres un mentiroso”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando un padre le dice estas frases a su hijo, es muy probable que el pequeño se sienta mal e inseguro, ya que la persona que dice amarlo y a la que él quiere, no le tiene confianza, situación que lo puede llevar a no expresarse y a no platicar las cosas que le pasan porque de todas formas, no le creerán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. “No llores”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reprimir los sentimientos de los niños no es algo bueno ya que a la larga podrían acarrear problemas emocionales y hasta caer en depresión; es mejor siempre tener un dialogo constante con ellos para que expresen sus emociones con palabras y no con llanto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. “Te voy a acusar con tu papá o mamá”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta frase siempre deja como villano a uno de los padres, ya que la amenaza lleva consigo una reprimenda, por lo que el niño aprenderá con quién sí puede portarse mal y quién lo regaña por sus malas acciones. Aquí lo importante es que el rol de los padres sea parejo y que a ambos les tenga respeto y no miedo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. “Nunca haces nada bien”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los niños están en su proceso de aprendizaje y es verdad que a algunos les cuesta más trabajo realizar ciertas actividades; sin embargo, como padres, deben poner paciencia y amor para enseñarles cómo hacer las cosas que más se les dificultan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. “Deja de molestar”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen mejores maneras de explicarle a tu hijo que en ese preciso momento estás ocupado y que no puedes jugar con él; pero que en cuanto te desocupes podrás prestarle atención. Estas palabras son muy fuertes para un menor, ya que le estás diciendo que lo único que hace es molestarte y que no lo quieres cerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. “¿Por qué no eres como tu hermano (a)?” o “Aprende a tu hermano (a)”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las comparaciones nunca son buenas y menos entre hermanos, ya que estás propiciando a que genere rencor y que su relación se vaya desgastando con el tiempo. Además de que sentirá que tu cariño como padre no es parejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. “¡Me vas a matar de un infarto!” o “Sólo me das disgustos”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con frases como éstas, le estás haciendo ver que sólo te trae problemas, por lo que se puede sentir mal al darse cuenta que no aporta nada bueno a tu vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. “Si no te portas bien te voy a…”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las amenazas que no se cumplen tienen un efecto negativo en los niños. Si él hizo algo que no es correcto y tú le dijiste que obtendría un castigo por ello, debes cumplirlo; pues al no hacerlo, él sabrá que tus palabras no siempre son ciertas y tu autoridad se irá desgastando. Del mismo modo, debes cumplir con los premios que le prometes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. Humillaciones o burlas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante nunca hacerte el gracioso con los errores que cometen tus hijos, ya que puede dañar severamente su autoestima, provocando que le de miedo realizar diversas actividades por no ser humillado.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plan institucional de la Unet: exigencias e ideas estratégicas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/plan-institucional-de-la-unet-exigencias-e-ideas-estrategicas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/plan-institucional-de-la-unet-exigencias-e-ideas-estrategicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Estas exigencias e ideas se plasman con el fin de beneficiar a la Unet, con lo cual representan un apoyo irrestricto a los responsables de su gestión institucional.  El éxito de ellos, repercutirá a favor de nuestra querida Universidad Nacional Experimental del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La “máxima autoridad” o  Consejo Universitario de la Unet,  está en la  obligación de declarar el “estado de emergencia”, y de aprobar e implementar de manera inmediata un “Plan institucional”, del cual se presentan algunos de sus aspectos a continuación:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sector estudiantil, a través de una representación muy noble y talentosa, ha cumplido una fase del análisis prospectivo, con una labor invalorable (aunque no les compete) de levantar una data o información, de significativa importancia. Sin embargo, la administración académica y administrativa de los procesos relacionados, deben  acometerse de inmediato a la tarea de complementar la “cuantificación” (y las dos fases previas: sincerar y cualificar), e iniciar una actualización o auditoría exhaustiva de todo lo que les compete. Por tanto, se exige: un documento institucional donde se encuentre de manera plena la información actualizada respecto a la infraestructura, los procesos, recursos, proyectos (actuales y requeridos), etc., involucrados en el desarrollo de una educación y academia de excelencia. Urge por tanto, que la gestión académica y la gestión administrativa,  dirijan y coordinen la labor de sincerar, cualificar y cuantificar la “crisis universitaria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, la condición de que la Unet sea experimental, la faculta para proponer alternativas académicas acordes con su realidad particular. En tal sentido, debe fijarse la misión de formular en un tiempo perentorio un proyecto de minisemestre o una alternativa análoga (de los cuales existen precedentes: resolución 002/2005 del CU), de manera de ponerla en práctica en el próximo periodo académico. La misma permitiría desde el punto de vista estrictamente económico, una optimización de los recursos disponibles. Y en el caso, que algunas carreras no puedan desarrollarse bajo esta modalidad, seguir con el formato del semestre. Pero en todo caso, se requiere un proyecto con las evaluaciones que ameritan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, el documento final, producto de las comisiones encargadas de “cuantificar la crisis universitaria”, es preciso que sea presentado para su consideración y oficialización respectiva ante el Consejo Universitario de la Unet. Donde todos los consejeros, incluido el representante del Ministerio fijen una posición al respecto, y de manera concertada (sincera y autocrítica), lleguen a una declaratoria o manifiesto a favor de la Universidad. Igualmente que este documento final, y todos aquellos que se deben derivar, es pertinente y obligatorio que se diligencie ante las autoridades gubernamentales competentes. Donde el rector de la Unet, el representante del Ministerio de Educación Universitaria y una comisión universitaria, se reúnan institucionalmente con las autoridades regionales y nacionales, para presentarles los requerimiento de gastos de funcionamiento y de inversión en infraestructura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debe tenerse en cuenta, que la crisis universitaria se ha venido acumulando a través del tiempo,  y cada día se viene agravando; por lo tanto, la misma requiere ahora, organización, método y “paciencia gerencial” (más no conformismo). Todas las carreras inmediatamente deben presentar ante las autoridades académicas y administrativas de la Unet, sus requerimientos mínimos (como se les ha solicitado) que permitan culminar el semestre. Las autoridades por su parte, deben argumentar y buscar la viabilidad inmediata con los recursos económicos y financieros disponibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, la carencia de legitimidad en la Unet, generada por la suspensión de elecciones universitarias, y el dejar que pase el tiempo sin hacer nada al respecto, ha propiciado la generación de un clima organizacional saturado de ingobernabilidad. Necesario entonces, agotar todos los esfuerzos para que los sectores involucrados en la vida universitaria, se percaten que aquí lo que importa es la institución más allá de sus nobles intereses personales de mantenerse en los cargos eternamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*)Docente universitario. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;//Facebook: Unet Economía . &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@tipsaldia &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Quebrada La Carbonera se desbordó nuevamente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotosquebrada-la-carbonera-se-desbordo-nuevamente/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 20:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotosquebrada-la-carbonera-se-desbordo-nuevamente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Estas son las mejores gráficas que dejó un recorrido del equipo reporteril de Diario La Nación en La Concordia y la Unidad Vecinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias comunidades se vieron afectadas por el desbordamiento de la quebrada La Carbonera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maquinaria de la alcaldía de San Cristóbal se avocó a remover escombros así como a encauzar las aguas del afluente hídrico.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-1 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-1 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-1 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-1 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-421547 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421552&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9196.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421553&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9196.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421553&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9237.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421554&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9237.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421554&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9241.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421555&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9241.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421555&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9243.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-1-421556&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/IMG_9243.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-1-421556&amp;quot;&amp;gt;
            Lluvias en San Cristóbal. (Foto: Omar Hernández)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>