<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Donald on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/donald/</link>
    <description>Recent content in Donald on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/donald/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Donald Trump amplía su apoyo y lidera encuestas para las primarias republicanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-amplia-su-apoyo-y-lidera-encuestas-para-las-primarias-republicanas/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/donald-trump-amplia-su-apoyo-y-lidera-encuestas-para-las-primarias-republicanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington, (EFE).- El magnate inmobiliario y precandidato republicano Donald Trump ha ampliado su respaldo y lidera ahora la intención de voto de cara a las primarias del partido conservador en EE.UU. sobre sus inmediatos seguidores, Jeb Bush y Scott Walker, indicó una nueva encuesta de CNN/ORC divulgada  este domingo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump cuenta con un respaldo del 18 % entre los republicanos, frente al 15 % del exgobernador de Florida Jeb Bush y el 10 % del actual gobernador de Wisconsin Scott Walker, de acuerdo a los resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ninguno de los otros trece precandidatos republicanos supera el umbral del 10 % de respaldo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de la primera encuesta realizada después de la polémica generada por los ataques de Trump al senador republicano y excandidato presidencial en 2008 John McCain, en los que cuestionó la carrera militar y que provocó numerosas críticas dentro del propio partido.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump insiste en levantar un muro entre México y EE UU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-insiste-en-levantar-un-muro-entre-mexico-y-ee-uu/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-insiste-en-levantar-un-muro-entre-mexico-y-ee-uu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foto: @IndyUSA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante a la candidatura republicana a la presidencia de EE UU, Donald Trump reiteró hoy en la ciudad fronteriza de Laredo (Texas) su propuesta de construir un muro para evitar la entrada de inmigrantes mexicanos.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un muro en la frontera nos ahorraría muchísimo dinero. Tenemos que levantar un muro&amp;rdquo;, afirmó el controvertido magnate inmobiliario, que lidera la intención de voto en la contienda republicana, según las últimas encuestas, reseñó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump matizó que el muro debe levantarse solo en &amp;ldquo;algunas partes&amp;rdquo; de la extensa frontera entre ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante republicano llegó a Laredo invitado por un sindicato de la Patrulla Fronteriza, que, a última hora, retiró su propuesta. &amp;rdquo;La Patrulla Fronteriza me retiró la invitación para no inmiscuirse en política y por órdenes de Washington&amp;rdquo;, aseguró Trump, quien visitó la zona fronteriza acompañado por la Policía de Laredo y, por su alcalde, el demócrata Pete Saenz, con el que apareció en una rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump llamó &#34;idiota&#34; a uno de sus rivales y publicó su número telefónico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-llamo-idiota-a-uno-de-sus-rivales-y-publico-su-numero-telefonico/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-llamo-idiota-a-uno-de-sus-rivales-y-publico-su-numero-telefonico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump, precandidato republicano a la presidencia de EE UU. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El polémico aspirante a la candidatura presidencial republicana Donald Trump llamó a uno de sus rivales de partido, el senador Lindsey Graham, “idiota” en un acto público y conminó a los asistentes a que le telefoneasen a su número privado, que él mismo les facilitó.&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El magnate inmobiliario, que ha llamado a los inmigrantes mexicanos “violadores”, no modera su discurso pese a las recientes críticas de sus rivales republicanos y hoy criticó a Graham por llamarle “jackass” (imbécil), publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump llamó “idiota” en un evento celebrado precisamente en Carolina del Sur, el estado por el que es senador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No parece un tipo muy brillante. Probablemente no sea más brillante que Rick Perry (exgobernador de Texas y otro aspirante republicano a la Casa Blanca). Puede que hasta Perry sea más inteligente que Lindsey Graham”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump contó que Graham le “rogó” ayuda para que hablarán bien de él en un programa del canal conservador de noticias Fox News y que le dio su número de teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, el magnate de 69 años leyó el número de teléfono del senador y conminó a la audiencia a que le llamaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El senador Graham confirmó al diario Político que su teléfono se inundó de llamadas y lamentó que Trump, con sus salidas de tono, esté desviando la atención de asuntos legislativos y de política nacional verdaderamente importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Graham había criticado a Trump por haber puesto en duda este domingo que el senador John McCain, candidato republicano a la Presidencia en 2008, fuera un héroe de guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el mitin de hoy, Trump se refirió de nuevo a sus declaraciones sobre México y aseguró: “tengo mucho respeto por México y mucha gente va por ahí diciendo que no me gusta México, pero yo amo México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Amo a los mexicanos. Tengo millones de mexicanos trabajando para mí. Vendo apartamentos por millones de dólares a mexicanos. Los amo y ellos me aman a mí”, continuó Trump con sus expresivas gesticulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Soy el único que va a ganar el voto hispano”, aventuró Trump, quien explicó que lo hará trayendo a Estados Unidos servicios que han sido externalizados a China, Japón y México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La polémica y la exposición mediática le están dando rédito a Trump, pues, según una encuesta divulgada este lunes, es el favorito de los electores entre todos los aspirantes a la candidatura presidencial republicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sondeo, realizado por la cadena de televisión ABC y el diario The Washington Post, indica que Trump es el candidato favorito para el 24 % de los votantes republicanos registrados y de los independientes que se inclinan por un candidato republicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente es el gobernador de Wisconsin, Scott Walker, que anunció su candidatura hace una semana y cuenta con un 13 % de respaldo, seguido de cerca por el exgobernador de Florida Jeb Bush, con un 12 %, según la encuesta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>