<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Donald on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/donald/</link>
    <description>Recent content in Donald on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 16:52:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/donald/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Trump llamó &#34;idiota&#34; a uno de sus rivales y publicó su número telefónico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-llamo-idiota-a-uno-de-sus-rivales-y-publico-su-numero-telefonico/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-llamo-idiota-a-uno-de-sus-rivales-y-publico-su-numero-telefonico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump, precandidato republicano a la presidencia de EE UU. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El polémico aspirante a la candidatura presidencial republicana Donald Trump llamó a uno de sus rivales de partido, el senador Lindsey Graham, “idiota” en un acto público y conminó a los asistentes a que le telefoneasen a su número privado, que él mismo les facilitó.&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El magnate inmobiliario, que ha llamado a los inmigrantes mexicanos “violadores”, no modera su discurso pese a las recientes críticas de sus rivales republicanos y hoy criticó a Graham por llamarle “jackass” (imbécil), publicó la agencia EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump llamó “idiota” en un evento celebrado precisamente en Carolina del Sur, el estado por el que es senador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No parece un tipo muy brillante. Probablemente no sea más brillante que Rick Perry (exgobernador de Texas y otro aspirante republicano a la Casa Blanca). Puede que hasta Perry sea más inteligente que Lindsey Graham”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump contó que Graham le “rogó” ayuda para que hablarán bien de él en un programa del canal conservador de noticias Fox News y que le dio su número de teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, el magnate de 69 años leyó el número de teléfono del senador y conminó a la audiencia a que le llamaran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El senador Graham confirmó al diario Político que su teléfono se inundó de llamadas y lamentó que Trump, con sus salidas de tono, esté desviando la atención de asuntos legislativos y de política nacional verdaderamente importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Graham había criticado a Trump por haber puesto en duda este domingo que el senador John McCain, candidato republicano a la Presidencia en 2008, fuera un héroe de guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el mitin de hoy, Trump se refirió de nuevo a sus declaraciones sobre México y aseguró: “tengo mucho respeto por México y mucha gente va por ahí diciendo que no me gusta México, pero yo amo México”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Amo a los mexicanos. Tengo millones de mexicanos trabajando para mí. Vendo apartamentos por millones de dólares a mexicanos. Los amo y ellos me aman a mí”, continuó Trump con sus expresivas gesticulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Soy el único que va a ganar el voto hispano”, aventuró Trump, quien explicó que lo hará trayendo a Estados Unidos servicios que han sido externalizados a China, Japón y México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La polémica y la exposición mediática le están dando rédito a Trump, pues, según una encuesta divulgada este lunes, es el favorito de los electores entre todos los aspirantes a la candidatura presidencial republicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sondeo, realizado por la cadena de televisión ABC y el diario The Washington Post, indica que Trump es el candidato favorito para el 24 % de los votantes republicanos registrados y de los independientes que se inclinan por un candidato republicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente es el gobernador de Wisconsin, Scott Walker, que anunció su candidatura hace una semana y cuenta con un 13 % de respaldo, seguido de cerca por el exgobernador de Florida Jeb Bush, con un 12 %, según la encuesta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donald Trump sobre fuga del Chapo Guzmán: ¡Se los dije!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/donald-trump-sobre-fuga-del-chapo-guzman-se-los-dije/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/donald-trump-sobre-fuga-del-chapo-guzman-se-los-dije/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Donald Trump ofrece un discurso a simpatizantes en el Centro de Convenciones de Phoenix este sábado, el mismo día en el que por la noche se fugó ‘El Chapo’ Guzmán. Trump habló sobre inmigración ilegal y otros temas frente a unas 4.200 personas. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante republicano Donald Trump dijo este domingo que la segunda fuga de Joaquín &amp;lsquo;El Chapo&amp;rsquo; Guzmán es el resultado de la &amp;ldquo;increíble corrupción&amp;rdquo; que impera en México, algo por lo que Estados Unidos &amp;ldquo;está pagando el precio&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-186390&#34;&gt;&lt;/span&gt;&amp;ldquo;Se los dije&amp;rdquo;, escribió Trump a través de Twitter en reacción a la noticia de la fuga de Guzmán Loera, publicó el portal de CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El capo de la droga más grande de México se escapa de prisión. Increíble corrupción y Estados Unidos de América está pagando el precio. ¡Se los dije!&amp;rdquo;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;Mexico&amp;rsquo;s biggest drug lord escapes from jail. Unbelievable corruption and USA is paying the price. I told you so!&lt;/p&gt;
— Donald J. Trump (@realDonaldTrump) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/realDonaldTrump/status/620337666912059392&#34;&gt;julio 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump se ha enfrentado a críticas de México luego de que durante un evento en el que anunció que buscaría llegar a la Casa Blanca, calificó a los mexicanos que entran a Estados Unidos sin documentación legal como &amp;ldquo;violadores&amp;rdquo; y &amp;ldquo;traficantes de droga&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump dijo que si llega a la Casa Blanca construirá un muro en la frontera y que hará a México pagar por ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En respuesta a sus comentarios, el magnate inmobiliario fue “despedido” por la cadena NBC, en tanto que Univision, la principal cadena hispana, anunció que no transmitiría Miss USA y Miss Universo, certámenes producidos por Trump. En respuesta, el aspirante demandó a la televisora por 500 millones de dólares, por supuesto incumplimiento de contrato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de las críticas, Trump ha mantenido su discurso contra la inmigración ilegal. En las últimas semanas su popularidad se ha elevado e inclusive en algunos sondeos aparece en primero o segundo lugar de las preferencias en el terreno republicano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>