<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Democrático on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/democr%C3%A1tico/</link>
    <description>Recent content in Democrático on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 20:49:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/democr%C3%A1tico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>María Bolívar calificó a la AN “como muy mala y gris”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los venezolanos valoran la labor de la Asamblea Nacional en el último quinquenio “como muy mala y gris”, así lo asegura la presidenta del Partido Democrático Unido por la Paz y la Libertad, a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;María Bolívar dijo estar de acuerdo con el sentir de los venezolanos respecto a la labor de la Asamblea Nacional, en los últimos cinco años, la cual fue calificada como pésima. “Han sido periodos legislativos perezosos y complacientes, además de arbitrarios por parte de quienes ostentan el poder”, refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según información del diario Panorama, la excandidata presidencial considera que poco se avanza en la aprobación de leyes.  “Ha sido un parlamento de ‘haladores’, que han pasado por encima de quien sea con tal de complacer las habilitantes presidenciales que solo han servido para nada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criticó que se haya usado el poder para destituir diputados que les resultaran incómodos al gobierno. “Tanto que defienden a las mujeres, sin embargo, lo que hicieron con María Corina Machado fue una arbitrariedad de proporciones dictatoriales. No podemos volver a votar por una Asamblea Nacional que le pase por encima al voto del pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la bancada opositora dijo: “Empezaron como en carreras de caballos, y terminaron como en carreras de burros. Faltó contundencia al momento de defender el derecho de sus votantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay que luchar y luchar para aprobar el bono de alimentación para los pensionados, y el bono salud. También Hay que defender un presupuesto justo para las universidades”, recalcó Bolívar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>