<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/radio/</link>
    <description>Recent content in Radio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Residentes de Misión Vivienda imputados por acaparamiento, robo y posesión de droga</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/residentes-de-mision-vivienda-imputados-por-acaparamiento-robo-y-posesion-de-droga/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/residentes-de-mision-vivienda-imputados-por-acaparamiento-robo-y-posesion-de-droga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Edificios de la Misión Vivienda -imagen de referencia- (Foto: AN Radio)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público presentará en las próximas horas ante tribunales de control del área metropolitana de Caracas a nueve personas que fueron detenidas este domingo 12 de julio, durante un operativo de seguridad que se lleva a cabo en el sector Los Rusos de Ciudad Tiuna, ubicada en las inmediaciones de Fuerte Tiuna, Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tres de los nueve detenidos, serán presentados por acaparamiento de alimentos de primera necesidad y materiales de construcción de la Gran Misión Vivienda Venezuela, publicó El Nacional con información del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, dos personas fueron aprehendidas por desvalijamiento de vehículo automotor, dos por porte ilícito de arma de fuego y dos por droga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los detenidos son: Reynol Barrios, Carlos Barrios, Neyris Moncayo, Richard Blanco, Menyerbert Bencomo, Roni Chapellin, María Estrada, Derwin Zambrano y Samanta Bentacourt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el operativo coordinado por los fiscales 16°, 62°, 93° y 118° del AMC, José Luis Orta, Ismar Maurera, Franklin Somaza y Eduardo Hinojosa, respectivamente, se han incautado 24 motocicletas, ocho vehículos, cuatro escopetas, dos pistolas, tres facsímiles, un revolver, un rifle y 58 municiones. Además, aproximadamente 900 gramos de droga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante mencionar que en este procedimiento también participan funcionarios de los ministerios del Poder Popular para la Defensa y de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, así como efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La jornada de seguridad se ejecuta con el propósito de realizar visitas domiciliarias en dichas residencias, la cuales fueron autorizadas por el Tribunal 26° de Control del AMC.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Queda un mes de inventario para producir pasta”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/queda-un-mes-de-inventario-para-producir-pasta/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/queda-un-mes-de-inventario-para-producir-pasta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; “El inventario, tanto de trigo panadero como trigo duro, está estipulado hasta el 30 de julio”, alertó Fetraharina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación cada día se complica más, ya tenemos información veraz que el inventario del trigo durum, que es con el que se elabora la pasta, está hasta finales de este mes”, indicó el presidente de Fetraharina, Juan Crespo, en entrevista con Unión Radio, en la que habló sobre el panorama del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al mismo tiempo indicó que hay inconvenientes porque los dueños de los molinos han informado a la Federación y a los sindicatos que se verán en la obligación de reducir los salarios de quienes trabajan por turnos, puesto que no hay materia prima. “En el artículo 72 de la Ley Orgánica del Trabajo se establece que si hay suspensión de labores por causa fortuita el patrón no está obligado a cancelar los beneficios”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crespo indicó que no quieren generar guerra económica, pero que la situación se agudizará en los próximos meses. “Seguimos declarándonos en emergencia, y hacemos un llamado al ministro Carlos Osorio para que reúna a las partes, a los protagonistas que conocemos sobre producción, para que los venezolanos no sufran el declive de este rubro tan importante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Fetraharina agregó que el barco con 20 mil toneladas que llegó cubre solo para 15 días, y aunque la importación sería la solución, para encargar un barco de trigo se tarda aproximadamente un mes en llegar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días Juan Crespo declaró en emergencia a la industria de la harina, haciendo pública la situación, el inventario, tanto de trigo panadero como trigo duro, que está estipulado hasta el 30 de julio. “Venimos realizando la denuncia desde hace seis meses y no hemos tenido respuesta por parte del Ejecutivo”. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldesa Gutiérrez reiteró que es necesario que se decrete la emergencia por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez, insistió este viernes en que es necesario que el gobernador decrete la emergencia por las lluvias, por cuanto de esa manera aprueban recursos para “dar respuestas de manera más eficiente a la población afectada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La burgomaestre hizo la declaración durante el Tele Radio Maratón realizado para recabar fondos para los afectados por las precipitaciones en la capital tachirense. “Es necesario la solidaridad de todos, porque una cosa es lo que se ve en el casco de la ciudad y otra la que están viviendo quienes están alejados del centro”, dijo la burgomaestre, al llamar a la ciudadanía a colaborar con “quienes más lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez recordó que va más de un mes de lluvias y más de 15 mil afectados en su jurisdicción, tanto por los deslizamientos que colapsaron viviendas como por las escuelas dañadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Señaló que han coordinado las respuestas con los gobiernos regional y nacional, pero insistió en llamar “al Ejecutivo a decretar la emergencia para conseguir los recursos, para que sean aprobados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al gobernador le llegaron 800 millones de bolívares para atender las emergencias por las lluvias, aún no ha adjudicado los recursos a la alcaldía de San Cristóbal, aspiramos que el gobernador pueda destinarlos (pronto) para atender las necesidades de los sancristobalenses afectados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Marina Sandoval Villamizar)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidaridad para los damnificados por las lluvias estuvo presente ayer en el Tele Radio Maratón </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solidaridad-para-los-damnificados-por-las-lluvias-estuvo-presente-ayer-en-el-tele-radio-maraton/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solidaridad-para-los-damnificados-por-las-lluvias-estuvo-presente-ayer-en-el-tele-radio-maraton/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La solidaridad se hizo presente este viernes en el centro comercial Baratta, a través del Tele Radio Maratón que organizó la Alcaldía de San Cristóbal, a través del Iamfiss, con el fin de recoger fondos para ayudar a los damnificados por las lluvias en la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el eslogan “Gocho solidario” y la petición “Ayúdanos a ayudar”, la jornada humanitaria comenzó a las ocho de la mañana, con el apoyo de los medios de comunicación social, principalmente de la Televisora Regional, con Eymar Fuentes y “Se lo ganó”, y la periodista Lorena Bornacelly, además del conocido locutor y animador Mario Díaz, quien abrió la jornada. También destacó un despliegue cultural, coordinado por la gente del Iamfiss.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Allí estaban recibiendo artículos no perecederos, medicinas, frazadas y agua potable, para los 2 mil 500 pobladores de la parroquia Francisco Romero Lobo, que quedaron incomunicados la semana pasada, cuando colapsaron las tres vías de acceso a su comunidad. De manera que son los funcionarios de Protección Civil y del Cuerpo de Bomberos quienes llevan por vía aérea los requerimientos de esas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De igual manera, dijo Gleibar Moncada, presidente del Iamfiss, también recibían ropa en buenas condiciones para llevarles a los habitantes de Guasdualito que quedaron sin nada cuando los ríos Sarare y Arauca se desbordaron e inundaron sus hogares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aspiraban recaudar dinero sobre unos 100 mil bolívares, para comprar unos “combos solidarios” a la empresa Ciro Sánchez, contentivos de enseres, cocina, plancha, ollas, nevera, entre otros. La diferencia –agregó- la aportará la Alcaldía para poder donar el combo a las 328 familias afectadas en esa parroquia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199782-300x200.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;a3-DLN199782-300x200&#34; class=&#34;alignleft size-full wp-image-422417&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199782-300x200.jpg?resize=300%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre el balance de lo aportado, a las once de la mañana aún no había nada preciso, pero estimó que había unos 80 mercados. Del dinero reunido, para lo cual personal de la Cruz Roja, el Rotary Torbes y otros grupos llevaban botellones, tanto dentro del centro comercial como en las avenidas adyacentes, dijo Moncada que informarán hoy en la mañana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gente del Rotary Torbes, además, llevó los donativos que les han hecho de ropa y comida, desde que las lluvias empezaron a hacer estragos en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta gente necesita fondos, ropa, y todos estamos contribuyendo, también los niños del Rotarac, porque la solidaridad con el más necesitado es parte de la misión nuestra”, dijo Mayra Carrero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ignamar González, presidenta del Colegio de Contadores Públicos del Estado, también llamó a colaborar tanto en el centro comercial como en su sede, frente a la Unefa, donde están recibiendo donativos desde el miércoles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El despliegue artístico lo abrieron la gente de Puro Pie, Danza Contemporánea, y Raíces de Venezuela, con música tradicional venezolana. Y a lo largo del día, con el apoyo de la gente del Instituto de Feria, Carlos, Irimay, Freddy, Mario, Blanca, Chiqui, Júnior, Dumas, Marina, Carmen, Mérida, Jessica, y Geraldine, entre otros; se presentaron Coda Music, Latinoamérica en Díez Cuerdas, Nelson Angulo con su balada, Pentagrama Llanero, Venezuela Hot Club y Calica 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, hubo rifas entre quienes hicieron su aporte a la causa de los damnificados de la capital tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>