<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/econom%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Economía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/econom%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aumentarán el envío de combustible al Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentaran-el-envio-de-combustible-al-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentaran-el-envio-de-combustible-al-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El ministro de Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, conjuntamente con el gobernador del estado, José Gregorio Vielma Mora y el ministro del Petróleo y Minería, Asdrúbal Chávez. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, el ministro del Poder Popular para la Finanzas, Rodolfo Marco Torres, garantizó el abastecimiento de combustibles al estado Táchira, “e incluso se va incrementar,  estábamos hablando entre 95 y 101 gandolas, que se van a mandar continuamente”, informó Torres, después de una reunión que sostuvo con el mandatario regional, el presidente de Pdvsa, Eulogio del Pino y el ministro del Poder Popular de Petróleo y Minería, Asdrúbal Chávez, en el sector El Nevada del municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una visita al estado, los representantes del gobierno nacional sostuvieron una reunión con el primer mandatario regional,  luego de hacer un recorrido por el sector donde se adelantan las obras de vialidad por la emergencia que la zona sufrió por los embates de la lluvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro Rodolfo Marco Torres fue el vocero anoche del encuentro, al cual también asistieron los diputados Ricardo Sanguino y Darío Vivas,  al declarar a la prensa afirmó:  Hemos llegado al acuerdo que progresivamente cada 10 días o 15 días vamos a estar visitando el estado Táchira para hacer mesas de trabajo con el gobernador para asegurar el abastecimiento de combustible, “le damos garantía a todo el estado Táchira  que el suministro de combustible va a permanecer durante todo este período, que vamos estar vigilantes continuos de toda esa cantidad de gandolas que vamos a mandar a la zona”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que entre los acuerdos se va a reportar a la vicepresidencia económica el envío de este combustible a la zona, es decir que existe plena seguridad de que el abastecimiento sí  se va a dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente manifestó el representante del Ministerio de Economía y Finanzas que el envío de gandolas con combustible al estado se va a incrementar. “Esta es  una garantía que le damos nosotros, desde el gobierno central y Pdvsa, con Eulogio del Pino”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto a las colas en las estaciones de servicio, manifestó que “es una acción más que busca perjudicar a nuestro pueblo, y  nosotros le damos garantía al pueblo del Táchira que va haber abastecimiento pleno de combustible, no nos dejemos llevar por las redes sociales, por los rumores de pasillo o por todos estas acciones mal intencionadas que lo que buscan es perturbar la tranquilidad, le damos plena garantía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al aumento del precio del  combustible en Venezuela y en el estado, manifestó que “eso no está previsto en estos momentos nosotros seguimos trabajando de la misma forma el abastecimiento continúa y nuestras refinerías están trabajando con total normalidad, no se ha planteado nada por ahora” .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y sobre el precio de la gasolina internacional que se vende en las estaciones Safec, el ministro  Marco Torres aseveró que “el precio de la gasolina en el mercado normal se mantiene y de las bombas Safec se mantiene, creo que no hay ningún  problema al respecto, creo que es más que todo un tema de ruido de un tema de redes sociales que nosotros no podemos hacernos eco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador José Vielma Mora agregó que estarán abriendo las bombas los días sábado y domingos y demás días de la semana para garantizar el abastecimiento de gasolina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Taller de Economía promovió la Dirección de Política</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/i-taller-de-economia-promovio-la-direccion-de-politica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/i-taller-de-economia-promovio-la-direccion-de-politica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Sobre economía hablaron en el I Taller de Economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Dirección de Política y Participación Ciudadana (DPPC), a través de la División de Formación Ciudadana, llevó a cabo este viernes el “I Taller de Economía para la defensa y rescate de nuestra soberanía”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este primer Taller de Formación y Capacitación, organizado por la Gobernación Bolivariana del Táchira, estuvo dirigido en su primera fase a la colectividad estudiantil de la región, enmarcado en un programa estratégico que viene desarrollando la DPPC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objetivo primordial de este TFC es el estudio de las relaciones económicas, comerciales, políticas, sociales y humanas que inciden en el desarrollo la zona fronteriza del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las ponencias estuvieron a cargo de los profesores Samuel López, Freddy Parada y Oscar Forero, representantes del Bloque en Defensa del Bolívar; Jhon Rodríguez de la ORIE y Hender Leal por parte de la Dirección de Política. Al evento asistieron dirigentes del Movimiento Estudiantil Universitario, consejos comunales, funcionarios de la Gobernación y prefectos del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Díaz,  director de Política, recalcó que: “Se debe ver a Colombia, ver a la frontera no como un problema, sino como una potencialidad”. Puesto que se debe comprender el momento en el que se vive, para fomentar la producción y estimular el desarrollo económico en la frontera colombo-venezolana, ya que en la actualidad la disparidad cambiaria afecta directamente el poder adquisitivo de todos los  venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta campaña que viene desarrollando la Dirección de Política va desde el fortalecimiento del bolívar, pasando por la concepción de los mecanismos necesarios para la industrialización y desarrollo de las actividades económicas que permitan captar divisas. Así como, también, la concepción del contrabando desde el punto de vista del desarrollo de actividades que afectan la soberanía, señaló Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el jefe de la División de Formación Ciudadana, Sebastián Nieto, destacó que: “estamos formando nuestro voluntariado económico para que salgan a la batalla, y desde la Gobernación Bolivariana del estado Táchira nosotros tengamos ese ambiente, esa institucionalidad de poder formar a nuestro pueblo, para poder instruir a la colectividad en torno a la coyuntura que se está viviendo en la actualidad, como lo es la guerra económica”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Grecia mantendrá unos  meses controles de capitales aun en caso de acuerdo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-mantendra-unos-meses-controles-de-capitales-aun-en-caso-de-acuerdo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/grecia-mantendra-unos-meses-controles-de-capitales-aun-en-caso-de-acuerdo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Atenas (AFP) - El ministro griego de Economía, Giorgos Stathakis, advirtió la noche del sábado de que el control de capitales en Grecia tardará “unos meses” en desaparecer después de un eventual acuerdo con los acreedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si hay acuerdo, los bancos volverán a abrir muy rápidamente, la semana mismo, en cuanto el Banco Central Europeo facilite el ELA”, declaró el ministro a la BBC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero “el control de capitales tardará unos meses en ser levantado del todo”, añadió el ministro&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ELA es la ayuda urgente que los bancos griegos llevan cinco meses esperando y el BCE no aumenta su nivel desde hace dos semanas a la espera del desenlace de las negociaciones entre el país y sus acreedores (BCE, FMI y Unión Europea).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro aprobó 50 millones de dólares para Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-aprobo-50-millones-de-dolares-para-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:55:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-maduro-aprobo-50-millones-de-dolares-para-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El ministro para la Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, informó este miércoles que por instrucciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, se acordó el financiamiento de 50 millones de dólares para atender la situación de emergencia en el estado Apure, que ha sido producto de las intensas lluvias registradas estos últimos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por instrucciones del Presidente Nicolás Maduro, acordamos el financiamiento de USD 50 millones para atender al estado Apure”, escribió el ministro a través de su cuenta en Twitter (@RMarcoTorres), tras una reunión de trabajo que sostuviera con el presidente de la Corporación Andina de Fomento-Banco de Desarrollo de América Latina (CAF), Enrique García, reseñó la Agencia Venezolana de Noticias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, indicó que ante la situación presentada en Apure, específicamente en Guasdualito, donde unas 900 familias han resultado afectadas, CAF oficializó también la donación de 50.000 dólares, los cuales ya están depositados en el Fondo de Emergencia. “¡Solidaridad con el pueblo de Apure!”, recalcó Marco Torres.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unificarán transacciones de la banca pública nacional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unificaran-transacciones-de-la-banca-publica-nacional/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unificaran-transacciones-de-la-banca-publica-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Para permitir a los clientes realizar depósitos a bancos públicos desde cualquier agencia del sistema financiero estatal, en los próximos días se llevará a cabo la unificación de la banca pública. De manera que los ahorristas que pertenecen a cualquiera de las entidades financieras que maneja el Estado, podrán realizar transacciones desde una institución a otra, sin ningún inconveniente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El anuncio fue realizado por el vicepresidente de Economía y Finanzas, Rodolfo Marco Torres, durante el acto conmemorativo del sexto año de la estatización del Banco de Venezuela, donde explicó que el cliente que desee realizar un depósito bancario a cuenta del Banco del Tesoro, podrá hacerlo desde una agencia del Banco de Venezuela; y asimismo, entre todas las entidades que conforman la banca pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si yo me encuentro en Caracas y no consigo una agencia del Banco del Tesoro, pero tengo cerca una del Banco de Venezuela, puedo depositar a mi cuenta del Banco del Tesoro desde el Banco de Venezuela. Esto dará un mayor y mejor servicio a los clientes. Funcionará para cualquiera de las entidades de la banca pública: Bicentenario, Del Tesoro, Industrial de Venezuela, De la Fuerza Armada y Agrícola de Venezuela”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente aseguró el ministro de Economía y Finanzas y Banca Pública que ocho millones de clientes demuestran que sí se puede hacer una banca de inclusión. “Tenemos un sistema fortalecido y entre los 35 bancos del sistema financiero es el número uno y puede ayudar a toda la población.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el evento estuvo acompañado por la ministra de Comercio, Isabel Delgado, y por el ministro de Industrias, José David Cabello. El presidente Nicolás Maduro participó en el acto vía telefónica, recordando que en el año 2009 la institución tenía 4,4 millones de clientes y hoy son 8,6 millones, lo que lo ubica como la institución financiera líder en depósitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Líder en depósitos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue propicia la actividad para que el ministro Torres informara de los resultados positivos a seis años de la estatización del Banco de Venezuela. “Las utilidades rompieron récord el año pasado con Bs. 17.513 millones que se dirigieron a la acción social”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* La utilidad neta a junio se ubicó en Bs. 14.000 millones y estima que se duplicará lo obtenido en 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Los dividendos que se han entregado para el fondo de eficiencia socialista han sido Bs. 32.000 millones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* El patrimonio se ha ubicado en Bs. 34.055 millones. La morosidad más baja del sistema a junio fue de 0,28%. (Mariana Contreras)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los depósitos pasaron de Bs. 25.000 millones en el año  1999 a Bs. 608.835 millones al mes de  junio de 2015.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>