<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Departamento on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/departamento/</link>
    <description>Recent content in Departamento on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/departamento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Afganistán: 26 civiles mueren en ataque suicida cerca de una base de EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/afganistan-26-civiles-mueren-en-ataque-suicida-cerca-de-una-base-de-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos, según reporte del director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi. (Foto: NTN24)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Al menos 26 civiles murieron y otros 15 resultaron heridos este domingo cuando un insurgente estrelló un vehículo cargado de explosivos contra un puesto de control de la Policía afgana situado cerca de una base de Estados Unidos en el este de Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El atentado suicida se produjo hacia las 18.50 hora local (14.20 GMT) en un área repleta de gente a las afueras de la ciudad de Khost, capital de la provincia homónima, explicó el portavoz del Gobernador regional, Mubariz Zadran&lt;/span&gt;, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La potente explosión mató e hirió a numerosos civiles, pero todavía no se ha confirmado ninguna muerte entre las fuerzas de seguridad&amp;rdquo;, afirmó el portavoz, quien añadió que los edificios colindantes y varios vehículos también resultaron dañados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El director del Departamento de Salud Pública de Khost, el doctor Hedayatullah Hamidi, informó que los hospitales regionales han recibido al menos 26 cadáveres y 15 heridos, algunos de ellos en estado grave.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cinco chicas menores de edad, cinco mujeres y cuatro chicos están entre los fallecidos&amp;rdquo;, precisó Hamidi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Este es el segundo ataque con numerosos civiles muertos ocurrido hoy en Afganistán.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En otra explosión en la provincia septentrional de Kapisa, al menos diez civiles murieron y otros nueve resultaron heridos al explotar una bomba artesanal al paso de la furgoneta en la que viajaban.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los atentados suicidas son, junto a los artefactos explosivos improvisados (IED, en inglés), los métodos más recurrentes de los talibanes para atacar a las fuerzas afganas e internacionales, aunque en la práctica causan un elevado número de víctimas civiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;La violencia contra objetivos no militares aumentó en Afganistán en 2014, con unos 3.700 civiles muertos y cerca de 7.000 heridos, de acuerdo con datos de las Naciones Unidas, que rebasan con creces las cifras de ejercicios precedentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La OTAN puso punto final en 2014 a su misión de combate en Afganistán, la ISAF, sustituida desde enero por una operación con 4.000 soldados en tareas de asistencia y capacitación, y que será seguida a su término de otra liderada por civiles, pero con un componente militar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estados Unidos mantendrá desplegados a 9.800 militares hasta final de año como parte de su misión &amp;ldquo;antiterrorista&amp;rdquo; en Afganistán, después de que el presidente estadounidense, Barack Obama, ordenara la ralentización de la salida de las tropas de ese país prevista inicialmente para este mismo año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En paro más de mil transportistas de carbón</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/en-paro-mas-de-mil-transportistas-de-carbon/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/en-paro-mas-de-mil-transportistas-de-carbon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Ureña.- Unos mil 200 transportistas venezolanos que  movilizan el carbón colombiano desde el Departamento Norte de Santander  hasta  los puertos de Maracaibo y La Ceiba,  paralizaron  la operación para exigir a los generadores de carga  el reajuste del flete, debido a la  situación inflacionaria  que vive el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el transporte de carbón intervienen  unos 400  camiones  agrupados en cinco cooperativas que hacen el acarreo de carbón desde Cúcuta hasta  Ureña,  y unas  900 gandolas que llevan el carbón  algunas veces desde los depósitos in bond de  Ureña o directamente desde el Norte de Santander hasta los puertos sobre el Lago de Maracaibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Cámara Social de Transporte de Carga del estado  Táchira, Jorge Casanova,  explicó que  al igual que  lo hicieron a mediados de  julio de 2014,  en este momento los transportistas que  trabajan en la operación del  transporte de carbón en tránsito paralizaron esta actividad  para solicitar a los generadores de  la carga el ajuste de  los fletes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El reajuste de los fletes se hace  necesario ante la situación inflacionaria  que estamos viviendo. La inflación en lo que va de año ya está rondando el 65 por  ciento aproximadamente  en el primer semestre,  lo cual ha hecho que los precios de los insumos y repuestos para las unidades de carga se sigan disparando,  a precios insostenible”,   dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, a los importadores  de piezas y partes  no les han otorgado las divisas  necesarias para hacer la importación  y por eso en el mercado no se encuentran ni cauchos, ni repuestos,  ni baterías para los vehículos. Eso ha hecho que los transportistas se hayan visto en la necesidad de llegar a una paralización forzosa porque no consiguen los  insumos  necesarios  para mantener los equipos productivos.  Casanova indicó que al no encontrar  repuestos en el mercado venezolano, los transportistas de la zona fronteriza han tenido que recurrir al mercado colombiano,  donde se encuentran con el impacto desfavorable derivado de la devaluación de la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El vocero refirió que el transporte de carbón es prácticamente la única fuente de trabajo que  tienen en la frontera,  pero la operación se hace insostenible si no se reajustan los fletes.  En ese sentido,  los transportistas venezolanos están haciendo el llamado a los generadores de la carga  para que se sienten a dialogar  y se haga el reajuste de  fletes,  a  fin de sincerar los costos  porque con el precio actual del  flete se hace imposible continuar con la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El  gremio de transportistas del Táchira  está solicitando el reajuste de 40 por ciento en el precio actual del  flete para los transportadores que hacen el acarreo  entre  Norte de Santander  y Ureña,   igualmente 40 por ciento de ajuste para los vehículos que van  en tránsito directo desde las minas de Norte de Santander  hasta los puertos sobre el Lago de Maracaibo, y 70 por ciento de incremento  para los transportistas que  hacen la  operación desde   Ureña  hasta los puertos de Maracaibo y La Ceiba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Se agotan los inventarios en carbón en los depósitos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido a la paralización del traslado de carbón colombiano, los inventarios del mineral en los depósitos  in bond de  Ureña se están agotando. Eso  ha hecho que  las gandolas que movilizan  el producto  hacia  los puertos,  paralicen la operación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Cámara de Transporte de Carga añadió que están haciendo el llamado a los generadores de carga que se establezcan  mesas de diálogo  y se busque una pronta solución,  porque la paralización de actividades está afectando a diferentes sectores involucrados, no sólo a los transportistas,   sino también a unos 4 mil padres de familia que directa o indirectamente depende de esta  operación.   (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incendio consumió histórica fábrica de puros cubanos en EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/incendio-consumio-historica-fabrica-de-puros-cubanos-en-eeuu/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 22:41:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/incendio-consumio-historica-fabrica-de-puros-cubanos-en-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un incendio acabó al medio día de hoy con una histórica fábrica de cigarrillos cubanos en Tampa EEUU, al noreste de Miami, informaron las autoridades, que tratan de establecer si hubo víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Departamento de Bomberos de Tampa, en Florida, sofocaron el incendio y declararon la “pérdida total” de la emblemática fábrica Corina, construida en 1893 por la compañía de cigarros Vicente Guerra, en el área de Palmetto Beach, citó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por seguridad, los cuerpos de rescate no han podido entrar de inmediato en la propiedad, que prácticamente colapsó y necesitará trabajos de demolición, para verificar si adentro se encontraba alguien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El costo del inmueble de tres plantas, ubicado en el número 201 en el norte de la calle 26, se calcula en 284.000 dólares, reportó el diario local &lt;em&gt;Tampa Bay Tribune.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los fabricantes de puros cubanos llegaron a Tampa en la década de 1890, y desde entonces establecieron allí varias fábricas de cigarrillos, especialmente en Ybor City, un histórico vecindario fundado a finales del siglo XIX por el español Vicente Martínez Ybor.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>