<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oficina on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/oficina/</link>
    <description>Recent content in Oficina on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:25:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/oficina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hasta ocho horas de cola para inscribirse en el RE</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hasta-ocho-horas-de-cola-para-inscribirse-en-el-re/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hasta-ocho-horas-de-cola-para-inscribirse-en-el-re/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Hasta ocho horas en cola y más debieron esperar decenas de jóvenes que por diversas razones acudieron este miércoles a la Oficina Regional Electoral (ORE) Táchira, en Barrio Obrero, para inscribirse formalmente en el Registro Electoral y poder participar como votantes en los venideros procesos electorales, el más cercano de ellos las parlamentarias del 6 de diciembre de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por falta de información y de tiempo, o por no coincidir con los horarios en los que el CNE disponía de las máquinas para atender a los electores, confesaron la mayoría de los jóvenes consultados que acudieron el último día programado por el Poder Electoral para el cierre del registro, tanto de nuevos electores como de actualización de datos y cambio de residencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovisionados con paraguas y chaquetas, se instalaron los jóvenes y adultos en las afueras del CNE desde las cuatro de la madrugada. Aunque se vieron favorecidas porque salió el sol y durante el resto del día se redujo considerablemente la lluvia, en comparación con días anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias personas denunciaron que el proceso fue “muy lento” en este punto principal, en tanto que los puntos habilitados en el Ministerio Público, en la prolongación de la Quinta Avenida; en el módulo policial del 23 de Enero, la sede de Protección Civil, en Pueblo Nuevo; y el Consejo Legislativo, las colas eran más fluidas y se mantendrían abiertas hasta que hubiese ciudadanos en cola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Llegué a las cinco de la mañana, son las diez y media y aún me faltan unos cuantos por delante. Sé que debí venir antes pero ni modo, aquí me quedaré hasta inscribirme”, dijo Lisbeth Escalante, al ser abordada por el equipo reporteril de La Nación. Aclaró que: “Vine antier y ayer, pero cerraron a las tres y media, nunca hubo flexibilidad para quienes trabajamos, por eso tengo que quedarme hoy hasta que me atiendan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo vivo en Zorca y no había otro centro más cercano. Los otros que habían habilitado estaban cerrados y obligatoriamente tuve que venirme al CNE principal”, manifestó Génesis Roa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omar Guillén, quien permanecía en una cola menos extensa para actualizar datos, expresó: “Dejé para venir a última hora porque para mí es más emocionante, uno se reencuentra con amigos. Sabía que habría cola, he visto que le han dado prioridad a las mujeres embarazadas y a los abuelitos, pero sí están atendiendo a la gente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A mí me tocó por falta de tiempo venir hoy, tengo mucho trabajo, tengo como una hora aquí, pero tengo todo el día para esta diligencia, lo importante es que pueda hacer mi cambio de residencia”, comentó Gabriel Sayago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido que el proceso de inscripción y actualización de datos en el Registro Electoral concluyó este miércoles, se espera que las autoridades del CNE den a conocer en los próximos días la cantidad de población apta para votar hasta este corte. La rectora del CNE ratificó recientemente que “las personas que tramiten inscripción o cambios de residencia posterior a este 8 de julio, no serán incluidas en el padrón de votantes que se utilizará en las elecciones del  6 de diciembre”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TSJ ordena a universidades respetar asignación de cupos del Sistema de Ingreso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tsj-ordena-a-universidades-respetar-asignacion-de-cupos-del-sistema-de-ingreso/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:15:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tsj-ordena-a-universidades-respetar-asignacion-de-cupos-del-sistema-de-ingreso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Una sentencia del TSJ ordena a la UCV y demás casas de estudio nacionales abstenerse de actuaciones que estén en contra de los lineamientos del Consejo Nacional de Universidades (CNU) y de la Oficina de Planificación del Sector Universitario (OPSU), puesto que esto conllevaría a consecuencias jurídicas previstas por la legislación en caso de desacato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) ordenó a las universidades nacionales autónomas respetar las asignaciones hechas por el Sistema Nacional de Ingreso (SNI), la plataforma automatizada y auditable diseñada por el Estado venezolano para garantizar que todos los bachilleres tengan acceso a cupos universitarios de manera transparente y equitativa, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esto, el TSJ exige a las universidades la inclusión efectiva de los aspirantes, para garantizar oportunidades de estudio sin exclusiones sociales, religiosas, étnicas y físicas, reseñó AVN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El fallo del alto juzgado, de ejecución inmediata e incondicional, ordena a las universidades nacionales permitan el registro y posterior inscripción oportuna a los estudiantes que tengan cupo asignado por intermedio del Sistema Nacional de Ingreso, para cursar estudios en las diferentes carreras, de acuerdo con los criterios y lapsos establecidos por la Opsu (…)”, refiere la sentencia, citada en una nota de prensa del TSJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se exige a las universidades que los inscritos deben comenzar el periodo lectivo correspondiente a la referida asignación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sanciones por desacato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dicha sentencia ordena a la Universidad Central de Venezuela (UCV) y demás casas de estudio nacionales abstenerse de actuaciones que estén en contra de los lineamientos del Consejo Nacional de Universidades (CNU) y de la Oficina de Planificación del Sector Universitario (OPSU) -responsables del Sistema Nacional de Ingreso- puesto que esto conllevaría a consecuencias jurídicas previstas por la legislación en caso de desacato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta decisión del TSJ se corresponde con la demanda de protección de intereses colectivos interpuesta por una estudiante de bachillerato contra las autoridades de la UCV y del resto de las universidades autónomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta solicitud de amparo se introdujo el 22 de mayo pasado luego que la Asociación Venezolana de Rectores Universitarios (Averu), manifestara que no cederían espacios para los estudiantes del Sistema Nacional de Ingreso, plataforma que ha asignado hasta ahora 197.162 cupos a igual número de bachilleres de manera equitativa y democrática, atendiendo un baremo aprobado por la mayoría de las autoridades universitarias el 16 de diciembre del año 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para las asignaciones, el baremo toma en cuenta el 50% del índice académico de los estudiantes; 30% condiciones socioeconómicas; 15% territorialización y 5% para la participación en procesos de ingreso anteriores y en actividades extracurriculares, reza la nota de la estatal de noticias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UCV declara paro indefinido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-ucv-declara-paro-indefinido/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:38:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-ucv-declara-paro-indefinido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este lunes se decretó una medida de paro indefinido por parte de profesores, empleados y obreros de la Universidad Central de Venezuela (UCV) debido a inconsistencias de pago desde la Oficina de Planificación Universitaria (OPSU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información sobre esta protesta fue publicada por la Asociación de Profesores de Universidad Central de Venezuela (Apucv) en su cuenta en la red social Twitter, informó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por inconsistencia de OPSU para pago salarial y bono vacacional se convoca a Asamblea General de profesores mañana”, tuiteó la cuenta @APUCV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros movimientos que hacen vida en esta casa de estudios también se hicieron eco de este llamado. La cuenta oficial de la Federación de Centros Universitarios de la UCV y el Sindicato Nacional de Trabajadores de la Universidad Central de Venezuela (Sinatra UCV) retuitearon la información a través de su cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el presidente del Sinatra UCV, Eduardo Sánchez, se producirá una reunión el día de hoy a las 2:00pm para buscar una salida este problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eduardo Sánchez (Presidente SINATRA): Hoy a las 2:00 pm habrá una reunión con OPSU para buscar una solución al conflicto”, publicó la cuenta @UCEVISTAS.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Por inconsistencia de OPSU para pago salarial y bono vacacional  acuerdan &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ParoIndefinido?src=hash&#34;&gt;#ParoIndefinido&lt;/a&gt; en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UCV?src=hash&#34;&gt;#UCV&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— APUCV (@APUCV) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/APUCV/status/618104393083297792&#34;&gt;July 6, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; width=&#34;550&#34;&gt;&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Eduardo Sánchez (Presidente SINATRA): Hoy a las 2:00 pm habrá una reunión con OPSU para buscar una solución al conflicto &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UCV?src=hash&#34;&gt;#UCV&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/UniVe?src=hash&#34;&gt;#UniVe&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— FCU UCV (@UCEVISTAS) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/UCEVISTAS/status/618117472013697024&#34;&gt;July 6, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>