<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oficina on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/oficina/</link>
    <description>Recent content in Oficina on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/oficina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>A buen ritmo marchan preparativos de Tercera Feria Escolar Bolivariana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/a-buen-ritmo-marchan-preparativos-de-tercera-feria-escolar-bolivariana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/a-buen-ritmo-marchan-preparativos-de-tercera-feria-escolar-bolivariana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ronald Rodríguez, jefe de la Oficina de Gestión Social de la Fundación de la Familia Tachirense&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A buen ritmo marchan los preparativos para lo que será la Tercera Feria Escolar Bolivariana, que se realizará del 28 de agosto al 20 de septiembre, en las instalaciones del pabellón Venezuela. Ronald Rodríguez, jefe de la Oficina de Gestión Social de la Fundación de la Familia Tachirense, informó que la actividad se desarrollará en horario de diez de la mañana a siete de la noche. Indicó que proveedores de la empresa pública y privada han adquirido sus estands para participar en esta Tercera Feria Escolar. Destacó el apoyo de la primera dama del estado, Karla Jiménez de Vielma, y del gobernador José Gregorio Vielma Mora, quienes de la mano con la empresa privada promueven actividades en beneficio de la familia tachirense. “En esta tercera feria los asistentes encontrarán útiles escolares, uniformes, calzado, equipos tecnológicos”, dijo. Dijo que además se ofrecerá a las familias jornadas de cedulación, actualización de tarjetas del pasaje estudiantil, nutrición, feria de la comida, actividades recreativas y culturales. Indicó que la Lotería del Táchira también se hará presente en esta Tercera Feria Escolar; además se contará con el apoyo de la Policía Estadal y Bolivariana, a los fines de garantizar la seguridad a todos los asistentes. “Invitamos a la familia tachirense a que nos acompañe y se acerque a la Tercera Feria Escolar, donde encontrará a precios solidarios todo lo que los niños necesitan para el inicio del nuevo año 2015-2016”, apuntó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de San Cristóbal efectúa  actualización de kioscos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La alcaldía de San Cristóbal hace un censo sobre los kioscos instalados en San Cristóbal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aras de mantener al día la data de las casetas comerciales que hacen vida activa en la economía de la ciudad, la alcaldía de San Cristóbal hizo un llamado a estos trabajadores para que se pongan al día ante la oficina de empresas y servicios hasta el 31 de agosto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de llevar una mejor organización de los pequeños establecimientos que forman parte de la economía del municipio, la alcaldía capitalina hace un llamado a todas las personas propietarias o administradoras de los referidos comercios a presentar ante la Oficina de  Empresas y Servicios, la actualización de datos que permitan llevar un mayor control, clasificación y mejoramiento de estos espacios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Silva, jefe de la Oficina de Empresas y Servicios del ayuntamiento capitalino, explicó que entre los requisitos  a presentar para la debida actualización se encuentran: solvencia tipo B, cancelación de impuesto por funcionamiento de kiosco, copia del último recibo de pago y copia de la cédula de identidad, esto para quienes se dediquen a la venta de ropa, enseres, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo indicó que para aquellos establecimientos dedicados a la venta de comida se deberá consignar adicionalmente; copia de certificado de salud y la copia de certificado de manipulación de alimentos, emitidos por el ente rector a fin de garantizar que los sancristobalenses cuenten con sitios aptos para la compra de comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Silva que el plazo para consignar los documentos es hasta el lunes 31 de agosto del año en curso. Quienes incumplan o no realicen la actualización de todos estos requerimientos se les aplicarán multas correspondientes según lo establecido en la ordenanza de kioscos, las cuales oscilan entre las 50 y 100 unidades tributarias, cierre temporal y/o eliminación de la licencia de funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que ante cualquier solicitud deben dirigirse directamente a la sede de la policía municipal, ubicada en la calle 9 entre carreras 2 y 3 de La Emita, frente al parque San Miguel; donde labora la oficina encargada de llevar a cabo este tipo de trámites.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>