<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infraestructura on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/infraestructura/</link>
    <description>Recent content in Infraestructura on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/infraestructura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alcaldía y consejos comunales revisan un posible aumento del pasaje urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-y-consejos-comunales-revisan-un-posible-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-y-consejos-comunales-revisan-un-posible-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Basados en el artículo 145 de la Ley de Transporte Terrestre, donde la alcaldía debe escuchar la opinión de los consejos comunales para realizar el estudio de las tarifas del transporte urbano y su correspondiente aumento, de ser necesario, comenzaron en el ayuntamiento las discusiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La directora de Infraestructura del municipio, Xiomara Rico, dijo que previa convocatoria, el ciclo de reuniones entre alcaldía y consejos comunales se realiza en el despacho de la alcaldesa, desde el lunes 22, martes 23 y jueves 25 de este mes, “para tomar una decisión, enmarcada en el aumento del pasaje, los requerimientos por parte de dichos consejos comunales para el incremento previsto, y la garantía de que  los sancristobalenses puedan gozar de un servicio de calidad, que llene las expectativas de todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Este ajuste tarifario, permitirá a los prestadores de servicio obtener la contraprestación justa para lograr mantener sus unidades en buenas condiciones, retribuyendo un servicio acorde a las necesidades del colectivo, destacó Rico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez escuchadas las opiniones de los consejos comunales y luego de haber culminado los estudios de rutas, frecuencia, tipo de unidad, y todo lo que lleva el análisis tarifario, se dará a conocer la nueva tarifa a implementar por las líneas de transporte urbano, este jueves 25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acotó la funcionaria municipal que, entre las exigencias, según la normativa legal vigente y algunos acuerdos entre la alcaldía y el gremio de transporte público, todas las unidades deben poseer el revisado y clasificación “A” o “B”, para prestar el servicio, así como el cumplimiento de las paradas de toque asignadas a cada línea, de lo contrario, serán sancionadas según el marco jurídico vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Augusto Medina&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_419236&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Xiomara Rico, dijo que revisan todas las prerrogativas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>