<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Punto on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/punto/</link>
    <description>Recent content in Punto on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 09:47:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/punto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Las dos guerras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/las-dos-guerras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Para los voceros del Gobierno revolucionario post-Chávez, el Pacto de Punto Fijo dejó, desde noviembre de 2014, de ser el ojo del huracán de los desequilibrios sociales  de la vida republicana iniciada con la Constitución del 23 de enero de 1961. Como herencia de Hugo Chávez, este tema arropó el discurso en contra del proceso político iniciado posteriormente a la dictadura de Marcos Pérez Jiménez. De forma más sencilla, fue la culpa y gran culpa del atraso económico y de la pobreza en Venezuela durante los últimos 54 años (cuarenta atribuidos al proceso democrático hasta el 98 y catorce de Chávez, marzo 2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Producto del fallecimiento del presidente, nos vamos a un proceso eleccionario presidencial el 14 de abril del  2013 donde el heredero de Chávez sale ganador por muy poco margen de votos. No habían transcurrido seis meses cuando se produce en el país una fuerte situación económica basada en los altos precios de bienes y servicios y la red de tiendas  de electrodomésticos Daka es investigada por el alto Gobierno y detienen a cuatro de sus gerentes de Caracas y Falcón; allí comienza esa gran Guerra Económica  que tiene –según el mismo presidente- como único objetivo, desestabilizar su Gobierno y darle un golpe de Estado. Es así como el Gobierno justifica los efectos del control cambiario desde febrero del 2003. Ese discurso populista previo a las elecciones de gobernadores y asambleístas regionales colocaba una cortina de humo a la verdadera realidad económica y social de Venezuela después de catorce años del chavismo en el mando del Estado. Hoy julio de 2015, estas consecuencias son aún mucho más severas por el alto índice de desabastecimiento e inflación que vive la economía venezolana; es una guerra sin fin, es una supra realidad inoculada por los estrategas ideológicos del régimen para justificar la incompetencia de una economía basada en el control del Estado o llamada socialista. El control cambiario, las expropiaciones en los primeros años de la primera década de los años 2000, el cierre del aparato productivo, una economía basada estrictamente en la renta petrolera y una política comercial de importación de productos esenciales para los venezolanos, son las causas de esa guerra económica y sus principales protagonistas son los que están en este momento en el Poder Ejecutivo de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el alto Gobierno este ha sido el único discurso en que se ocupa , desde el presidente hasta las UBCH, descartando la Guerra de la Criminalidad sin control desde hace 15 años, cifras investigadas, para el 2014 el índice de asesinatos en Venezuela alcanzó las 82 muertes por cada 100 mil habitantes, según el informe alternativo sobre el derecho a la vida, presentado esta semana por las ONG Laboratorio de Ciencias Sociales (LACSO) y OVV ante el Comité de Derechos Humanos de Naciones Unidas, entre el 2012 y 2014 según datos publicados por el Observatorio Venezolano de Violencia (OVV) y publicados recientemente, se han producido en Venezuela, en la patria del Comandante Supremo Hugo Chávez nada más y nada menos que 71 mil 435 muertes violentas. Saben ustedes ¿por qué  ésta realidad no es asunto en el  discurso cotidiano de los personajes del Gobierno? Porque quienes controlan los cuerpos de seguridad, quienes tienen las armas, y quienes han aplicado 22 planes de seguridad en el país son ellos mismos; sería como echarse agua caliente así mismo. Así de clarito, el Gobierno necesita achacarles a los demás sus debilidades e incompetencias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>