<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vigía on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vig%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Vigía on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 15:41:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vig%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alcalde y concejal de Simón Rodríguez víctimas de robo en El Vigía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/alcalde-y-concejal-de-simon-rodriguez-victimas-de-robo-en-el-vigia/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:41:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/alcalde-y-concejal-de-simon-rodriguez-victimas-de-robo-en-el-vigia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Aeropuerto de El Vigía, estado Mérida. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En horas de la tarde de este lunes el alcalde del municipio Simón Rodríguez, Carlos Apolinar y el presidente del Concejo Municipal de esa localidad habrían sido víctimas de un robo en El Vigía, estado Mérida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pudo conocer que los también dirigentes de la Mesa de la Unidad Democrática estaban en compañía de la alcaldesa de Panamericano, Mery Carmona, quien no fue víctima de los hampones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A través de las redes sociales diversos usuarios y algunos medios de comunicación y la MUD informaban que los políticos habrían sido robados juntos a varios pasajeros dentro del terminal aéreo, sin embargo la redacción de Diario La Nación pudo corroborar que esa información era falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Información ampliada este miércoles en la edición impresa y digital de Diario La Nación.&lt;/strong&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/ChavezPartyNightClub?src=hash&#34;&gt;#ChavezPartyNightClub&lt;/a&gt; Anoche un grupo comando atracó a TODOS en el aeropuerto de El Vigía. En la ciudad retumbaban los cohetones&lt;/p&gt;
— Unidad Venezuela (@unidadvenezuela) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/unidadvenezuela/status/625969630188806144&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>