<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ricardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ricardo/</link>
    <description>Recent content in Ricardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ricardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En unión cívico-militar se festejó  el 24 de julio en la línea fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/en-union-civico-militar-se-festejo-el-24-de-julio-en-la-linea-fronteriza/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/en-union-civico-militar-se-festejo-el-24-de-julio-en-la-linea-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado Ricardo Sanguino, y el alcalde Willigton Vivas, presidieron el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades civiles y militares, encabezadas por el alcalde de García de Hevia, Willington Vivas Bayter y la presidenta del Concejo Municipal, Carolina Espinosa; junto con miembros de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana y el diputado de la Asamblea Nacional, Ricardo Sanguino, se congregaron este viernes en la fronteriza parroquia de Boca de Grita, para honrar los 232 años del Natalicio del Libertador de la patria, Simón Bolívar, y a su vez  los 192 años de la Batalla Naval del Lago y Día de la Armada Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad se desarrolló en horas de la mañana y tras las respectivas ofrendas florales, enmarcadas en el protocolo,  se realizó una sesión solemne por parte del Concejo Municipal de García de Hevia, en donde se conmemoraron estas tres efemérides patrias, en compañía del pueblo de Boca de Grita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estamos haciendo historia en Boca de Grita, primera vez que hacemos esta actividad en conjunto con el pueblo y la Fuerza Armada Nacional Bolivariana. La Fuerza Armada junto con el pueblo, el sueño de Bolívar, la unión cívico-militar, por eso vengo a entregar mi cariño y mi corazón a Boca de Grita-, indicó el alcalde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acto estuvo marcado por la unión cívico-militar en la que estuvieron presentes varios componentes de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana, como el Ejército Bolivariano, la Guardia Nacional Bolivariana y la Milicia Nacional Bolivariana; así como el equipo de gobierno municipal, los miembros del Concejo Municipal, representantes de la Policía del Táchira y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Hoy Bolívar está más vivo que nunca y aquí está el pueblo uniformado para cumplir la orden que nos impartió en su última proclama, cuando dijo: ‘los militares empuñando sus espadas en defensa de las garantías sociales’ y siguiendo el legado de nuestro comandante supremo Hugo Rafael Chávez Frías, bajo las órdenes de su hijo Nicolás Maduro, Comandante en Jefe de las Fuerza Armada Nacional Bolivariana, hacemos presencia en la zona norte del estado Táchira para convertirnos en factor de armonía y progreso, con la plena convicción de impedir que grupos al margen de la ley atemoricen a nuestro pueblo y pretendan perturbar la economía nacional y el buen orden-, señaló el general de brigada Bermúdez, comandante de la 25 Brigada de Infantería Mecanizada general de división Juan Manuel Valdés y ADI Morotuto, con sede en La Fría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sesión solemne inició con las palabras del burgomaestre de García de Hevia, quien resaltó la importancia de la fecha, así como el hecho de asistir junto con todo su equipo de gobierno a Boca de Grita en una fecha patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Lo más importante es resolver los problemas y la única forma de salir adelante es uniéndonos, pensando en el bienestar del pueblo”, agregó la primera autoridad municipal-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el acto estuvo como orador de orden el teniente coronel, Norberto Atilio Colmenares Caballero, comandante del 251 Batallón de Infantería Mecanizada general de división Cornelio Muñoz Silva,  ubicado en el municipio Panamericano, quien hizo una narración sobre los hechos históricos militares y humanos dentro de la vida del Padre de la Patria.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En Santa Elena viven con la zozobra de los deslizamientos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/en-santa-elena-viven-con-la-zozobra-de-los-deslizamientos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/en-santa-elena-viven-con-la-zozobra-de-los-deslizamientos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La calle 3 se vino vuelta barro para destruir las casas. El señor Ricardo Novoa, a su edad, intenta limpiar con una pala el frente de su hogar. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201231.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Casas en ruinas se observan en el lugar, sin que nadie preste atención, dijo Yelitza Jaimes. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424355&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201231-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Casas en ruinas se observan en el lugar, sin que nadie preste atención, dijo Yelitza Jaimes. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201233.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Además tienen la amenaza constante de la quebrada La Zorquera, advirtió Claudia Novoa. (Foto Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424356&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201233-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Además tienen la amenaza constante de la quebrada La Zorquera, advirtió Claudia Novoa. (Foto Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez familias de la comunidad de Santa Elena, sector Mirador del municipio San Cristóbal, en la vía a Rubio, se encuentran en condición de alto riesgo por la amenaza constante de deslizamientos, lo que les viene dañando sus viviendas, cambiándoles de manera radical su estatus de vida, en virtud de que el barro los está sacando de sus hogares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son unas 30 personas, entre adultos, ancianos y niños, quienes día a día piden a Dios que les proteja debido a que, a pesar de las múltiples diligencias en organismos  regionales y nacionales, nadie hace nada por evitar que desaparezcan como comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La calzada de lo que era la calle  3 desapareció. El cerro  se le vino encima, la tapó, enviando el lodo al interior de las casas, con daños considerables, pues parte de algunas estructuras de cemento cedieron ante el invasor lodazal, que parece no detener su voraz intención de sacar del lugar a  todos esos habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Muchas diligencia, pero nadie oye”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yelitza Jaimes, vocera del Consejo Comunal, dijo que han hecho múltiples solicitudes de ayuda a entes nacionales y regionales y hasta municipales, pero parece que nadie les presta atención. “Nadie oye, nos tienen olvidados, a pesar de que les hemos llevado fotografías de cómo  estamos amenazados por los deslizamientos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que de las diez familias afectadas, ya  cuatro casas sufrieron daños  totales. “Hay estructuras que  costaron mucho dinero, con platabandas que cayeron ante la  fuerza de la naturaleza; otras están deterioradas y el resto con grietas y advertencias de que si no se hace nada rápidamente se puede ocasionar una desgracia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocera del Consejo Comunal destacó que pidieron ayuda a Corpointa. “El señor Óscar Álvarez nos prometió ayuda,  pero no ha venido, y se necesita con urgencia una maquinaria para poder  alejar el barro de las casas. Lo que estamos viviendo es una verdadera emergencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se refirió al peligro que corren los niños en el lugar: “menos mal que están de vacaciones, pero cómo salen a la escuela en esas condiciones”, señaló. Dijo que el problema con los deslizamientos en Santa Elena data de unos 20 años, pero es la primera vez que por la temporada fuerte de lluvia han tenido tanta dificultad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Rogándole a Dios”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Novoa señaló que siguen esperando que los organismos competentes les presten la debida atención, antes que ocurra algo más grave, “aquí nos la pasamos rogándole a Dios para que no pase nada grave. Vivimos entre el barro y el abandono”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los vecinos recordaron el caso de Yelitza: “la alcaldesa vino, pero no subió hasta aquí, se hizo las fotos allá en la calle y se fue”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Esperan por el Gabinete de Riesgo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las familias afectadas dijeron que esperan que el gobernador Vielma Mora les preste la debida atención y  les envíe a los miembros del Gabinete de Riesgo, para que haga una evaluación y constate que están en verdadero peligro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claudia Novoa advirtió que, además de los deslizamientos, tienen la amenaza permanente de la quebrada La Zorquera, que en estos días ha estado a punto de desbordarse por las fuertes precipitaciones. “Queremos que nos ayuden, porque ya la calle 3 desapareció, algo que pudo haberse evitado con un trabajo de maquinaria en verano, pero no se hizo y ahora nosotros somos los más perjudicados”. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menéndez asegura que cupos fueron asignados de acuerdo a capacidad de la universidades</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/menendez-asegura-que-cupos-fueron-asignados-de-acuerdo-a-capacidad-de-la-universidades/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/menendez-asegura-que-cupos-fueron-asignados-de-acuerdo-a-capacidad-de-la-universidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ricardo Menéndez, vicepresidente de Planificación y Conocimiento. (Captura del Globovisión)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vicepresidente de Planificación y Conocimiento, Ricardo Menéndez, afirmó que los cupos fueron asignados según la capacidad de las universidades. Desmintió que pueda existir sobre población en las casas de estudios durante el próximo año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificó que el presupuesto está garantizado para el sector universitario, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó que en los próximos días se publicará el cronograma de inscripción para todas las universidades.
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;De acuerdo a su balance el Gobierno aprobó 50 mil becas internacionales y 250 mil nacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;“Estamos concluyendo el informe donde se determinan las debilidades y fortalezas del país, a los cuales debe orientarse la formación y especializaciones del futuro”.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cierre de industrias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;En cuanto al desempleo y el cierre de empresas denunciado por algunos sectores económicos indicó que “continúan realizando el informe a través del cual se definirá el plan de especialización por áreas productivas enfocadas en el Plan de Desarrollo hasta el año 2019″.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>