<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ricardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ricardo/</link>
    <description>Recent content in Ricardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 09:52:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ricardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Colapsó acueducto rural de El Junco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/colapso-acueducto-rural-de-el-junco/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/colapso-acueducto-rural-de-el-junco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En recorrido realizado por el sector Junco Páramo, municipio Cárdenas, el alcalde Ricardo Hernández supervisó la problemática presentada en esta comunidad, donde, producto de las fuertes precipitaciones, el pasado sábado se produjo el colapso de un talud que causó daños al acuerdo rural que surte de agua potable a unas 255 familias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras la inspección  efectuada por el alcalde junto al personal de Protección Civil municipal y voceros de la comunidad, se pudo constatar que el colapso del talud ocasionó la destrucción de aproximadamente mil metros de manguera correspondiente al acueducto rural, que surte a la urbanización Cielo Azul y otras viviendas aledañas a esta zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tal sentido, la primera autoridad municipal dijo que luego de una asamblea sostenida con los habitantes del sector se planificó la inspección, con el fin de buscar solución a la grave problemática que padecen las familias de esta zona, por lo cual señaló que “nos hemos hecho presente en el lugar donde se produjo la emergencia, con el fin de brindar todo el apoyo necesario,  para en la medida de lo posible buscar una pronta solución a las familias afectadas por la falta del vital líquido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestó que solicitarán mesas de trabajo con Hidrosuroeste, con el fin de evaluar la posibilidad de que las familias afectadas se puedan surtir  del acueducto regional del Táchira, cuyo punto de agua está cercano a este urbanismo, y de esta forma garantizar el suministro de agua a los habitantes del sector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hernández señaló que seguirán atendiendo cada uno de los sectores del municipio, y se mantendrán en alerta ante cualquier otra emergencia que pudiera presentarse producto de las fuertes precipitaciones que vienen afectando al estado. “Estamos haciendo todos los esfuerzos necesarios y recorriendo cada uno de los sectores del municipio para seguirle cumpliendo a nuestro pueblo, y buscar soluciones  en el marco del cambio que venimos realizando en el municipio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Meléndez, habitante del sector Junco Páramo, hizo un llamado a los organismos competentes para que tomen en cuenta la problemática que vienen padeciendo, a la vez que indicó, “el ciudadano alcalde se hizo presente en el sitio y se comprometió en realizar el estudio respectivo para ver qué recursos nos aporta lo más pronto posible para iniciar los trabajos de reparación del acueducto”, puntualizó. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>