<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hernández on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hern%C3%A1ndez/</link>
    <description>Recent content in Hernández on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hern%C3%A1ndez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desbordamiento de la quebrada “La Carbonera” inundó calles de Unidad Vecinal y La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desbordamiento-de-la-quebrada-la-carbonera-inundo-calles-de-unidad-vecinal-y-la-concordia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desbordamiento-de-la-quebrada-la-carbonera-inundo-calles-de-unidad-vecinal-y-la-concordia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_421698&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;La avenida “Lucio Oquendo”, hubo necesidad de cerrarla. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_421699&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199199.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En la calle 5 de La Concordia, varios establecimientos comerciales sufrieron daños por el agua. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-full wp-image-421699&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199199.jpg?resize=600%2C400&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;En la calle 5 de La Concordia, varios establecimientos comerciales sufrieron daños por el agua. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Las fuertes precipitaciones que azotaron a San Cristóbal durante toda la mañana de este lunes, ocasionaron el desbordamiento de la quebrada “La Carbonera”, que inundó la avenida Principal de la Unidad Vecinal, la avenida “Lucio Oquendo” y  varios sectores  de La Concordia,  colapsando la plaza Miranda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciudad se convirtió en un verdadero caos vehicular por la emergencia, ya que algunas  alcantarillas se destaparon y la fuerza de las aguas putrefactas anegaron varias viviendas y causaron daños a comercios, cuyos propietarios tuvieron que realizar barricadas para evitar males peores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El estado de alerta se dio sobre las 10:00 de la mañana, cuando el cauce de toda la quebrada que viene desde la parte alta del cerro, a la altura del Nevada, amenazaba con llevarse todo lo que encontraba a su paso, hasta el punto que hubo necesidad de cerrar la vía “Lucio Oquendo”, a la altura de Comixtach y el Hospital Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es la quinta vez en esta temporada de lluvia que la quebrada se desborda, siendo en esta oportunidad cuando salió con más fuerza, hasta el punto que puso en peligro varias viviendas y  establecimientos comerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para  el trabajo de rehabilitación de los sectores afectados –según se supo-,  sobre todo en la Unidad Vecinal, se necesitan por lo menos dos Jumbos, un cargador y muchos volteos para poder sacar la  gran cantidad de sedimento que por más de dos años ha estado acumulado en las alcantarillas que sirven de desaguadero de “La Carbonera”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Es una emergencia por la cantidad de escombros”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danny Lozada, director de Protección Civil Municipal, dijo que el desbordamiento de la quebrada generó una emergencia en los sitios afectados por la gran cantidad de  escombros que arrastra la fuerza de dicho caudal, dejando 10 casas afectadas en la Unidad Vecinal, donde el agua corrió libremente con piedra, troncos y mucho sedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que, bajando por la Unidad Vecinal la quebrada generó problemas frente al Hospital Central, donde se formó una especie de laguna y luego causó alarma a los  comerciantes de la calle 5, bajando a la plaza Miranda, donde extrañado, el colectivo veía como la fuerza de “La Carbonera” corría libremente en busca de una desembocadura que  no encontraba, porque el drenaje de la ciudad está colapsado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hemos hecho reuniones en la Sala Situacional en Protección Civil Táchira y tenemos entendidos que ya los recursos están; el Ministerio del Ambiente trae una máquina desde Caracas, ojalá que llegue pronto, porque se está trabajando en conjunto para mitigar esta emergencia en que se encuentra la ciudad de San Cristóbal-, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo Lozada que hay muchas personas en riesgo y la vialidad ha estado colapsada  también en pasaje Acueducto con una alcantarilla destapada y hubo problemas en Las Lomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Preocupación en el colectivo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comerciantes de la zona de la calle 5 manifestaron su preocupación, porque por primera vez  han visto cómo las aguas de una quebrada corren libremente por la calzada, teniendo que improvisar  muros de contención para evitar daños  mayores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los conductores también fueron sorprendidos, porque además que las aguas contaminadas  estaban levantando las alcantarillas y como  el asfalto está totalmente deteriorado en un alto porcentaje en las calles de la ciudad, los huecos hacían daños a los vehículos, ya que nadie sabía cuándo caerían en algún cráter o alcantarilla levantada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Atendemos la situación”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La secretaria general de Gobierno, junto al presidente de Corpointa, Oscar Álvarez, dijo que estaban trabajando para mitigar  la situación y darle prontamente  libre tránsito a los vecinos afectados por esta crecida de la quebrada “La Carbonera”, que se desbordó producto de las fuertes precipitaciones en la madrugada de este lunes.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>