<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hernández on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hern%C3%A1ndez/</link>
    <description>Recent content in Hernández on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hern%C3%A1ndez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fiscalía General valoró médicamente  a Leopoldo López y Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fiscalia-general-valoro-medicamente-a-leopoldo-lopez-y-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fiscalia-general-valoro-medicamente-a-leopoldo-lopez-y-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leopoldo López.(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a2-DLN114821.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Daniel Ceballos. (Foto/Tulia Buritica)&#34; class=&#34;size-full wp-image-422538&#34; height=&#34;800&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a2-DLN114821.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Daniel Ceballos. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (AFP). Médicos legistas examinaron a 33 personas detenidas en el marco de violentas protestas contra el gobierno venezolano en 2014, entre ellas el líder opositor radical Leopoldo López, informó la Fiscalía este viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entre las personas que han sido evaluadas se encuentran Leopoldo López y Daniel Ceballos” (exalcalde de la ciudad de San Cristóbal), señaló un reporte del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos están presos acusados de incitar a la violencia en las protestas contra el gobierno de Nicolás Maduro, que dejaron 43 muertos entre febrero y mayo de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscalía no informó en lo inmediato sobre la condición de salud de los detenidos, entre los cuales figuran además nueve policías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de López, confirmó que éste fue sometido el jueves a una “revisión corporal superficial”, en una cárcel militar de las afueras de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ayer a Leopoldo lo fue a visitar el Ministerio Público, accedió a que le hicieran una revisión corporal superficial”, dijo Tintori a la AFP, indicando que “no le hicieron exámenes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante ese procedimiento, López -preso desde el 19 de febrero de 2014- reiteró la exigencia de que su médico personal le pueda hacer un chequeo profundo, “todo lo que se requiere para alguien que tiene un año y cinco meses preso y no ha sido examinado”, señaló Tintori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 23 de junio, el dirigente opositor, que se considera a sí mismo un preso político, puso fin a una huelga de hambre luego de que la autoridad electoral convocara para el próximo 6 de diciembre a elecciones legislativas, uno de los reclamos que planteó al iniciar la protesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto con él pusieron fin al ayuno cerca de 100 opositores, como ya lo había hecho Ceballos el 11 de junio, luego de 20 días sin alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Tintori, su esposo perdió 15 kilos de peso durante la huelga y está sometido a una “tortura psicológica”, al hallarse aislado en una celda pequeña y en un edificio donde no hay más presos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una audiencia en la que López debía comparecer el jueves fue pospuesta para el próximo miércoles, debido a que, según Tintori, a su esposo “le robaron el expediente de la defensa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No lo dejan conversar con nadie, los custodios tienen la orden de no hablarle, de no mirarlo a los ojos”, denunció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerente del Hotel Country Garden Suites: “No corre riesgos nuestra estructura física”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La estructura física está sobre terreno sólido. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la estructura física del hotel Country Garden Suites se encuentra, según su gerente general, Ludy Bueno, sobre terreno firme y “no se corre ningún riesgo de deslizamiento, como algunos malintencionadamente han dejado ver en las redes sociales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su aclaratoria la hizo precisamente luego de que “todos los organismos del estado a que les compete velar por esta situación de los suelos visitaron nuestro hotel y dejaron claro que no hay nada que temer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estábamos muy preocupados porque en las redes decían muchas cosas. Algunos en forma jocosa, pero que hacen daño, porque ya hasta nuestro personal estaba empezando a  tener algún nerviosismo, porque  se estaba atentando era contra su estabilidad laboral&amp;ndash;dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gerente general del Garden apuntó que el hotel ya  está en los 15 años y, “lo que nos ha caracterizado es la atención al cliente y eso vamos a seguir haciéndolo, porque tenemos una responsabilidad que la vamos a cumplir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que el hotel es visitado por muchos turistas y no se le puede hacer daño a una institución “tan seria y responsable como la nuestra, porque está de por medio es el turismo del Táchira, al que tenemos que cuidar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hotel, según Ludy Bueno, genera 45 empleos directos y 15 indirectos, “por lo que hacemos un llamado a quienes se han dado a la tarea de insinuar cosas que no son, que no le hagan daño al Táchira, porque somos conocidos a nivel nacional por contar con la mejor ubicación y un excelente clima de montaña, además de que nos buscan por la seguridad plena que se le garantiza a nuestros usuarios”.  (AM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los bachaqueros no tienen credo, nacionalidad, ideología, ni color</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Todo el que hace cola por alimentos subsidiados no es bachaquero, aunque Datanálisis dice que sí lo es el 70 por ciento. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ese es bachaquero”, “las largas colas las forman los bachaqueros”, “son como una plaga, en poco tiempo acaban con todos los productos regulados”, “hay mucho bachaquero”. Estas frases son muy escuchadas, ya no solo en los estados fronterizos Táchira y Zulia, sino en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra bachaquero es usada  para comparar con las hormigas rojas cortadoras de hoja y que llevan su botín ordenadamente, a las personas que compran el mayor número de productos subsidiados por el Estado, para vender, en un principio a Colombia, pero ahora también en la plaza local, es decir, Venezuela. Aunque en el orden de los insectos no se asemejan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las redes sociales se habla bastante del tema y parte de la escasez de productos se le endilga a las personas que han encontrado una forma un tanto fácil de obtener el dinero: comprando barato en bolívares y vendiendo en pesos colombianos, para luego cambiar nuevamente a bolívar, y así obtener una ganancia alta, solo con el esfuerzo de “calarse” gigantescas colas para adquirir: leche, papel, jabón, productos de higiene… la lista va en aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se inició como una fuga ilegal, de contrabando, de artículos necesarios hacia Colombia por parte de los llamados bachaqueros, se ha extendido a cualquier producto, que por el diferencial cambiario bolívar- peso produce jugosas ganancias con poco esfuerzo: hacer cola para conseguirlo. Además, ya muchas personas no llevan de contrabando los artículos, sino que tienen su propia red interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es cierto que el país vive una coyuntura económica bastante difícil, con escasez y por ende altos costos, en esta frontera la fuga o acaparamiento de productos de primera necesidad hace aún más complicada  la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cámara de Comercio Venezolana-Americana (Venamcham),  ha afirmado que más de tres millones de venezolanos se dedican actualmente al “bachaqueo”. Mientras que Vicente León, de la firma Datanálisis, ha revelado que el 70 por ciento de las personas que hacen colas por  productos regulados son bachaqueros, es decir, negocian: compran barato y venden caro, bien sea en Colombia o en Venezuela, ya que hay bastante bachaqueo endógeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El bachaqueo en 12 Tweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días, a través de la red social Twitter, la enumeración de una serie de comentarios de la autora de este trabajo sobre el tema del bachaqueo se hizo viral y fueron convertidos en noticia en algunos medios nacionales y portales on line, porque delatan la realidad que aquí todos conocen y que en estados vecinos y, sobre todo centrales, es poco manejada o apenas en el 2015 comienzan a descubrirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen nacionalidad. Su condición es el negocio: comprar en bolívares, vender en pesos y cambiar a bolívares. O en todo caso  comprar en bolívares, pero vender al cambio del día dólar negro o del peso, es decir, con calculadora en mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  La profesión de bachaqueo es fácil. Hacer cola, llevarse los productos regulados, evadir  controles – y vaya que si los sortean- y venir con muchos bolivaritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  A Cúcuta no le conviene el bachaqueo. Pues inundan de productos venezolanos su mercado y estos “negociantes” allí no gastan ni en agua, sólo van a vender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El Táchira, un estado sin muchas industrias, comercio deprimido, cómo se explica la danza de bolívares en la calle. Triangulación, la llaman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  ¿Qué es triangulación? Llevar un producto regulado barato en Venezuela, venderlo en Cúcuta en pesos. Y venirse con muchos bolívares. Bolívar –peso – bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira hay bachaqueros de a pie, en moto, en carros,  en camionetotas, pero también en gandolas. Cómo se explica ver tantos productos venezolanos cuando se llega a La Parada, en el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Ahora uno tiene que pescar productos en supermercados, todo mundo está en sospecha de ser bachaquero.  Cualquiera  se siente bachaco y para comprar  un producto regulado –cual presea de oro- hay que armar la Táctica y Estrategia, como la poesía de Benedetti, dentro de los locales comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen color: los hay blancos, rojos, verdes, amarillos, naranja y neutros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Todos conocemos a un bachaquero en la empresa privada,  en el área gubernamental, en la universidad, en la cuadra,  en la fábrica, en el barrio o en la urbanización. Se ha diversificado la profesión, pues algunos no cruzan la frontera porque tienen su mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros solo compran aquí productos regulados. La ganancia es muy buena.  Han extendido el ramo, pero lo preferido, lo más buscado es todo lo subsidiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira ahora es difícil encontrar personas que hagan oficios: ganan más siendo bachacos&amp;hellip; y no tienen jefe ni horario: solo hacer colas&amp;hellip; y hasta divertido es, atajan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El bachaqueo no tiene color, profesión ni ideología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y algunos usuarios de otras regiones agregaron aditivos a los tuits, como por ejemplo: “los bachaqueros ganan más que un médico o maestro, y sin tener tanta responsabilidad encima&amp;hellip;”. @grirod.  “La mejor profesión es ser “bachaquero” y no necesita estudios ni preparación. La debacle de un país” escribe Africanitanow. @Alanclavijoh, ingeniero electricista, comenta: “La actividad de bachaquero o mercado negro, es inherente a las políticas de control de precios, propias del comunismo”. Carlos Carpio @petroleocrudo, desde el Estado Anzoátegui, añade: “El bachaqueo resuelve entre otros el problema de las colas para los que pueden pagar&amp;hellip;¡Así que muchos se benefician!”, El dirigente político Gustavo Briceño @gustavoadolfo23  vaticina: “pronto se acabarán las colas con bachaqueros y no será por abastecimiento sino por los altos precios de los productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se puede leer, el tema que era exclusivo de esta zona por aquello de ser la “frontera más viva de Latinoamérica” se ha extendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prueba científica la tendrá Vicente León (Datanálisis) para decir que el 70 por ciento de quienes hacen cola son bachaqueros, pero lo cierto es que el miércoles pasado, luego de las kilométricas colas para comprar dos kilos de leche a 70 bolívares cada uno, (con la bolsa salía 5 bolívares más), muchas personas a voz baja estaban ofreciendo leche en polvo a 500 bolívares cada lata, como barata, pues hay quienes osaban pedir 800 bs. Todo bien escaso, es caro, dicen las reglas económicas, y eso lo saben los bachacos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…el que esté libre de conocer,  vender o de comprarle a algún bachaquero, que lance la primera piedra. &lt;b&gt;(@omairalabradorm)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador M.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;De buena fuente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto deben inscribirse los  aspirantes a la AN ante el CNE. En el Táchira el Psuv aún debe definir quién encabeza la lista, que es un puesto salidor y, por ende, muy apetecido.  También deben darles  representación a las mujeres, pues la base del partido rojo fue machista y eligió solo a caballeros. La oposición, aunque insiste que no, tiene sobre su mesa el caso Daniel Ceballos, pues la última palabra la tiene el CNE: se puede inscribir o no.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;La emergencia por la lluvia en 8 municipios del Táchira ha puesto a prueba la rapidez de los equipos que manejan las redes sociales de las autoridades. Una verdadera guerra tuitera se vive en quién coloca  de primero al funcionario que atiende a los afectados y quien lo hace ver como el más trabajador.  Llenos de barro, lodo, botas plásticas, impermeables se les observa  en las cuentas de funcionarios regionales, municipales  y nacionales, atendiendo el viejo refrán que dice: “la gallina que primero cacarea es la que puso el huevo”. En política poco se practica  la cita  bíblica de “que tu mano izquierda no se entere lo que hizo la derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Varios de quienes están lanzados a la Asamblea Nacional ya miran  al 2016 cuando sean las elecciones regionales. La tribuna parlamentaria sería el lanzamiento a la conquista de la gobernación. En lo mismo andan por lo menos tres alcaldes de la oposición; claro, primero deben solucionar los problemas de sus municipios, como el de la basura, por dar solo un ejemplo. Por la acera del Psuv también hay aspiraciones, solo que más disimuladas, pues quien se salga de la línea pasa a ser exrojo. No se quedan sin aspirar  muchos de los excandidatos a la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco se ha sabido de los dos ediles que hicieron la huelga de hambre en El Vaticano. El concejal José Vicente García escribió en su cuenta Twitter por última vez el 12 de junio para retuitear un mensaje de Daniel Ceballos. Sus cercanos dicen que está en Colombia y no regresarán porque temen los encarcelen  por las acusaciones que el gobernador ha hecho en su contra. Tramitarían el titular y el suplente asilo. &lt;b&gt;(OLM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Alias Kuko estaba implicado  en cuatro homicidios confirmados”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alias-kuko-estaba-implicado-en-cuatro-homicidios-confirmados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las instalaciones del Comando de Zona 21, el gobernador José Vielma Mora ofreció una rueda de prensa referente al balance de seguridad y otros temas puntuales. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador del Táchira, José Vielma Mora, aseguró que  el presunto paramilitar abatido  por efectivos del Sebin y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas, Cicpc,  en el municipio Ayacucho, “alias Kuko, estaba implicado  supuestamente no solo en la muerte de la médico integral del Centro de Diagnóstico Integral de La Fría, sino en otros tres asesinatos, en la zona norte del Táchira”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Refirió el mandatario  regional, este sábado durante una rueda  de prensa ofrecida en las instalaciones del Comando de Zona 21, que Jhojacksson Antonio Pérez Peña,  de 26 años de edad, pertenecía a la banda de Los Urabeños, al mando del comandante Cepillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano falleció durante un enfrentamiento en el municipio Ayacucho. Tenemos detenidos a la concubina del hoy occiso, de nombre Carmen V.,  de 23 años, y a un acompañante en delito, identificado como Ricardo H., de 39 años. Se les incautó  una granada de mano, una pistola Beretta, 120 gramos de droga, dos motocicletas y municiones.    Y  estaba  implicado en el asesinato de la médico integral Juana Elizabeth Carrero, ocurrido el 9 de abril,  dentro de un centro asistencial de La Fría”, declaró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó  que el occiso  estaba  incurso también  en el homicidio de Jairo Javier Chacón Leal, registrado el 16 de febrero de este año, y en las muertes de Jean Marco Martínez y  José David Conteras Bula, ambas ocurridas el 20 de junio de este año. “Tanto su concubina como el acompañante están a la orden del Ministerio Público, cuidándoles y garantizándoles todos sus derechos humanos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Confirmado, este ciudadano apodado Kuko era el segundo al mando  de la banda criminal Los Urabeños, que opera desde el municipio Ayacucho, García de Hevia, hasta Panamericano. Estaba en actividades de droga, se manejaba con  el contrabando de alimentos, de  combustible; era sicario y tenía varios homicidios encima. Confirmamos que era un paramilitar de alta peligrosidad, un asesino consumado, que  cuando fueron las autoridades a detenerlo, se enfrentó y fue abatido. Cicpc está  buscando información, para dar con el resto de integrantes de esa organización”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Han dejado de fallecer por homicidio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;230 personas en Táchira desde 2012”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba   implicado en al menos cuatro homicidios. &#34; class=&#34;size-medium wp-image-422509&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN199845-209x300.jpg&#34; width=&#34;209&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Afirmó el mandatario regional que Jhojacksson Antonio Pérez, alias “Kuko”, estaba implicado en al menos cuatro homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse a otro tema, puntualmente en el de los homicidios en la entidad  tachirense, Vielma Mora explicó que en el primer semestre de 2012 ocurrieron  340 crímenes, en 2013 bajaron a 268, en  2014 se registraron 160, y en el primer semestre de 2015 fueron 110 los homicidios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La relación de 2012 a 2013, el porcentaje fue de 21,18 por ciento menos; del 2013 al 2014,  fue de 40,30 por ciento menos; y de 2014 al 2015 fue 31, 25; es decir, la relación en porcentaje entre  2012 a 2015  fue de 67,65 por ciento de disminución de asesinatos, lo que indica que han dejado de fallecer por homicidio 230 personas. Me complace anunciar que Táchira está a nivel nacional como el estado más seguro”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó y aplaudió el reciente decomiso de droga de más de 200 panelas de marihuana transgénica, en La Fría, por parte del Sebin y el Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma informó que en el primer semestre de 2015 fueron detenidas 2 mil 518 personas, por diversos delitos; el Bloque de Búsqueda  capturó a 242  solicitados por tribunales,  134 de ellos por homicidio, “prácticamente tenemos el ciento por ciento  de las personas que han cometido homicidios en Táchira. También se recuperaron 2 mil 779 vehículos, 160 armas recuperadas, 93 fueron inutilizadas, mil 485 municiones incautadas y se han desmantelado 83 bandas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En relación a estas últimas, el mandatario tachirense  hizo referencia  a la captura de  otro presunto paramilitar y tres cómplices, en La Muralla, de San Antonio del Táchira, este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Zonal 21 ha desarticulado la banda más peligrosa de la frontera,  denominada  “Los Vacuneros”, con la detención de  cuatro ciudadanos que pertenecen a la banda  criminal Los Urabeños. Les retuvieron dos carros, dos motocicletas, arma de fuego, cargadores y municiones”, precisó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin dar muchos detalles, explicó que el jefe de esa agrupación quedó identificado como Ángel B. “El procedimiento lo practicó una comisión de la Primera Compañía del Destacamento 212 de la Guardia Nacional. Tenemos a este ciudadano –añadió al mostrar una foto del detenido-  portando un arma de alto calibre, con  él y los otros  tres  creaban terror a los comerciantes, industriales. Seguimos tras los pasos de otras bandas criminales. Tenemos una evaluación perfecta de la frontera. Y nos satisface el gran trabajo que hacen las policías uniformadas,  las de inteligencia, el Cicpc, las FAN”, dijo para finalizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desbordamiento de la quebrada “La Carbonera” inundó calles de Unidad Vecinal y La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desbordamiento-de-la-quebrada-la-carbonera-inundo-calles-de-unidad-vecinal-y-la-concordia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desbordamiento-de-la-quebrada-la-carbonera-inundo-calles-de-unidad-vecinal-y-la-concordia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_421698&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;La avenida “Lucio Oquendo”, hubo necesidad de cerrarla. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; id=&#34;attachment_421699&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199199.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;En la calle 5 de La Concordia, varios establecimientos comerciales sufrieron daños por el agua. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-full wp-image-421699&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199199.jpg?resize=600%2C400&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;En la calle 5 de La Concordia, varios establecimientos comerciales sufrieron daños por el agua. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Las fuertes precipitaciones que azotaron a San Cristóbal durante toda la mañana de este lunes, ocasionaron el desbordamiento de la quebrada “La Carbonera”, que inundó la avenida Principal de la Unidad Vecinal, la avenida “Lucio Oquendo” y  varios sectores  de La Concordia,  colapsando la plaza Miranda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ciudad se convirtió en un verdadero caos vehicular por la emergencia, ya que algunas  alcantarillas se destaparon y la fuerza de las aguas putrefactas anegaron varias viviendas y causaron daños a comercios, cuyos propietarios tuvieron que realizar barricadas para evitar males peores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El estado de alerta se dio sobre las 10:00 de la mañana, cuando el cauce de toda la quebrada que viene desde la parte alta del cerro, a la altura del Nevada, amenazaba con llevarse todo lo que encontraba a su paso, hasta el punto que hubo necesidad de cerrar la vía “Lucio Oquendo”, a la altura de Comixtach y el Hospital Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es la quinta vez en esta temporada de lluvia que la quebrada se desborda, siendo en esta oportunidad cuando salió con más fuerza, hasta el punto que puso en peligro varias viviendas y  establecimientos comerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para  el trabajo de rehabilitación de los sectores afectados –según se supo-,  sobre todo en la Unidad Vecinal, se necesitan por lo menos dos Jumbos, un cargador y muchos volteos para poder sacar la  gran cantidad de sedimento que por más de dos años ha estado acumulado en las alcantarillas que sirven de desaguadero de “La Carbonera”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Es una emergencia por la cantidad de escombros”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danny Lozada, director de Protección Civil Municipal, dijo que el desbordamiento de la quebrada generó una emergencia en los sitios afectados por la gran cantidad de  escombros que arrastra la fuerza de dicho caudal, dejando 10 casas afectadas en la Unidad Vecinal, donde el agua corrió libremente con piedra, troncos y mucho sedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que, bajando por la Unidad Vecinal la quebrada generó problemas frente al Hospital Central, donde se formó una especie de laguna y luego causó alarma a los  comerciantes de la calle 5, bajando a la plaza Miranda, donde extrañado, el colectivo veía como la fuerza de “La Carbonera” corría libremente en busca de una desembocadura que  no encontraba, porque el drenaje de la ciudad está colapsado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hemos hecho reuniones en la Sala Situacional en Protección Civil Táchira y tenemos entendidos que ya los recursos están; el Ministerio del Ambiente trae una máquina desde Caracas, ojalá que llegue pronto, porque se está trabajando en conjunto para mitigar esta emergencia en que se encuentra la ciudad de San Cristóbal-, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo Lozada que hay muchas personas en riesgo y la vialidad ha estado colapsada  también en pasaje Acueducto con una alcantarilla destapada y hubo problemas en Las Lomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Preocupación en el colectivo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comerciantes de la zona de la calle 5 manifestaron su preocupación, porque por primera vez  han visto cómo las aguas de una quebrada corren libremente por la calzada, teniendo que improvisar  muros de contención para evitar daños  mayores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los conductores también fueron sorprendidos, porque además que las aguas contaminadas  estaban levantando las alcantarillas y como  el asfalto está totalmente deteriorado en un alto porcentaje en las calles de la ciudad, los huecos hacían daños a los vehículos, ya que nadie sabía cuándo caerían en algún cráter o alcantarilla levantada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Atendemos la situación”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La secretaria general de Gobierno, junto al presidente de Corpointa, Oscar Álvarez, dijo que estaban trabajando para mitigar  la situación y darle prontamente  libre tránsito a los vecinos afectados por esta crecida de la quebrada “La Carbonera”, que se desbordó producto de las fuertes precipitaciones en la madrugada de este lunes.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>