<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hernández on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hern%C3%A1ndez/</link>
    <description>Recent content in Hernández on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hern%C3%A1ndez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Policía Municipal de Cárdenas   celebró su día con ascensos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/policia-municipal-de-cardenas-celebro-su-dia-con-ascensos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/policia-municipal-de-cardenas-celebro-su-dia-con-ascensos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, presidió el acto en honor a la Policía Municipal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sesión especial realizada por el Concejo Municipal de Cárdenas, funcionarios del Instituto Autónomo de la Policía Municipal de Cárdenas (Policárdenas) fueron homenajeados con ascensos y condecoraciones a fin de reconocer la labor que a diario realizan en el municipio para resguardar la paz y la integridad de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el acto,  donde fungió como orador de orden Leonardo Antonio Camargo, director general de Policárdenas, se realizaron diversos  ascensos y se hizo entrega de las condecoraciones “Barra de espíritu Policial” y “Botón honor al mérito”, a destacados  funcionarios de este organismo de seguridad  quienes han dado lo mejor de sí en cada uno de los procedimientos realizados; de igual forma  se otorgó reconocimientos especiales a directores y jefes de la alcaldía de Cárdenas, por el apoyo brindado a este cuerpo policial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde Ricardo Hernández, señaló que en aras de honrar el trabajo que realizan los uniformados en el municipio y con motivo de haberse celebrado el pasado 16 de julio el Día Nacional del Policía, se realizó  un acto y la Sesión Especial, donde se estimuló y enalteció  la invalorable misión que desarrollan los funcionarios y funcionarias policiales para brindar seguridad a los habitantes de Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, el funcionario municipal dijo que durante su gestión este organismo de seguridad  ha sido favorecido con importantes beneficios, como la dotación de uniformes, nivelación de sueldos, incremento salarial del 65% desde el primero de julio del presente año, incremento del bono alimenticio en un 60%,  llevado a treinta días de trabajo, adquisición de diez armas de fuego propias, asimismo por primera vez funcionarios cuentan con una póliza de seguro HCM con una cobertura de ciento cincuenta mil bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual forma, el alcalde indicó que durante el año 2015  han sido aperturados dos procesos de ingresos para nuevos funcionarios policiales; además, dijo que “ya estamos en trámites para la adquisición de 10 pistolas más, las cuales se tienen previsto obtener  en el segundo trimestre de este año”, expresó Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a las estadísticas del trabajo realizado por los funcionarios de Policárdenas, la primera autoridad municipal informó que han sido detenidos 25 ciudadanos, se han incautado 06 armas de fuego, se logró la recuperación de  05 vehículos, se retuvieron 527 motocicletas, se realizaron 46 procedimientos policiales y se recaudó un monto de 358 mil bolívares en multas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde Ricardo Hernández acotó que, con la finalidad de brindar mayor seguridad a los habitantes del municipio y  ofrecer respuesta oportuna ante cualquier delito del cual sean objeto, se creó la Oficina de Atención a la Víctima, ubicada en las instalaciones del Mercado Mayorista Las Margaritas de Táriba y  la oficina de Policía Comunal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcalde también informó que a fin de hacer seguimiento de las actuaciones policiales y garantizar que los funcionarios cumplan debidamente sus funciones apegados a las leyes, se creó la oficina de Respuesta de Desviaciones Policiales y la Oficina de Control y Actuación Policial, quienes son las encargadas de evaluar a cada uno de los uniformados pertenecientes a esta institución.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dilio Hernández: “El chorro de petróleo  no resolverá la crisis”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-chorro-de-petroleo-no-resolvera-la-crisis/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-chorro-de-petroleo-no-resolvera-la-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Economista Dilio Hernández. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La economía venezolana está impactada, porque los precios del petróleo no parecen indicar que levantarán en el corto ni mediano plazo, y “eso tiene preocupado a los economistas en el país, porque el futuro de las finanzas nacionales no son halagadores”, afirmó  el economista Dilio Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Tenemos que ir descartando la idea de que el petróleo volverá a los precios sobre los 100 dólares por barril; el país tendrá que ir acomodando sus variables económicas a precios por debajo de como se acostumbró la economía nacional, más aún cuando el gasto público se establece a un precio de 120 dólares el barril &amp;mdash;acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista tachirense considera que con unos 3 millones de empleados públicos que absorben el 30% del presupuesto, “es una carga muy pesada, cuando su único ingreso es el petróleo, que en la actualidad no tiene capacidad para asumir ese enorme gasto público, y el otro problema es que la producción petrolera tiene alrededor de 10 años estancada, porque la política económica no ha sido la más idónea”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández afirma que en la actualidad en Venezuela no se están produciendo 2 millones 500 mil barriles diarios, de los cuales se consumen 800 mil barriles, y los de importación no alcanzan el millón de barriles, que “es lo que le ingresa a las arcas del Estado, mientras el Gobierno parece no entender que este recorte tiene un paso duro sobre el  rostro de la economía, que la han convertido en rentista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No podemos seguir creyendo que el chorro de petróleo resolverá la crisis nacional,  porque hay un cuello de botella con el aparato productivo que está postrado por la desleal competencia que el Gobierno montó con las importaciones y economía de puerto, para que el pequeño y mediano industrial saliera del mercado o redujera sus nóminas por no poder competir con un dólar subsidiado por el mismo Estado-, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Seguirán incrementándose los precios”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La preocupación del economista tachirense –según afirma-, es que los precios seguirán incrementándose, “porque el Gobierno sigue pensando que es el Estado quien resolverá los problemas económicos, atacando y acabando con la preocupación privada, por ello, la migración de mano de obra calificada al sector terciario, y por eso ha crecido el bachaqueo, que no produce nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Esto está ocurriendo con el aparato agropecuario, con una economía que no logra levantar este sector, ya que el Gobierno sigue importando con la creencia de que así bajarán los costos&amp;mdash;señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Hernández, “hay un monstruo que se alimenta de la renta petrolera, incrementando la dependencia del aparato del Estado, lo que conlleva a la subida de los precios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿La situación la ven ustedes poca halagadora?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No es nada halagadora, porque no se ve voluntad política para salir adelante y porque debido al componente electoral, el Gobierno lo quiere resolver por la vía de dejar una economía ficticia con la emisión de dinero inorgánico, imprimiendo en el BCV más billetes, haciendo creer que con eso se resolverá el problema, cuando no hay nada que comprar&amp;mdash;explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que hay una inflación acumulada, que este año “pudiera cerrar en 150%, con lo que pulverizarán cualquier salario, lo que significa que nuestra economía no levantará cabeza a mediano plazo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Estamos o vamos a una estanflación?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estamos en ese camino, la carrera es acelerada a esa estanflación y para cualquier persona que maneje cierta información, eso es realmente preocupante, y lo peor es que el proceso electoral se asume como si en la economía no estuviera ocurriendo nada -acotó el economista tachirense Dilio Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Táchira destruido”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista asegura, además, que esta misma situación económica que refleja un futuro incierto en el país, abarca al estado Táchira con una infraestructura destruida. “No hay una sola vía de comunicación que esté en buen estado, cuando se ingresa de otro estado hay que pasar entre tres y cuatro horas en cola y vemos que los tachirenses no asumen esa responsabilidad de reclamar por el progreso de la región, que también se asume el proceso electoral como si nada estuviera pasando”.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corpotáchira colabora con la campaña Soy Solidario por los afectados por las lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Hernández, presidente de Corpotáchira. (Foto: Corpotáchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco de la campaña Soy Solidario que emprende el gobernador Vielma Mora y su tren ejecutivo, la Corporación para el Desarrollo Integral del Estado Táchira (Corpotáchira) hizo entrega de alimentos no perecederos, ropa, calzado, juguetes y pañales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente del ente, se dirigió al galpón de donativos que instaló Protección Civil en el aeropuerto de Paramillo, y realizó formalmente el acta de entrega de dichos recursos, explica la Corporación en una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El personal del departamento de Talento Humano de Corpotáchira se encargó de crear un centro de acopio en la sede, desde el comienzo de la temporada de lluvias, con la finalidad de que trabajadores, familiares y aledaños se unieran a esta causa impulsada por el gobierno regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Me siento orgulloso de poder ayudar a quienes más lo necesitan en este momento, aplaudo a todos los que han colaborado, seguimos demostrando que el Táchira es sinónimo de cordialidad, somos un estado solidario&amp;rdquo;, expresó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las donaciones fueron previamente seleccionadas, clasificadas por género, ropa para dama, caballeros, niños y niñas, paquetes de pañales, zapatos y alimentos no perecederos se recolectaron durante el primer mes de recaudación del centro de acopio Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicha institución continúa como centro de acopio, Hernández realizó una invitación a la población en general para que se unan a la campaña Soy Solidario, “es una oportunidad para regalar sonrisas, el gobernador Vielma Mora junto a su esposa Karla de Vielma encabezan esta labor, se trata de un trabajo constante, con la finalidad de brindar apoyo a quienes fueron agraviados por las lluvias. El gobierno bolivariano del Táchira ha demostrado, con hechos, que sí solucionamos, trabajamos con amor en procura de la paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández recordó que la sede está ubicada en la  avenida España, edifico sede de Corpotáchira, piso 1, oficina  1, sector Pueblo Nuevo, San Cristóbal, parroquia San Juan Bautista, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández puntualizó que: “Si no tienen como trasladar los donativos pueden comunicarse por el número telefónico 0276-4219118 y personal de la institución, debidamente identificado, se hará cargo de la movilización”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Si el concejal José V. García se exilió es porque algo debe y teme a la justicia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/si-el-concejal-jose-v-garcia-se-exilio-es-porque-algo-debe-y-teme-a-la-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Omar Hernández. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el diputado del Psuv,  Omar Hernández, “el concejal de VP, José Vicente García, es un ‘autoexiliado’ y  si se oculta es porque algo teme. Él está totalmente escondido y no es casual que mientras no muestra el rostro, en las universidades asociadas a la oposición haya alteraciones del orden público en sus alrededores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Este ciudadano ha tenido una conducta fascista, pues este edil se ha caracterizado por aplicar terror en la población; nuevamente, a través de mercenarios encapuchados atacaron  una unidad de Transtáchira que presta servicio de calidad a toda la colectividad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró Hernández que: “Este señor no es ningún perseguido, solo lo persigue su conciencia porque tiene una responsabilidad directa con la guarimba y tiene que responder; y si no debe que no se oculte, dé la cara y venga a asumir su responsabilidad ante los llamados desestabilizadores que ha hecho reiteradamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuestionó que: “Desde que él se exilió aparecen estas guarimbas y empiezan voceros de la derecha a promoverlo como candidato a la AN para poder contar con la protección que ofrece la inmunidad parlamentaria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También consideró que: “Es inexplicable e inaudito que el presidente del Concejo Municipal salga ante la opinión pública a informar que desconoce el paradero del edil, cuando debería conocerlo, por cuanto un funcionario tiene responsabilidades y debe notificar a su superior inmediato su ausencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Esto obviamente genera suspicacia, porque aparece precisamente ahorita a decir que desconoce su paradero, tratando de deslindar al Concejo Municipal de este señor, porque saben que está untado hasta los tuétanos con las acciones guarimberas promovidas desde el año pasado por estos seudodirigentes de Voluntad Popular, quienes han sido protagonistas de los hechos violentos suscitados desde la Unet y la Ula, llamando a la desobediencia civil y apostando al golpe de Estado -refirió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que desde el parlamento regional seguirán con detalle las investigaciones y que junto a la OLP, la Fuerza Armada y el pueblo organizado, serán “vigilantes de que estos promotores de la violencia aparezcan y asuman sus responsabilidades ante la justicia y leyes de la República”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No respetar resultados de las primarias puede generar abstención en San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Casanova Leal. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente político opositor Carlos Casanova Leal, en San Cristóbal se deben respetar las primarias, pues “el no hacerlo puede generar abstención; sacar cuentas desde la arrogancia no es bueno, el elector de San Cristóbal es exigente a la hora de votar. Recuerdo el caso de la Gobernación, a los electores no le gustaba el candidato y simplemente no votaron, aun cuando la unidad pedía los votos para que no llegara el oficialista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el análisis de Casanova Leal, pide respetar los resultados de las primarias, en el sentido de que si la persona electa (Ceballos) no puede postularse por estar inhabilitada, le corresponde el puesto a quien quedó de segundo, que fue él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Táchira y particularmente San Cristóbal tienen que galvanizarse, una sólida votación, no solo para ganar sino para estructurar una unidad superior, que implique no solo a la oposición MUD, sino que incluya a los que no están dentro de esta estructura. El proceso de primarias  es la unidad, es el mecanismo que selló el ciudadano con su voto. Con la participación de 30 mil electores comenzaremos sumando al resto de la sociedad, a la oposición en sus distintas estructuras, darles la mano a los que acompañaron el proceso y ahora no lo hacen. La crisis nos obliga a buscar esa unidad superior para que la crisis de sociedad y de gobernabilidad la podamos enfrentar con liderazgos sólidos y con la unidad de todos los sectores sociales y partidistas”.
Para Casanova, el mejor argumento a la oposición que no está en la MUD es precisamente que la primaria es la decisión ciudadana, que ellos también deben acatar por provenir de la base social de forma directa. “Nadie podrá ir en contra de la decisión popular expresada en la primaria y es un motivo que sirve para sumar a otros que hoy no están”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tengo la satisfacción de ser un constructor de unidad y me aboco a sumar a los que no están, que son precisamente los que sumamos con la experiencia de ser portadores del estandarte unitario que entrega el ciudadano con su participación en la primaria -dice el dirigente opositor-. La votación de la MUD expresada en más de 6 mil votos, la de Ceballos en 13 mil y el aporte independiente en más de 6 mil, indican lo variado de los participantes y de cómo electores provenientes de la pluralidad político-partidista se funden con el elector independiente. Tenemos y debemos construir la hoja de ruta de trabajo parlamentario, de acuerdo con la participación origen de nuestra candidatura, para que sea producto de la participación partidista y gremial. No albergo molestia por los que salen equivocadamente a descalificarme, les tiendo la mano para sumar. Tengo la convicción de que al final se respetará la expresión popular que participó en la primaria.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerente del Hotel Country Garden Suites: “No corre riesgos nuestra estructura física”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-corre-riesgos-nuestra-estructura-fisica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La estructura física está sobre terreno sólido. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda la estructura física del hotel Country Garden Suites se encuentra, según su gerente general, Ludy Bueno, sobre terreno firme y “no se corre ningún riesgo de deslizamiento, como algunos malintencionadamente han dejado ver en las redes sociales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su aclaratoria la hizo precisamente luego de que “todos los organismos del estado a que les compete velar por esta situación de los suelos visitaron nuestro hotel y dejaron claro que no hay nada que temer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estábamos muy preocupados porque en las redes decían muchas cosas. Algunos en forma jocosa, pero que hacen daño, porque ya hasta nuestro personal estaba empezando a  tener algún nerviosismo, porque  se estaba atentando era contra su estabilidad laboral&amp;ndash;dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gerente general del Garden apuntó que el hotel ya  está en los 15 años y, “lo que nos ha caracterizado es la atención al cliente y eso vamos a seguir haciéndolo, porque tenemos una responsabilidad que la vamos a cumplir”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que el hotel es visitado por muchos turistas y no se le puede hacer daño a una institución “tan seria y responsable como la nuestra, porque está de por medio es el turismo del Táchira, al que tenemos que cuidar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hotel, según Ludy Bueno, genera 45 empleos directos y 15 indirectos, “por lo que hacemos un llamado a quienes se han dado a la tarea de insinuar cosas que no son, que no le hagan daño al Táchira, porque somos conocidos a nivel nacional por contar con la mejor ubicación y un excelente clima de montaña, además de que nos buscan por la seguridad plena que se le garantiza a nuestros usuarios”.  (AM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los bachaqueros no tienen credo, nacionalidad, ideología, ni color</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-bachaqueros-no-tienen-credo-nacionalidad-ideologia-ni-color/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Todo el que hace cola por alimentos subsidiados no es bachaquero, aunque Datanálisis dice que sí lo es el 70 por ciento. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ese es bachaquero”, “las largas colas las forman los bachaqueros”, “son como una plaga, en poco tiempo acaban con todos los productos regulados”, “hay mucho bachaquero”. Estas frases son muy escuchadas, ya no solo en los estados fronterizos Táchira y Zulia, sino en todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La palabra bachaquero es usada  para comparar con las hormigas rojas cortadoras de hoja y que llevan su botín ordenadamente, a las personas que compran el mayor número de productos subsidiados por el Estado, para vender, en un principio a Colombia, pero ahora también en la plaza local, es decir, Venezuela. Aunque en el orden de los insectos no se asemejan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las redes sociales se habla bastante del tema y parte de la escasez de productos se le endilga a las personas que han encontrado una forma un tanto fácil de obtener el dinero: comprando barato en bolívares y vendiendo en pesos colombianos, para luego cambiar nuevamente a bolívar, y así obtener una ganancia alta, solo con el esfuerzo de “calarse” gigantescas colas para adquirir: leche, papel, jabón, productos de higiene… la lista va en aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se inició como una fuga ilegal, de contrabando, de artículos necesarios hacia Colombia por parte de los llamados bachaqueros, se ha extendido a cualquier producto, que por el diferencial cambiario bolívar- peso produce jugosas ganancias con poco esfuerzo: hacer cola para conseguirlo. Además, ya muchas personas no llevan de contrabando los artículos, sino que tienen su propia red interna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es cierto que el país vive una coyuntura económica bastante difícil, con escasez y por ende altos costos, en esta frontera la fuga o acaparamiento de productos de primera necesidad hace aún más complicada  la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Cámara de Comercio Venezolana-Americana (Venamcham),  ha afirmado que más de tres millones de venezolanos se dedican actualmente al “bachaqueo”. Mientras que Vicente León, de la firma Datanálisis, ha revelado que el 70 por ciento de las personas que hacen colas por  productos regulados son bachaqueros, es decir, negocian: compran barato y venden caro, bien sea en Colombia o en Venezuela, ya que hay bastante bachaqueo endógeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El bachaqueo en 12 Tweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días, a través de la red social Twitter, la enumeración de una serie de comentarios de la autora de este trabajo sobre el tema del bachaqueo se hizo viral y fueron convertidos en noticia en algunos medios nacionales y portales on line, porque delatan la realidad que aquí todos conocen y que en estados vecinos y, sobre todo centrales, es poco manejada o apenas en el 2015 comienzan a descubrirla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen nacionalidad. Su condición es el negocio: comprar en bolívares, vender en pesos y cambiar a bolívares. O en todo caso  comprar en bolívares, pero vender al cambio del día dólar negro o del peso, es decir, con calculadora en mano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  La profesión de bachaqueo es fácil. Hacer cola, llevarse los productos regulados, evadir  controles – y vaya que si los sortean- y venir con muchos bolivaritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  A Cúcuta no le conviene el bachaqueo. Pues inundan de productos venezolanos su mercado y estos “negociantes” allí no gastan ni en agua, sólo van a vender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El Táchira, un estado sin muchas industrias, comercio deprimido, cómo se explica la danza de bolívares en la calle. Triangulación, la llaman.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  ¿Qué es triangulación? Llevar un producto regulado barato en Venezuela, venderlo en Cúcuta en pesos. Y venirse con muchos bolívares. Bolívar –peso – bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira hay bachaqueros de a pie, en moto, en carros,  en camionetotas, pero también en gandolas. Cómo se explica ver tantos productos venezolanos cuando se llega a La Parada, en el Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Ahora uno tiene que pescar productos en supermercados, todo mundo está en sospecha de ser bachaquero.  Cualquiera  se siente bachaco y para comprar  un producto regulado –cual presea de oro- hay que armar la Táctica y Estrategia, como la poesía de Benedetti, dentro de los locales comerciales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros no tienen color: los hay blancos, rojos, verdes, amarillos, naranja y neutros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Todos conocemos a un bachaquero en la empresa privada,  en el área gubernamental, en la universidad, en la cuadra,  en la fábrica, en el barrio o en la urbanización. Se ha diversificado la profesión, pues algunos no cruzan la frontera porque tienen su mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  Los bachaqueros solo compran aquí productos regulados. La ganancia es muy buena.  Han extendido el ramo, pero lo preferido, lo más buscado es todo lo subsidiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt; En Táchira ahora es difícil encontrar personas que hagan oficios: ganan más siendo bachacos&amp;hellip; y no tienen jefe ni horario: solo hacer colas&amp;hellip; y hasta divertido es, atajan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;#&lt;/b&gt;  El bachaqueo no tiene color, profesión ni ideología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y algunos usuarios de otras regiones agregaron aditivos a los tuits, como por ejemplo: “los bachaqueros ganan más que un médico o maestro, y sin tener tanta responsabilidad encima&amp;hellip;”. @grirod.  “La mejor profesión es ser “bachaquero” y no necesita estudios ni preparación. La debacle de un país” escribe Africanitanow. @Alanclavijoh, ingeniero electricista, comenta: “La actividad de bachaquero o mercado negro, es inherente a las políticas de control de precios, propias del comunismo”. Carlos Carpio @petroleocrudo, desde el Estado Anzoátegui, añade: “El bachaqueo resuelve entre otros el problema de las colas para los que pueden pagar&amp;hellip;¡Así que muchos se benefician!”, El dirigente político Gustavo Briceño @gustavoadolfo23  vaticina: “pronto se acabarán las colas con bachaqueros y no será por abastecimiento sino por los altos precios de los productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se puede leer, el tema que era exclusivo de esta zona por aquello de ser la “frontera más viva de Latinoamérica” se ha extendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prueba científica la tendrá Vicente León (Datanálisis) para decir que el 70 por ciento de quienes hacen cola son bachaqueros, pero lo cierto es que el miércoles pasado, luego de las kilométricas colas para comprar dos kilos de leche a 70 bolívares cada uno, (con la bolsa salía 5 bolívares más), muchas personas a voz baja estaban ofreciendo leche en polvo a 500 bolívares cada lata, como barata, pues hay quienes osaban pedir 800 bs. Todo bien escaso, es caro, dicen las reglas económicas, y eso lo saben los bachacos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…el que esté libre de conocer,  vender o de comprarle a algún bachaquero, que lance la primera piedra. &lt;b&gt;(@omairalabradorm)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador M.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;De buena fuente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto deben inscribirse los  aspirantes a la AN ante el CNE. En el Táchira el Psuv aún debe definir quién encabeza la lista, que es un puesto salidor y, por ende, muy apetecido.  También deben darles  representación a las mujeres, pues la base del partido rojo fue machista y eligió solo a caballeros. La oposición, aunque insiste que no, tiene sobre su mesa el caso Daniel Ceballos, pues la última palabra la tiene el CNE: se puede inscribir o no.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;La emergencia por la lluvia en 8 municipios del Táchira ha puesto a prueba la rapidez de los equipos que manejan las redes sociales de las autoridades. Una verdadera guerra tuitera se vive en quién coloca  de primero al funcionario que atiende a los afectados y quien lo hace ver como el más trabajador.  Llenos de barro, lodo, botas plásticas, impermeables se les observa  en las cuentas de funcionarios regionales, municipales  y nacionales, atendiendo el viejo refrán que dice: “la gallina que primero cacarea es la que puso el huevo”. En política poco se practica  la cita  bíblica de “que tu mano izquierda no se entere lo que hizo la derecha”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Varios de quienes están lanzados a la Asamblea Nacional ya miran  al 2016 cuando sean las elecciones regionales. La tribuna parlamentaria sería el lanzamiento a la conquista de la gobernación. En lo mismo andan por lo menos tres alcaldes de la oposición; claro, primero deben solucionar los problemas de sus municipios, como el de la basura, por dar solo un ejemplo. Por la acera del Psuv también hay aspiraciones, solo que más disimuladas, pues quien se salga de la línea pasa a ser exrojo. No se quedan sin aspirar  muchos de los excandidatos a la AN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poco se ha sabido de los dos ediles que hicieron la huelga de hambre en El Vaticano. El concejal José Vicente García escribió en su cuenta Twitter por última vez el 12 de junio para retuitear un mensaje de Daniel Ceballos. Sus cercanos dicen que está en Colombia y no regresarán porque temen los encarcelen  por las acusaciones que el gobernador ha hecho en su contra. Tramitarían el titular y el suplente asilo. &lt;b&gt;(OLM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>