<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guyana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/guyana/</link>
    <description>Recent content in Guyana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/guyana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Guyana no seguirá adelante en proceso de mediación de la ONU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carl Greenidge, ministro de Asuntos Exteriores de Guyana. (Foto: La Razón)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de Guyana aseguró hoy no estar interesado en continuar el proceso de buenos oficios de la ONU porque, según su canciller, Venezuela lo ha utilizado para mantener la disputa territorial sobre la región de Esequibo sin resolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos indicado muy claramente al secretario general de la ONU que el proceso de buenos oficios, que hemos seguido fielmente, no parece ofrecer ninguna solución para seguir adelante&amp;rdquo;, dijo el ministro de Asuntos Exteriores guyanés, Carl Greenidge, en una conferencia de prensa transmitida por internet, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro se negó a decir si el país va a aprobar la asignación de un nuevo mediador, que debe realizarse en consenso entre ambas partes, ya que considera que Venezuela ha manipulado el proceso, citó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El sentimiento es que este proceso ha evolucionado para pasar a ser una fachada, no deliberadamente por parte de la ONU, en la cual la soberanía de Guyana ha sido amenazada&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reacción de Greenidge surge días después de que Venezuela pidiera oficialmente a Ban Ki-moon, secretario general de la ONU, que asignara un nuevo mediador para resolver la disputa territorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge defendió que la controversia fronteriza debe resolverse judicialmente en la Corte Internacional de Justicia, porque &amp;ldquo;es la única opción&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que durante las pasadas décadas el proceso de conciliación apoyado por la ONU no ha ayudado a resolver la disputa y señaló que Venezuela ha tomado la oportunidad de violar la integridad territorial de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo de antigüedad sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre el discurso del presidente Nicolás Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sobre-el-discurso-del-presidente-nicolas-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sobre-el-discurso-del-presidente-nicolas-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El discurso de este lunes 6 de julio del presidente Nicolás Maduro debe verse no en su estructura sino en el fondo, en las ideas que aportó. ¿Qué dijo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Guyana fue preciso: Venezuela no claudicará en los derechos que tiene en el Esequibo, rechazó los agravios del presidente David Granger, pedirá a la ONU designe un nuevo Buen Oficiante y tendió puentes hacia el pueblo guyanés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Estados Unidos se busca normalizar las relaciones desde el mutuo respeto, denunció al Pentágono y la EXXON provocadores en Guyana. La relación con el imperio no implica claudicación, eso lo sugirió en el mismo escenario el domingo cuando ratificó la línea anticapitalista de la Revolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió en la posibilidad de coincidir en objetivos nacionales aun con proyectos políticos distintos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando habló de Colombia fue amplio. Denunció a un sector oligárquico y comunicacional enfrentado a Venezuela, pero que no es toda Colombia. Rechazó la idea de guerra entre los dos países y dijo que los adversarios del presidente Juan Manuel Santos son los suyos también, en temas como el de la paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo nuevo no son estas propuestas. Nos referimos a un paradigma que planteó o profundizó sobre cómo tratar con Guyana, Colombia, EEUU y la oposición nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se capta que no obstante las diferencias ideológicas o de modelos distintos de desarrollo, se puede interactuar. Claro, ya esto se había dicho, pero el énfasis en plantear un grado mayor de relación -unir la identidad y la diferencia- es lo novedoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de Colombia sugirió, evocó, a la Gran Colombia. Estimamos que crear un G-3 entre Colombia-Ecuador-Venezuela sería una gran decisión geopolítica, además pondría a Venezuela sobre el Pacífico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eso y la forma de concebir las relaciones con EEUU son indicios de esa nueva forma que comentamos. No es solo relación, sino una nueva unidad desde las diferencias, principio básico de la filosofía aplicado a política internacional, que supera el pugnaz realismo. Esto haría de Venezuela una potencia política.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro discutirá sobre diferendo del Esequibo con Ban Ki-moon</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-discutira-sobre-diferendo-del-esequibo-con-ban-ki-moon/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 19:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-discutira-sobre-diferendo-del-esequibo-con-ban-ki-moon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt;Este viernes 10 de julio el mandatario nacional realizará un contacto telefónico con el Secretario general de la ONU, Ban Ki-moon al que le comunicará la petición de iniciar el proceso de designación del buen oficiante para mediar entre los gobiernos de Guyana y Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;Está previsto que a las cinco de la tarde el presidente Maduro se comunique vía telefónica con Ban Ki-moon, reseñó el portal de Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese mismo sentido, la canciller de la República Delcy Rodríguez viajó a Nueva York para reunirse con el representante del organismo internacional y hacerle entrega de una carta firmada por el mandatario nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, el presidente Maduro rechazó el discurso que ofreció su par guyanés ante el parlamento de su país, David Granger en referencia al diferendo. “Dijo un conjunto de palabras y conceptos, Presidente, ha ofendido gravemente a nuestro país”, añadió.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente de Guyana condena la llamada  a consultas de la embajadora venezolana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-de-guyana-condena-la-llamada-a-consultas-de-la-embajadora-venezolana/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-de-guyana-condena-la-llamada-a-consultas-de-la-embajadora-venezolana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Juan, (EFE).- El presidente de Guyana, David Granger, condenó la decisión del presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, de llamar a consultas a su embajadora en Georgetown y ordenar una “revisión integral” de las relaciones bilaterales debido al conflicto territorial que mantienen ambos países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En vez de ser más amigable y conciliador aceptando el veredicto de la Comunidad del Caribe (Caricom), (Maduro) se está comportando en una manera que eleva tensiones y agrava las pobres relaciones entre Venezuela y la Comunidad”, dijo Granger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, en una declaración oficial difundida por la prensa nacional dijo que no le sorprende la decisión de Maduro, porque el rechazo de Caricom al decreto que firmó en mayo sobre las fronteras de ambos países “aumenta el aislamiento de su Gobierno en la región”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro aseguró el lunes que Venezuela es “atacada” a diario por su homólogo guyanés y dijo que su canciller, Carl Greenidge, recientemente hizo unas declaraciones llenas de ofensas, desprecio y racismo hacia su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“He decidido llamar a consultas a la embajadora de la República Bolivariana de Venezuela en Guyana (Reina Margarita Arratia), reducir el tamaño y el nivel de nuestra embajada en Guyana y he ordenado a la Cancillería una revisión integral de las relaciones con el Gobierno actual de Guyana”, dijo Maduro durante una alocución especial en la Asamblea Nacional de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro emitió un decreto el pasado 26 de mayo que de forma unilateral establecía como venezolanas todas las aguas del Atlántico frente a la costa del Esequibo, donde ese mismo mes el gigante petrolero estadounidense Exxon Mobil confirmó el hallazgo de una “significativa” reserva de petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras Venezuela reclama que se suspenda la exploración hasta que se resuelva este conflicto, Guyana trata de recabar apoyos internacionales que detengan las pretensiones territoriales del país vecino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disputa de lindes abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone unas tres cuartas partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Guyana está del lado del derecho y somos víctimas de una agresión”, defendió este martes Granger, quien añadió que se siente “decepcionado” de que Maduro haya decidido enfrentarse a su Gobierno por un laudo oficial adoptado en 1899 que establecía las fronteras entre ambas naciones y que Venezuela considera “nulo e irrito”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo decreto venezolano descarta  fijar límites con Guyana y Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nuevo-decreto-venezolano-descarta-fijar-limites-con-guyana-y-colombia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nuevo-decreto-venezolano-descarta-fijar-limites-con-guyana-y-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (AFP).- Venezuela emitió un nuevo decreto que ratifica unas polémicas zonas de defensa marítima en el Caribe, pero en el que aclara que no pretende fijar límites en zonas en litigio como las que mantiene con Guyana y Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Publicado en la gaceta oficial de este martes, la ordenanza del presidente Nicolás Maduro formaliza la creación de cuatro Zonas de Defensa Integral Marítimas e Insulares (Zodimain).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de la Zodimain Atlántica, el decreto 1859 dice que “comprende las áreas marinas y submarinas de la fachada definida hacia el sur por los límites que están por determinarse entre Venezuela y Guyana según el acuerdo de Ginebra de 1966”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El documento 1787, que quedó “íntegramente derogado”, indicaba que esa fachada estaba definida hacia el sur por las “áreas marinas y submarinas que corresponden a la zona en reclamación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la Zodimain Occidental, que concierne a Colombia, el nuevo texto señala que “incluye el archipiélago de Los Monjes y demás islas, islotes, cayos y bancos situados o que emerjan dentro del mar territorial, así como el espacio aéreo suprayacente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tales descripciones de áreas geográficas no constituyen ningún pronunciamiento sobre territorios, áreas marinas y submarinas de la República de Venezuela que quedan pendientes por definir”, subrayó el decreto, cuya promulgación anunció Maduro el lunes ante la Asamblea legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tal sentido, remarca que su objeto no es “fijar límites territoriales, establecer delimitaciones, ni proceso alguno de demarcación, en ningún sentido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Su único fin y exclusivo alcance se refiere a la protección frente a amenazas, riesgos y otras vulnerabilidades, de modo que no supone bajo ningún respecto pronunciamiento relativo a cuestiones territoriales que por su propia naturaleza le son ajenas”, precisó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El decreto promulgado el pasado 27 de febrero había generado protestas de Bogotá y Georgetown porque incluía aguas en disputa en la zona caribeña del Esequibo, en el caso Guyana, y en el golfo de Venezuela o de Coquibacoa, frente a la costa colombiana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana condena llamada a consultas de la embajadora venezolana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-condena-llamada-a-consultas-de-la-embajadora-venezolana/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 20:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-condena-llamada-a-consultas-de-la-embajadora-venezolana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Guyana, David Granger, condenó hoy la decisión del presidente de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt;, Nicolás Maduro, de llamar a consultas a su embajadora en Georgetown y ordenar una “revisión integral” de las relaciones bilaterales debido al conflicto territorial que mantienen ambos países.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“En vez de ser más amigable y conciliador aceptando el veredicto de la Comunidad del Caribe (Caricom), (Maduro) se está comportando en una manera que eleva tensiones y agrava las pobres relaciones entre &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; y la Comunidad”, dijo Granger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, en una declaración oficial difundida por la prensa nacional dijo que no le sorprende la decisión de Maduro, porque el rechazo de Caricom al decreto que firmó en mayo sobre las fronteras de ambos países “aumenta el aislamiento de su Gobierno en la región”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro aseguró el lunes que &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; es “atacada” a diario por su homólogo guyanés y dijo que su canciller, Carl Greenidge, recientemente hizo unas declaraciones llenas de ofensas, desprecio y racismo hacia su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“He decidido llamar a consultas a la embajadora de la República Bolivariana de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; en Guyana (Reina Margarita Arratia), reducir el tamaño y el nivel de nuestra embajada en Guyana y he ordenado a la Cancillería una revisión integral de las relaciones con el Gobierno actual de Guyana”, dijo Maduro durante una alocución especial en la Asamblea Nacional de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maduro emitió un decreto el pasado 26 de mayo que de forma unilateral establecía como venezolanas todas las aguas del Atlántico frente a la costa del Esequibo, donde ese mismo mes el gigante petrolero estadounidense Exxon Mobil confirmó el hallazgo de una “significativa” reserva de petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; reclama que se suspenda la exploración hasta que se resuelva este conflicto, Guyana trata de recabar apoyos internacionales que detengan las pretensiones territoriales del país vecino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La disputa de lindes abarca un área de unos 160.000 kilómetros cuadrados, lo que supone unas tres cuartas partes del territorio de Guyana, afirma EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Guyana está del lado del derecho y somos víctimas de una agresión”, defendió hoy Granger, quien añadió que se siente “decepcionado” de que Maduro haya decidido enfrentarse a su Gobierno por un laudo oficial adoptado en 1899 que establecía las fronteras entre ambas naciones y que &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; considera “nulo e irrito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Guyana y su delegación buscaron la semana pasada el apoyo de Caricom en su cumbre anual, acusando a &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; de atentar contra la soberanía marítima de su país, así como también de Trinidad y Tobago, Barbados, Surinam, la Guyana Francesa, Granada y Santa Lucía, entre otros Estados del Caribe Oriental.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro sustituye decreto que generó protestas de Guyana y Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-sustituye-decreto-que-genero-protestas-de-guyana-y-colombia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 19:29:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-sustituye-decreto-que-genero-protestas-de-guyana-y-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;Mediante el decreto original, el gobierno apuntó a ejercer soberanía sobre la zona marítima proyectada desde las costas del Esequibo (en disputa con Guyana) y en el golfo de Venezuela o de Coquibacoa, frente a la costa colombiana, lo que desató protestas de sus vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;El presidente Nicolás Maduro, anunció ayer que “sustituyó” un decreto que apunta a ejercer soberanía en aguas en litigio con Guyana y Colombia, a la espera de un análisis de los tribunales de justicia, reseñó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;“He decidido elevar todo el contenido de este decreto 1787 al Consejo de Estado y al Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), y mientras tanto, tomando los criterios doctrinarios, constitucionales (…), emitir un nuevo decreto que sustituye en todas sus partes” a aquel del 27 de mayo, dijo Maduro ante la Asamblea Nacional el pasado lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;Añadió que a partir de la fecha el decreto 1859 “fija todos los elementos constitucionales, legales y doctrinarios”, crea la “zona de defensa integral” y le establece a la Fuerza Armada Nacional “sus tareas en todos los espacios marítimos de nuestro país debida y legalmente establecidos”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;Aunque el mandatario no detalló las implicaciones de este cambio, su homólogo colombiano, Juan Manuel Santos, dejó entrever su beneplácito en un mensaje en Twitter, destacó AFP.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;“Venezuela anunció que modificará decreto. Otra prueba de que diplomacia y diálogo funcionan”, escribió Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;Mediante el decreto original, el gobierno apuntó a ejercer soberanía sobre la zona marítima proyectada desde las costas del Esequibo (en disputa con Guyana) y en el golfo de Venezuela o de Coquibacoa, frente a la costa colombiana, lo que desató protestas de sus vecinos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;Para ello creó cuatro zonas “operativas de defensa integral marítima e insular”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;Maduro señaló que le hizo una primera consulta al TSJ a través del Consejo de Estado sobre los “alcances” de esa normativa y pidió una serie de “recomendaciones” que le fueron entregadas el lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;“Se me hace un conjunto de sugerencias para perfeccionarlo nacional e internacionalmente, para profundizarlo, para mejorarlo en todo sentido”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;La consulta sugiere que “se verifique técnicamente el contenido y alcance del referido decreto en cuanto a la delimitación mediante coordenadas del espacio geográfico de la República (…) en el contexto de la revisión periódica de nuestro límites territoriales”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;Según el gobernante, el TSJ también considera que por la “trascendencia del asunto” es pertinente que los objetivos del decreto, “previa la recomendación técnica, sean incluidos por ejemplo en la ley orgánica de la Fuerza Armada Nacional o, más allá, sean plasmados en otro texto de rango legal, que incluso podría ser un decreto ley”.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;pt20 &#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana espera que Caricom emita “enérgica” condena a Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-espera-que-caricom-emita-energica-condena-a-venezuela/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 22:58:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-espera-que-caricom-emita-energica-condena-a-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El Gobierno de Guyana se mostró hoy convencido de que los líderes de la Comunidad del Caribe (Caricom) emitirán una “enérgica” condena a las pretensiones de Venezuela sobre las aguas del Esequibo, un territorio fronterizo entre ambos países y rico en recursos petrolíferos.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;En esta última jornada de la 36ª cumbre de Caricom en Barbados, el presidente de Guyana, David Granger, dijo a la prensa que su Administración está al tanto de los movimientos que por su parte está realizando Venezuela para exponer el caso ante los líderes de la región.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos que haya algún avance, porque nuestro equipo, liderado por el propio presidente de Caricom, Freundel Stuart, recalcó a los venezolanos -que no pertenecen a esta organización- que el decreto del 26 de mayo tuvo un impacto en varios países del Caribe, incluido Surinam”, dijo el mandatario del país, que sí es uno de los quince integrantes del organismo regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El decreto al que se refirió fue aprobado por el presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, y modificaba la frontera guyano/venezolana respecto a lo acordado en un laudo arbitral de hace más de un siglo y que daba soberanía a Guyana sobre las aguas del Esequibo, un territorio rico en petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La posición de Guyana es que el decreto debe ser retirado. No quiero ir más allá y decir lo que va a hacer Venezuela y tampoco puedo hablar por otros estados de Caricom”, dijo a la prensa cuando fue preguntado por la evolución de las negociaciones que a este respecto se han llevado a cabo durante la cumbre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un principio se había hablado de que Maduro acudiría a esta reunión y trataría el tema con su homólogo guyanés, pero finalmente envió al vicepresidente de Venezuela, Jorge Arreaza, quien ha mantenido diversas reuniones bilaterales con primeros ministros de Caricom, compila EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está previsto que Caricom emita algún tipo de comunicado tras esta reunión, algo que podría ocurrir hoy mismo o incluso el domingo, en relación a la disputa por un territorio en la que recientemente Exxon Mobile descubrió una “significativa” reserva de petróleo de alta calidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuentes de la organización aseguran que al menos cinco líderes de la región se han reunido con la delegación venezolana encabezada por Arreaza e integrada también por su ministro de Asuntos Exteriores, Delcy Rodríguez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela reclama a Guyana que detenga la exploración de la reserva encontrada por la petrolera estadounidense, mientras el Ejecutivo guyanés trata de recabar el apoyo internacional para lograr que Caracas desista en sus reclamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Granger dijo hoy que sigue siendo muy optimista con respecto a la posición de Caricom, ya que esta organización “es consciente del peligro que representa el (citado) decreto 1787 y estamos unidos en el deseo de que los venezolanos modifiquen su posición”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se le preguntó específicamente si cree que Caricom dirá algo más contundente más allá de su habitual frase de que “ha tomado nota de la disputa fronteriza con Venezuela”, Granger respondió: “Sí, estoy seguro de que el comunicado será más fuerte porque la situación actual es más profunda de lo que ha sido durante años”.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>