<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guyana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/guyana/</link>
    <description>Recent content in Guyana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/guyana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Guyana en el tablero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/guyana-en-el-tablero/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/guyana-en-el-tablero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los conflictos territoriales y de delimitación se heredan de la historia y cada generación está en la obligación de preservar los derechos de su nación. Sin embargo, el significado particular de esas pugnas depende del momento y las circunstancias concretas en que cobran impulso y se convierten en litigio de actualidad. Basta, para ilustrar esta afirmación, con mencionar las disputas que sirvieron como desencadenante o acompañaron los conflictos europeos de la primera mitad del siglo XX. Las colisiones por razones fronterizas hay que ubicarlas en su contexto y en el cuadro político más amplio, interno y externo, en que tienen lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que Guyana pretenda soberanía sobre el Esequibo o explotar sus riquezas no es novedad sino rutina, y por lo tanto no es la causa de las tensiones que se han suscitado recientemente. Pero lo que sí es nuevo y específico de la coyuntura actual es que el gobierno de Guyana se haya salido del carril diplomático y jurídico por el que se había acordado darle tratamiento al problema y que haya pasado a realizar acciones unilaterales por vías de hecho, como la instalación de una plataforma de exploración petrolera en convenio con la transnacional Exxon y sus asociados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro elemento específico de la actual coyuntura es que los acontecimientos han ocurrido precisamente cuando la región transita por un proceso de integración, de cambio y de separación progresiva del viejo dispositivo geopolítico heredado de la Guerra Fría. Todo esto le da un color y connotaciones particulares a la controversia de hoy, la de 2015, y constituye la especificidad de la situación actual. Los términos en que Guyana ha planteado la disputa cumplen un cometido, además del territorial: resquebrajar la integración latinoamericana y caribeña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una perspectiva mucho más amplia, pueden observarse en el tablero diversos actores, alianzas y motivaciones. El Gobierno de Guyana es responsable de sus propias acciones e inconsecuencias, pero al mismo tiempo las aspiraciones de ese país han sido manejadas como una pieza de ajedrez por grandes intereses políticos y económicos. Es una liza en la que no resulta extraña la presencia de Exxon, como tampoco que el representante diplomático de Estados Unidos en Georgetown haya declarado como garante del resguardo de la embarcación de esa empresa. Intereses comerciales y estrategias de poder se entrecruzan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas circunstancias, añadidas a las divisiones en Venezuela, explican que Guyana haya pasado del diferendo a los hechos violentando el acuerdo de Ginebra y que haya iniciado la exploración en las aguas en disputa. La división de los débiles es la fortaleza de los poderosos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana dice que conflicto con Venezuela  es un “desafío a su supervivencia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-dice-que-conflicto-con-venezuela-es-un-desafio-a-su-supervivencia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-dice-que-conflicto-con-venezuela-es-un-desafio-a-su-supervivencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana, excolonia británica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington (AFP) El litigio territorial entre Guyana y Venezuela representa un “desafío a la supervivencia” de la ex colonia británica y podría amenazar la seguridad en el Caribe, advirtió este viernes el presidente guyanés David Granger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Guyana en este momento enfrenta un desafío a su supervivencia por parte de un Estado más grande”, dijo Granger durante un discurso en el William Perry Center of Hemispheric Defense Studies, en Washington.
La disputa bilateral ha escalado desde que la petrolera estadounidense Exxon Mobil reportó hace dos meses un hallazgo significativo de petróleo en una concesión realizada por Georgetown, ubicada a 200 km de sus costas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela reclama soberanía de las aguas frente a la región del Esequibo donde estaría el hallazgo. El área selvática separa los dos países, y Caracas cuestiona el acuerdo de delimitación de los 215.000 km2 de la región, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Granger advirtió que el conflicto podría extenderse al resto de la región si no se atiende rápidamente. “Si la amenaza actual no se resuelve inmediatamente, permanentemente y pacíficamente, podría conducir al deterioro de la seguridad en todo el Caribe y el norte del continente suramericano”, señaló. El tema será discutido a finales de agosto por la Unasur en Asunción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela sostiene que el acuerdo de Ginebra suscrito por Caracas y Georgetown en 1966 “es la base de la reclamación justa, legal” del Esequibo. Para Guyana, el límite fue fijado en un laudo arbitral de 1899 -cuando era colonia británica- y los buenos oficios de la ONU previstos en el acuerdo de Ginebra no han dado frutos, por lo que la controversia debe ser resuelta en la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano Nicolás Maduro acusa a Exxon Mobil de provocar el conflicto y este mes llamó a consultas a su embajadora en Georgetown. Para Granger, un militar retirado, esta controversia ha sido un importante obstáculo para el desarrollo de su país desde que obtuvo la independencia del Reino Unido en 1966.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos debido soportar la carga de esta amenaza por nuestra entera existencia postindependentista”, afirmó. “Los inversionistas han sido intimidados, el desarrollo ha sido desviado. Es demasiado aguantar para un país con menos de un millón de personas”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a un grupo de graduandos de un curso de Seguridad Caribeña, Granger, que estudió y dio clases en la academia William Perry, subrayó que Guyana mantiene el camino diplomático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana “continúa usando las herramientas de la diplomacia” y “sigue poniendo su fe y su destino en el mecanismo de seguridad colectiva”, apuntó el mandatario que más temprano se reunió en el Departamento de Estado con la subsecretaria para el Hemisferio Occidental, Roberta Jacobson.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Granger viajó a EE.UU. para discutir sobre la disputa limítrofe con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/granger-viajo-a-ee-uu-para-discutir-sobre-la-disputa-limitrofe-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/granger-viajo-a-ee-uu-para-discutir-sobre-la-disputa-limitrofe-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana, con su homóloga brasileña, Dilma Rousseff, en la cumbre de Mercosur la semana pasada. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Juan (EFE).- El presidente de Guyana, David Granger, partió este miércoles hacia Washington para hablar de la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela sobre la región de Esequibo en el marco de la Conferencia de EE.UU. sobre Defensa y Seguridad del Hemisferio.
Así lo indicó en conferencia de prensa el ministro de Estado, Joe Harmon, que detalló que Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EE.UU.
Esta será la primera visita oficial de Granger a EE.UU. desde que fuera electo en mayo pasado y contará con la compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de Guyana, Mark Phillips.
La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, dura más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.
El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana eleva a 700 millones  los barriles en el Esequibo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-eleva-a-700-millones-los-barriles-en-el-esequivo/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-eleva-a-700-millones-los-barriles-en-el-esequivo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Juan (EFE) El Gobierno de Guyana elevó a 700 millones de barriles las reservas halladas en mayo por la compañía Exxon Mobil en un yacimiento de petróleo del bloque Stabroek, ubicado a unos 190 kilómetros de la costa del país suramericano, en la zona conocida como el Esequivo, que es reclamada por Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Estado de Guyana, Raphael Trotman, reveló en una entrevista concedida al diario local Stabroek News, reproducen varios medios, que el reciente hallazgo petrolero en la fachada atlántica del Esequibo puede representar un cambio radical para la economía de ese país por la magnitud de las reservas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotman, que estimó que el pozo, denominado Liza-1, podría comenzar a producir a partir de finales de la presente década, dijo que el valor de mercado de dicha reserva puede superar los 40.000 millones de dólares, lo que significa cerca de 12 veces el Producto Interior Bruto (PIB) de Guyana.
Las palabras del funcionario contrastan con el comunicado de Exxon Mobil del pasado mayo, que no reveló las reservas de su hallazgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exxon Mobil inició operaciones de extracción en aguas de Guyana en marzo pasado a través de un proyecto de 200 millones de dólares que se espera que se prolongue durante 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El bloque Stabroek, que se encuentra en la cuenca entre Guyana y Surinam, está reconocida por el Servicio Geológico de EE.UU. como la segunda mayor área del mundo con petróleo sin explorar.
Esequibo es una zona de unos 160.000 kilómetros cuadrados que Caracas reclama como propio en la frontera con su vecino y que supone tres cuartas partes del territorio Guyana.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente guyanés hablará en Washington sobre disputa con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-guyanes-hablara-en-washington-sobre-disputa-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-guyanes-hablara-en-washington-sobre-disputa-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Estado de Guyana, Joe Harmon, detalló que David Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EEUU. Viaja en compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de ese país, Mark Phillips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Guyana, David Granger, partió hoy hacia Washington para hablar de la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela sobre la región de Esequibo en el marco de la Conferencia de EE.UU. sobre Defensa y Seguridad del Hemisferio, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo indicó en conferencia de prensa el ministro de Estado, Joe Harmon, que detalló que Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EEUU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta será la primera visita oficial de Granger a EEUU desde que fuera electo en mayo pasado y contará con la compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de Guyana, Mark Phillips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guyana no seguirá adelante en proceso de mediación de la ONU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 21:23:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/guyana-no-seguira-adelante-en-proceso-de-mediacion-de-la-onu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carl Greenidge, ministro de Asuntos Exteriores de Guyana. (Foto: La Razón)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno de Guyana aseguró hoy no estar interesado en continuar el proceso de buenos oficios de la ONU porque, según su canciller, Venezuela lo ha utilizado para mantener la disputa territorial sobre la región de Esequibo sin resolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos indicado muy claramente al secretario general de la ONU que el proceso de buenos oficios, que hemos seguido fielmente, no parece ofrecer ninguna solución para seguir adelante&amp;rdquo;, dijo el ministro de Asuntos Exteriores guyanés, Carl Greenidge, en una conferencia de prensa transmitida por internet, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro se negó a decir si el país va a aprobar la asignación de un nuevo mediador, que debe realizarse en consenso entre ambas partes, ya que considera que Venezuela ha manipulado el proceso, citó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El sentimiento es que este proceso ha evolucionado para pasar a ser una fachada, no deliberadamente por parte de la ONU, en la cual la soberanía de Guyana ha sido amenazada&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reacción de Greenidge surge días después de que Venezuela pidiera oficialmente a Ban Ki-moon, secretario general de la ONU, que asignara un nuevo mediador para resolver la disputa territorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenidge defendió que la controversia fronteriza debe resolverse judicialmente en la Corte Internacional de Justicia, porque &amp;ldquo;es la única opción&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que durante las pasadas décadas el proceso de conciliación apoyado por la ONU no ha ayudado a resolver la disputa y señaló que Venezuela ha tomado la oportunidad de violar la integridad territorial de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo de antigüedad sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante por Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>