<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leonardo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/leonardo/</link>
    <description>Recent content in Leonardo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/leonardo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Masiva  participación en elección  de nueva junta directiva de Asogata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/masiva-participacion-en-eleccion-de-nueva-junta-directiva-de-asogata/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/masiva-participacion-en-eleccion-de-nueva-junta-directiva-de-asogata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leonardo Figueroa, candidato a la presidencia por la plancha # 2 al momento de acudir a votar. (Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1 junto a parte de su equipo.(Foto/ Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425019&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN201772.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1 junto a parte de su equipo.(Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una participación no antes vista en los 58 años de la Asociación de Ganaderos del estado Táchira-Asogata, transcurrió este domingo, 26 de julio,  la elección de la nueva junta directiva de la organización para el período 2015-2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 11 am  el 40% de los electores ya había ejercido su derecho al voto y la Comisión Electoral esperaba que en el transcurso de la tarde, 623 socios acudieran a las urnas electorales a escoger a su candidato, con el objetivo de completar el 100% de los participantes en el proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que cerca de las 12 m, en las afueras del centro fueron recibidos entre aplausos y consignas los representantes de la plancha número 1 y  2, después de  cumplir con el procedimiento normal de verificación de datos y sufragar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Alberto Román, candidato a la presidencia por la plancha # 1, mencionó la extraordinaria participación de los asociados y su deseo de seguir produciendo por Venezuela, “todos sabemos que la situación del país es difícil y los productores saben que a través de los gremios se puede ayudar a resolver los problemas, por eso han acudido hoy a votar, regalándonos las elecciones más concurridas del gremio ganadero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Leonardo Figueroa, candidato de la plancha # 2 expresó en su salida sentirse orgulloso de las elecciones y del sutil acto de democracia: “a partir de hoy, se comenzará a construir la gran unión de nuestro gremio y al final de la tarde todos nos vamos a dar un gran abrazo para celebrar el triunfo de la democracia en Asogata”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, el presidente de la Comisión Electoral, Rubén Rojas,  precisó que a las 6 pm se cerrarían las mesas de votación, “pero si hay electores en fila los atenderemos hasta que no se quede nadie sin votar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, estimó que entre las 8 y 9 pm se conocerían los resultados del proceso debido a la afluencia de participantes,  “una vez cerradas las mesas, la junta electoral procede a contar todas las boletas que deben coincidir con el número de votantes de los cuadernos electorales, luego son introducidas nuevamente en las urnas y las personas son invitadas a presenciar el conteo de los votos y a conocer el ganador del proceso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de la afluencia de votantes en las primeras horas de la mañana el  proceso de votación fue rápido; los electores antes de pasar a las urnas verificaban la mesa donde les tocaría ejercer su derecho al sufragio, posteriormente ingresaban al centro con cedula en mano para su verificación y después se dirigían a la seleccionar la plancha de su preferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Llamó a la unidad del gremio”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/llamo-a-la-unidad-del-gremio/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/llamo-a-la-unidad-del-gremio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leonardo Figueroa “se requiere de urgencia el consenso de todos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pocos días de la elección de la nueva directiva de la Asociación de Ganaderos del Táchira (Asogata) Leonardo Figueroa, candidato a la Presidencia, hace un llamado a la unidad a todos los productores, para trabajar juntos por el futuro del gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos realizado una campaña -manifestó Figueroa- con mucha alegría, invitando a la unión de nuestro gremio. Muchos productores desmotivados se nos han acercado para manifestarnos su apoyo. En estos momentos que el gremio está en crisis es importante que todos nos unamos y participemos este 26 de julio a partir de las 8 de la mañana a elegir la nueva Junta Directiva de Asogata. Como representante de la Plancha No. 2 me siento orgulloso del gran equipo que me acompaña, productores trabajadores, honestos del campo, todos profesionales quienes han decidido apartarse de sus actividades cotidianas para aportar  a la unión y recuperación de nuestro gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Apoyos de los gremios y asociaciones&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato a la Presidencia de Asogata informó que también está trabajando desde ya por la unidad del sector agropecuario y ha sostenido reuniones con los representantes de los gremios productivos del agro, Asociación Avícola (Avitach), Feporcina Táchira, Asociación de Cabras y ovinos (Asovicat), bufalinos, el Fondo Ganadero, Sementales Probados, Veterinarios, Ingenieros en producción animal, entre otros, quienes le manifestaron el apoyo irrestricto. Al respecto acotó Figueroa “les manifesté que el país requiere de urgencia el consenso de todos para diseñar estrategias coherentes,  que nos permitan producir los alimentos que necesita la población”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La crisis agroalimentaria no puede esperar, la bonanza petrolera lamentablemente no fue bien aprovechada, pero eso es parte del pasado y debemos en el presente, abocarnos a trabajar en la solución. Eso solo lo podemos hacer con una gran unión alrededor de nuestro gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Convenios en conjunto&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El aspirante a la Presidencia de Asogata señaló que con los diferentes representantes de los gremios con los que se reunió se establecieron acuerdos previos, para desarrollarlos en conjunto, en cuanto a aspectos técnicos y de formación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestó que siendo Asogata uno de los promotores de la creación de la UNET, actualmente no tienen ningún vínculo, “nosotros queremos rescatar la relación con la universidad. En reunión con el rector Raúl Casanova nos ofreció firmar acuerdo para capacitar a nuestros productores, a sus hijos y sus empleados, a través de cursos y diplomados. Otro de los acuerdos fue permitir que los estudiantes de las carreras del agro podrán ir a nuestras unidades de producción a realizar prácticas necesarias para que sus teorías sean aplicadas en el campo”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>