<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>David on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/david/</link>
    <description>Recent content in David on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/david/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Guyana dice que conflicto con Venezuela  es un “desafío a su supervivencia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-dice-que-conflicto-con-venezuela-es-un-desafio-a-su-supervivencia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/guyana-dice-que-conflicto-con-venezuela-es-un-desafio-a-su-supervivencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana, excolonia británica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington (AFP) El litigio territorial entre Guyana y Venezuela representa un “desafío a la supervivencia” de la ex colonia británica y podría amenazar la seguridad en el Caribe, advirtió este viernes el presidente guyanés David Granger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Guyana en este momento enfrenta un desafío a su supervivencia por parte de un Estado más grande”, dijo Granger durante un discurso en el William Perry Center of Hemispheric Defense Studies, en Washington.
La disputa bilateral ha escalado desde que la petrolera estadounidense Exxon Mobil reportó hace dos meses un hallazgo significativo de petróleo en una concesión realizada por Georgetown, ubicada a 200 km de sus costas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela reclama soberanía de las aguas frente a la región del Esequibo donde estaría el hallazgo. El área selvática separa los dos países, y Caracas cuestiona el acuerdo de delimitación de los 215.000 km2 de la región, que representa dos terceras partes del territorio de Guyana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Granger advirtió que el conflicto podría extenderse al resto de la región si no se atiende rápidamente. “Si la amenaza actual no se resuelve inmediatamente, permanentemente y pacíficamente, podría conducir al deterioro de la seguridad en todo el Caribe y el norte del continente suramericano”, señaló. El tema será discutido a finales de agosto por la Unasur en Asunción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela sostiene que el acuerdo de Ginebra suscrito por Caracas y Georgetown en 1966 “es la base de la reclamación justa, legal” del Esequibo. Para Guyana, el límite fue fijado en un laudo arbitral de 1899 -cuando era colonia británica- y los buenos oficios de la ONU previstos en el acuerdo de Ginebra no han dado frutos, por lo que la controversia debe ser resuelta en la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente venezolano Nicolás Maduro acusa a Exxon Mobil de provocar el conflicto y este mes llamó a consultas a su embajadora en Georgetown. Para Granger, un militar retirado, esta controversia ha sido un importante obstáculo para el desarrollo de su país desde que obtuvo la independencia del Reino Unido en 1966.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos debido soportar la carga de esta amenaza por nuestra entera existencia postindependentista”, afirmó. “Los inversionistas han sido intimidados, el desarrollo ha sido desviado. Es demasiado aguantar para un país con menos de un millón de personas”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a un grupo de graduandos de un curso de Seguridad Caribeña, Granger, que estudió y dio clases en la academia William Perry, subrayó que Guyana mantiene el camino diplomático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guyana “continúa usando las herramientas de la diplomacia” y “sigue poniendo su fe y su destino en el mecanismo de seguridad colectiva”, apuntó el mandatario que más temprano se reunió en el Departamento de Estado con la subsecretaria para el Hemisferio Occidental, Roberta Jacobson.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Granger viajó a EE.UU. para discutir sobre la disputa limítrofe con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/granger-viajo-a-ee-uu-para-discutir-sobre-la-disputa-limitrofe-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/granger-viajo-a-ee-uu-para-discutir-sobre-la-disputa-limitrofe-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana, con su homóloga brasileña, Dilma Rousseff, en la cumbre de Mercosur la semana pasada. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Juan (EFE).- El presidente de Guyana, David Granger, partió este miércoles hacia Washington para hablar de la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela sobre la región de Esequibo en el marco de la Conferencia de EE.UU. sobre Defensa y Seguridad del Hemisferio.
Así lo indicó en conferencia de prensa el ministro de Estado, Joe Harmon, que detalló que Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EE.UU.
Esta será la primera visita oficial de Granger a EE.UU. desde que fuera electo en mayo pasado y contará con la compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de Guyana, Mark Phillips.
La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, dura más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.
El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente guyanés hablará en Washington sobre disputa con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-guyanes-hablara-en-washington-sobre-disputa-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-guyanes-hablara-en-washington-sobre-disputa-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Estado de Guyana, Joe Harmon, detalló que David Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EEUU. Viaja en compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de ese país, Mark Phillips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Guyana, David Granger, partió hoy hacia Washington para hablar de la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela sobre la región de Esequibo en el marco de la Conferencia de EE.UU. sobre Defensa y Seguridad del Hemisferio, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo indicó en conferencia de prensa el ministro de Estado, Joe Harmon, que detalló que Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EEUU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta será la primera visita oficial de Granger a EEUU desde que fuera electo en mayo pasado y contará con la compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de Guyana, Mark Phillips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>