<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>David on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/david/</link>
    <description>Recent content in David on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 18:50:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/david/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presidente guyanés hablará en Washington sobre disputa con Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-guyanes-hablara-en-washington-sobre-disputa-con-venezuela/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:50:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/presidente-guyanes-hablara-en-washington-sobre-disputa-con-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; David Granger, presidente de Guyana. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Estado de Guyana, Joe Harmon, detalló que David Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EEUU. Viaja en compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de ese país, Mark Phillips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Guyana, David Granger, partió hoy hacia Washington para hablar de la disputa fronteriza que su país mantiene con Venezuela sobre la región de Esequibo en el marco de la Conferencia de EE.UU. sobre Defensa y Seguridad del Hemisferio, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo indicó en conferencia de prensa el ministro de Estado, Joe Harmon, que detalló que Granger se reunirá con representantes del Departamento de Estado de EEUU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta será la primera visita oficial de Granger a EEUU desde que fuera electo en mayo pasado y contará con la compañía del jefe de las Fuerzas de Defensa de Guyana, Mark Phillips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La disputa fronteriza entre Venezuela y Guyana por las aguas de la costa de Esequibo, donde en mayo Exxon Mobil descubrió un yacimiento petrolífero, tiene más de un siglo e incluye también la reclamación de soberanía sobre este territorio de 160.000 kilómetros cuadrados, muy rico en recursos naturales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El litigio se remonta a la época en que Guyana era colonia británica y está bajo mediación constante de Naciones Unidas desde la firma del Acuerdo de Ginebra en 1966 por ambos Estados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>