<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tauranga on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tauranga/</link>
    <description>Recent content in Tauranga on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:04:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tauranga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Condenado a 8 meses de arresto domiciliario ex baterista de AC/DC</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/condenado-a-8-meses-de-arresto-domiciliario-ex-baterista-de-acdc/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:04:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/condenado-a-8-meses-de-arresto-domiciliario-ex-baterista-de-acdc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El ex baterista de AC/DC Phil Rudd fue condenado a ocho meses de arresto domiciliario y a llevar una tobillera electrónica tras haberse declarado culpable en abril de los cargos de amenaza de asesinato y posesión de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El abogado de Rudd había solicitado ante el tribunal de Tauranga, Nueva Zelanda, que este quedase en libertad. Argumentó que si Rudd resultaba condenado, podría darse por terminada la carrera del músico con la mítica banda de rock y que el sonido de AC/DC no es posible sin él. El músico apelará la sentencia, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el juez de la causa, Thomas Ingram, aseguró que Rudd no es insustituible, informó la prensa. El grupo Queen siguió actuando incluso después de la muerte del cantante Freddie Mercury, rebatió el juez al defensor de Rudd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, AC/DC se encuentra en medio de una gira en Europa con Chris Slade en la batería. Por el momento no está claro si Rudd podrá volver a tocar con el grupo, uno de los más exitosos desde la década de los 70. Rudd, de 61 años, afirmó recientemente que quiere volver a la banda. Pero el fundador de AC/DC, Angus Young, aseguró en varias entrevistas que la relación con el músico se deterioró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El abogado de Rudd leyó parte de una declaración del hijo de este ante el juez. “Papá tiene un corazón de oro y no podría hacer daño ni a una mosca. Pero cuando toma drogas, se comporta como siempre me ha enseñado que no debo portarme”, leyó el letrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El juez también envió a Rudd a rehabilitación y le amenazó con la cárcel si vuelve a ser descubierto en posesión de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En noviembre de 2014 la fiscalía acusó a Rudd de haber intentado contratar a un sicario, aunque esa acusación se desestimó por falta de pruebas. En abril, el baterista se declaró culpable de amenaza d asesinato y posesión de drogas. Hasta ahora, el denunciante no apareció en público pero podría tratarse de un contratista o ex trabajador con el que estaba enfadado.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>