<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Getty on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/getty/</link>
    <description>Recent content in Getty on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 19:46:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/getty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>EE UU prohibió importación de cilantro mexicano por contener restos de heces humanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-prohibio-importacion-de-cilantro-mexicano-por-contener-restos-de-heces-humanas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 19:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/ee-uu-prohibio-importacion-de-cilantro-mexicano-por-contener-restos-de-heces-humanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El cilantro mexicano estaría infectado con el parásito ciclosporiasis. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Administración de Alimentos y Medicamentos de Estados Unidos (FDA, por sus siglas en inglés) impuso una prohibición parcial en la importación de cilantro enviado desde Puebla, México, a Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras una investigación por un brote de enfermedades gastrointestinales, la organización descubrió que la hierba tendría heces humanas y sería la causante de ciclosporiasis en el país, explicó CNN en Español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;more-195451&#34;&gt;&lt;/span&gt;La ciclosporiasis provoca diarrea crónica, fiebre y malestar general hasta por un periodo de dos meses. La FDA exhortó detener los envíos de cilantro fresco provenientes de la región desde el 1 de abril hasta el 31 de agosto de este año, a menos que el producto sea exportado por una empresa certificada previamente por el organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante 2014, al menos 304 personas fueron infectadas con ciclosporiasis en Estados Unidos, según el Centro para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En México, este año miles de jornaleros al norte del país han protestado por las pésimas condiciones de salubridad en las que son obligados a trabajar y por sus bajos salarios. Ante estos hechos, las autoridades mexicanas se comprometieron a revisar los campos de cultivo para verificar que contaran con servicios eficientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNN en Español se comunicó con la Secretaría de Agricultura, Ganadería, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentación (Sagarpa) para saber sobre las medidas que se tomarán respecto pero la organización dijo que aún no se conocen detalles del tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La FDA ya está investigando junto a la Cámara Nacional de la Industria de la Transformación  (Canacintra) y la Comisión Federal para la Protección contra Riesgos Sanitarios (Cofepris)  las condiciones de las granjas de cultivo del cilantro en Puebla para asegurar que estas cuenten con los servicios necesarios de salubridad para cultivar y cosechar el cilantro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harrison Ford cumple hoy 73 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/harrison-ford-cumple-hoy-73-anos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:42:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/harrison-ford-cumple-hoy-73-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Harrison Ford, actor estadounidense. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 13 de julio de 1942 nació en Chicago uno de los actores más emblemáticos del cine. Todo un mito de Hollywood que siempre será recordado por sus papeles de Indiana Jones o Han Solo. Y es que a sus recien estrenados 73 años, Harrison Ford, continúa en la primera línea del cine, recuerda El Periodiquito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su cumpleaños, conoce los personajes más emblemáticos de su carrera:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Han solo, en la saga Star Wars
-Indy en la saga Indiana Jones&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rick Deckard, en Blade Runner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;John Book, en Testigo en peligro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jack Ryan, en Juego de Patriotas y Peligro Inminente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jack Trainer, en Secretaria Ejecutiva&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>