<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Negro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/negro/</link>
    <description>Recent content in Negro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/negro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El kit de campaña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-kit-de-campana/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-kit-de-campana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt; Para el proceso electoral del 6D, hay mucho aspirante novato o debutante en las “grandes ligas”, como son las parlamentarias. Es pertinente darles algunos tips para el éxito del proceso en estas tierras gochas.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe tener en su ropero una (mejor varias) camisa o franela de color amarillo con negro -las de rayas son las más bonitas-, pues este es el color que identifica al Táchira. La puede  combinar  con una  de color vinotinto, también vale. Eso sí, no debe fallar a ningún partido del Deportivo Táchira y, de vez en cuando, también puede ir a los del Ureña SC, con sus respectivas camisas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe tomarse fotos con  niños en brazos o, por lo menos,  acariciándolos (cuchi, cuchi). Tampoco debe faltar el abrazo a señoras y señores de la tercera edad, es decir, los abuelitos. Candidatos que se respete debe mostrarse tierno con los niños y ancianos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe ir a un mercado y untarse de pueblo. Tomar chicha, pasteles y, si es posible, comer las famosas morcillas, puede ser en el sector La Llanada o en la famosísima venta de la Carabobo. Hacer previamente la cola,  pues no hay nada más popular que un político en fila para comprar… eso sí,  flashes de por medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Y ahora no hay nada más certero para recolectar votos que irse con todo el kit de franela atigrada y zapatos deportivos, que pueden ser rojos o de  colores de la tricolor, según el polo al que pertenezca, a una de las colas para comprar alimentos regulados (para esto disponga de medio día, si hay leche), allí habla con la gente, da explicaciones, abraza viejitos, alza niños; es decir, encontrará todo en un solo lugar… ¡ah!,  y por favor, no olvide la cámara, un tanto escondida, pues se la pueden robar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Debe darse un paseíto por el Páramo, así no sea su circuito, y tomar el “michecito de allí”; no importa si está acostumbrado al fino escocés; una mistelita para la foto no hace daño. Más de una sí le puede causar migraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Ah!, y lo más importante, todas las anteriores actividades deben quedar debidamente registradas en televisión, prensa y redes sociales. (OLM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gaby Espino causó furor en las redes sociales con esta foto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gaby-espino-causo-furor-en-las-redes-sociales-con-esta-foto/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 16:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gaby-espino-causo-furor-en-las-redes-sociales-con-esta-foto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La sensual venezolana, Gaby Espino, poso frente al lente de Mike &amp;ldquo;Ohrangutang&amp;rdquo; y causó furor con un traje de baño negro, que deleitó a todos sus seguidores de Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compartió un mensaje de Steve Jobs, agregando: &amp;ldquo;La lógica es buena para razonar, pero en ocasiones no tan buena para vivir y ser feliz&amp;rdquo;, publicó el diario El Nacional.
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Gaby Espino (@gabyespino) el &lt;time datetime=&#34;2015-07-12T17:59:20+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;12 de Jul de 2015 a la(s) 10:59 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; defer=&#34;defer&#34; src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>