<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>William on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/william/</link>
    <description>Recent content in William on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/william/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Guásimos celebró  el natalicio del Libertador</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-guasimos-celebro-el-natalicio-del-libertador/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-guasimos-celebro-el-natalicio-del-libertador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Se contó con la presencia del alcalde, funcionarios públicos y comunidad en general&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un acto protocolar encabezado por el alcalde William José Galavís Bernal, ayer 24 de julio, en la plaza Bolívar de Palmira, se celebraron los 232 años del nacimiento del Libertador Simón Bolívar, los 192 años la Batalla Naval del Lago de Maracaibo y el Día de la Armada Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el evento contó con la presencia de autoridades municipales, concejales, funcionarios de la alcaldía y sociedad civil en general, además de la participación de la banda municipal José del Carmen Torres, dirigida por Anselmo Medina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo el frío que caracteriza al pueblo de Palmira, el alcalde Galavís recordó parte de la historia del Libertador de América.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, en su discurso el burgomaestre señaló que: “Venezuela es un país maravilloso, lamentablemente los privilegios se han perdido, necesitamos un país sin fronteras, sin yugos, hacer colas es un yugo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó también la presencia de quienes trabajan con él en la alcaldía y de todos quienes estuvieron en el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, fungió como orador, escritor, músico, educador y abogado Oscar Díaz, destacado habitante del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, Díaz, en su discurso dijo que: “Hoy más que nunca Bolívar emerge como el ave fénix para guiar al pueblo contra los atropellos y desmanes de la propia sociedad. Resurge para asomar caminos y rutas de entendimiento. Resurge para enseñar nuevamente que todo debe darse por su amada Venezuela. Resurge para enfatizar que no debemos desmayar en la lucha por los ideales, sueños y obras a favor de un país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Galavís sobre natalicio del Libertador: &#34;Necesitamos un país sin fronteras, sin yugos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/galavis-sobre-natalicio-del-libertador-necesitamos-un-pais-sin-fronteras-sin-yugos/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/galavis-sobre-natalicio-del-libertador-necesitamos-un-pais-sin-fronteras-sin-yugos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alcalde William Galavís. (Foto: Allcaldía de Guásimos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un acto protocolar encabezado por el alcalde de Guásimos William Galavís, hoy 24 de Julio, en la plaza Bolívar de Palmira se conmemoraron los 232 años del nacimiento del Libertador Simón Bolivar, los 192 años la Batalla Naval del lago de Maracaibo y el día de la Armada Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El evento contó con la presencia de autoridades municipales, concejales, funcionarios de la alcaldía y sociedad civil en general, además de la participación de la banda municipal José del Carmen Torres dirigida por Anselmo Medina, explica el ayuntamiento a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo el frío que caracteriza al pueblo de Palmira, el alcalde William Galavís recordó parte de la historia del Libertador de América.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su discurso el burgomaestre señalo que: “Venezuela es un país maravilloso, lamentablemente los privilegios se han perdido, necesitamos un país sin fronteras, sin yugos, hacer colas es un yugo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó también la presencia de quienes trabajan con el en la alcaldía y de todos quienes estuvieron en el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fungió como orador de orden el escritor, músico, educador y abogado Oscar Díaz, reconocido habitante del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Díaz en su discurso dijo que: “Hoy más que nunca Bolívar emerge como el ave fénix para guiar al pueblo contra los atropellos y desmanes de la propia sociedad. Resurge para asomar caminos y rutas de entendimiento. Resurge para enseñar nuevamente que todo debe darse por su amada Venezuela. Resurge para enfatizar que no debemos desmayar en la lucha por los ideales, sueños y obras a favor de un país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;424656,424655,424653&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saab critica visita de senadores iberoamericanos al país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/saab-critica-visita-de-senadores-iberoamericanos-al-pais/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:57:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/saab-critica-visita-de-senadores-iberoamericanos-al-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Tarek William Saab, defensor del Pueblo. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tarek William Saab, Defensor del Pueblo, tildó de injerencista la visita de senadores iberoaméricanos al país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La visita de los políticos fue anunciada el lunes por Lilian Tintori. La delegación llegará a Venezuela para constatar las condiciones en las que se encuentran algunos presos políticos, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los ciudadanos tienen que estar claros en este tipo de injerencia (…) Vimos una tanda de cinco políticos entrar al país en calidad de turistas, despotricar de la democracia, reunirse con factores políticos diciendo que aquí no hay libertad de opinión ni expresión”, aseguró el defensor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy llegarán al país cinco senadores, cuatro españoles y uno uruguayo. “Ellos vienen a criticar y no a aportar”, añadió Saab.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>