<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecuador on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ecuador/</link>
    <description>Recent content in Ecuador on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ecuador/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Francisco llegó a Roma luego de gira por Suramérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llego-a-roma-luego-de-gira-por-suramerica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llego-a-roma-luego-de-gira-por-suramerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco en Roma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco llegó al aeropuerto romano de Ciampino de regreso del viaje que comenzó el pasado 5 de julio y que le llevó de gira por Ecuador, Bolivia y Paraguay, de cuya capital, Asunción, partió el domingo, publicó la agencia &lt;span id=&#34;ctl00_columnaPrinc_autor1&#34;&gt;EFE.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El avión de Alitalia AZ4001 en el que viajaba Jorge Bergoglio llegó al aeródromo romano a las 13.37 hora local (11.37 GMT)
&lt;div class=&#34;texto_txt&#34; id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;DETALLE_N_texto &#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Durante el vuelo el pontífice envió mensajes de saludo a las autoridades de países cuyo territorio sobrevoló: Paraguay, Bolivia, Brasil, Cabo Verde, España e Italia.
&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Al papa le acompaña el séquito habitual vaticano además de varias decenas de periodistas acreditados, entre ellos EFE, a cuyas preguntas, como es habitual en los viajes papales, respondió en una conferencia de p&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;rensa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy culmina visita papal a Latinoamérica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-culmina-visita-papal-a-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-culmina-visita-papal-a-latinoamerica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El Papa se despide del continente americano luego de ocho días de visita apostólica a Ecuador, Bolivia y Paraguay. (Foto: Archivo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la última actividad prevista en su gira sudamericana, el papa sostendrá un encuentro con jóvenes en la costanera de Asunción. De camino al aeropuerto, Francisco hará una parada breve en el local del supermercado Ycuá Bolaños, para recordar la tragedia ocurrida en 2004, cuando casi 400 personas murieron en un incendio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Tras escuchar los dramáticos testimonios de la miseria en la que viven los vecinos al paupérrimo barrio asunceño de Bañado Norte, símbolo de un país donde el 24% de la población vive debajo de la línea de pobreza, el papa Francisco criticó a aquellos católicos que no ejercen la solidaridad, publicó El Universal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;&amp;ldquo;Por más que vayas a misa todos los domingos, si no tienes un corazón solidario, no sabes lo que pasa en tu pueblo, tu fe es muy débil, o está enferma o está muerta&amp;rdquo;, dijo el papa ante miles de emocionados fieles&lt;/span&gt;, vecinos de Bañado Norte y de otros lugares del Paraguay y la región, citó AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa, que luego de su discurso pronunció el Padre Nuestro en guaraní, tomó la mano de Francisca de Chamorro, una viuda de 82 años, que llegó caminando ayudada por un bastón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 1952 me instalé en este lugar a orillas del río Paraguay. Hoy estoy viuda y nunca creí que un papa, cuando estoy viejita, iba a venir al lado de mi casa&amp;rdquo;, dijo Francisca a la AP. &amp;ldquo;Ya me puedo morir tranquila. Es un milagro que solo viniera un papa a este sitio de barro&amp;rdquo;, agregó hablando en guaraní.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisca vive en una casilla de madera. Los vecinos escucharon al papa parados en medio del barro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco Rodríguez, otro de los habitantes de Bañado Norte, dijo que sus viviendas están en terreno municipal. &amp;ldquo;Queremos que nos den título de propiedad&amp;rdquo;, reclamó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica Rivera, una vecina que dirigió un discurso al papa, dijo que el estado paraguayo no ve a los vecinos como sujetos de derecho, sino como una carga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabrizio Sánchez, otro de los vecinos presentes, le entregó al pontífice un informe sobre aborto y embarazo precoz entre la juventud de Bañado Norte. &amp;ldquo;El papa nos dijo: &amp;lsquo;Me gusta que sean caraduras. Sigan así&amp;rdquo;, relató el joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;El papa Francisco les pidió a los vecinos que no se dividan. &amp;ldquo;El diablo quiere que se peleen entre ustedes. Porque así los divide, los derrota y les roba la fe&amp;rdquo;, les dijo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Al final del acto, la ministra de Educación, Marta Lafuente, subió al escenario para saludar al papa. Los bañadenses gritaron varias veces en guaraní: &amp;ldquo;ministra ichapu&amp;rdquo; que en español significa &amp;ldquo;ministra mentirosa&amp;rdquo;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En Bañado Norte, el primer papa latinoamericano vio a gente que vive en chabolas de tablones y láminas de metal. Las autoridades paraguayas estiman que unas 15.000 familias viven allí en la extrema pobreza, que se ve agravada de forma periódica cuando las fuertes lluvias desbordan el cercano río Paraguay y convierten las carreteras de tierra en impracticables tramos de lodo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente hay en Paraguay 110.000 indígenas de 20 etnias que sobreviven en condiciones económicas y sociales paupérrimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Luego de Bañado Norte el pontífice se dirigirá a Ñu Guasú, (&amp;ldquo;Campo Grande&amp;rdquo;, en guaraní), un predio de la Fuerza Aérea Paraguaya en las afueras de Asunción, donde oficiará su segunda misa en suelo paraguayo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se espera que más de un millón de personas, locales y de otros países vecinos, se congreguen allí para participar de la ceremonia religiosa y escuchar la homilía que pronunciará el papa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sábado, ya desde horas de la tarde, era posible ver llegar a miles de personas, muchos de ellos con sillas de playa y sacos de dormir, que se dirigían al lugar de la misa para pasar allí la noche de modo de asegurarse un lugar lo más cerca posible de Francisco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la ocasión, el artista plástico Koki Ruiz construyó un altar con 40.000 espigas de maíz, 200.000 cocos y 1.000 calabazas, un homenaje a los indígenas guaraníes que veneraban a la tierra por ofrecerle esos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;En la tarde del domingo, y en la última actividad prevista en su gira sudamericana, el papa sostendrá un encuentro con jóvenes en la costanera de Asunción. De camino al aeropuerto, donde abordará el avión que lo regresará a Roma, Francisco hará una parada breve en el local del supermercado Ycuá Bolaños, para recordar la tragedia ocurrida en 2004, cuando casi 400 personas murieron en un incendio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pontífice aterrizó el viernes en el aeropuerto Silvio Pettirosi de Paraguay, un país donde el 90% de la población profesa la fe católica. Ese mismo día fue recibido por el presidente Horacio Cartes y autoridades religiosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la segunda visita de un papa a Paraguay, la primera desde que el país recuperó la democracia en 1989. Juan Pablo II visitó el país en 1988, cuando el país vivía bajo una dictadura militar encabezada por el presidente Alfredo Stroessner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;color666 bold&#34;&gt;Francisco ha pasado buena parte de la última semana y antes de eso, gran parte de su pontificado denunciando las injusticias del sistema capitalista global que, afirma, idealiza al dinero por encima de la gente. El papa ha pedido que se instaure un nuevo modelo económico en el que los recursos del planeta se distribuyan entre todos por igual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante una misa el sábado en Caacupé, Francisco elogió el fervor religioso y la fortaleza de las mujeres paraguayas, en uno de los lugares de peregrinación más importantes del país. Miles de personas abarrotaron la plaza principal y las calles aledañas en Caacupé, unos 54 kilómetros (40 millas) al este de Asunción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/el-papa-francisco-en-sudamerica-2063302w645.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;el-papa-francisco-en-sudamerica-2063302w645&#34; class=&#34;alignnone size-medium wp-image-422464&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/el-papa-francisco-en-sudamerica-2063302w645-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt;Raquel Amarilla, de 39 años, lloró tras escuchar al papa. &amp;ldquo;Es maravilloso que nos tome tanto en cuenta a las mujeres. Somos nosotras en la iglesia todos los domingos. Nosotras rezamos todos los días, mucho más que los hombres&amp;rdquo;, dijo la mujer, que acudió con su hija de 13 años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Papa en las periferias latinoamericanas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/galeria-el-papa-en-las-periferias-latinoamericanas/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/galeria-el-papa-en-las-periferias-latinoamericanas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En lo que va de su viaje, Francisco ha enfatizado su opción por los pobres, ha hecho un llamado a todos los componentes de la sociedad a buscar los mecanismos necesarios para lograr la estabilidad y el bien común de aquellos que son marginados y excluidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El máximo representante de la fe católica realiza un viaje apostólico por Latinoamérica que lo ha llevado a visitar Ecuador -tres días de intensa jornada desde su llegada el pasado 5 de julio-, Bolivia –en donde aterrizó este miércoles 8 de julio en el aeropuerto de la Paz- y Finalmente Paraguay, cuyo arribo está prevista para el viernes 10 de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta ahora el Papa ha recorrido dos de los tres países que tenía pautado visitar del 5 al 12 de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto en Ecuador como en Bolivia el recibimiento dado a Francisco ha sido apoteósico, calles repletas de miles de fieles, llegados no solo de los centros más importantes del país sino de los lugares más recónditos y lejanos. Banderas de otras naciones se ondean entre las multitudes que escuchan sus alocuciones o que participan de las misas que hasta la fecha ha realizado el Santo Padre.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignright&#34; id=&#34;attachment_422204&#34; style=&#34;width: 310px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Rafael Correa, presidente de Ecuador recibiendo al papa Francisco el pasado 5 de julio. (Foto: El Observatorio Romano)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Un viaje apostólico marcado por el deseo del Papa de llevar la alegría del evangelio a las periferias. A su llegada a Ecuador –la mitad del mundo-, el Papa fue recibido en el aeropuerto internacional Mariscal Sucre de Quito por el presidente, Rafael Correa, realizó la ceremonia de bienvenida y hubo lugar para escuchar el discurso del primer mandatario ante Francisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correa hizo referencia a la injusticia y catalogó como “pecado social” que entre cristianos exista una brecha tan grande entre ricos y pobres. “Santo Padre, el orden social no solo es injusto, es inmoral, todo está en función del más poderoso (…). Los bienes ambientales producidos por los países pobres deben ser gratuitos. Los bienes públicos producidos por países hegemónicos como el conocimiento, la ciencia y la tecnología, deben privatizarse y ser pagados (…)”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los argentinos, muy orgullosos, dicen: el Papa es argentino. Mi querida amiga Dilma Rousseff, presidenta de Brasil dice, bueno, el Papa será argentino, pero Dios es brasileño. Por supuesto que el Papa es argentino, probablemente Dios es brasileño. Pero, de seguro, el paraíso es ecuatoriano. Bienvenido, su Santidad”, bromeó Correa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el discurso de bienvenida, Francisco aseguró que iba a Ecuador “como testigo de la misericordia de Dios y de la fe en Jesucristo (…)”. Para el Papa, la deuda más grande que América Latina tiene es, sin duda, con los “hermanos más frágiles y las minorías más vulnerables”, señaló en su discurso en Quito.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422198&#34; style=&#34;width: 283px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/1493504_10153333314415027_5306986412269752558_o.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;1493504_10153333314415027_5306986412269752558_o&#34; class=&#34;wp-image-422198 size-medium&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/1493504_10153333314415027_5306986412269752558_o.jpg?resize=273%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Papa Francisco descendiendo del avión a su llegada al aeropuerto internacional El Alto en Bolivia. (Foto: Web)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ya en Bolivia, al bajar las escalinatas del avión fue recibido y saludado por el presidente de ese país Evo Morales, quien, además, obsequió al pontífice un pequeño bolso tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con 12 grados de temperatura, el Papa saludó a los obispos locales, a diversas autoridades y a un grupo de niños a quienes abrazó y con quienes caminó hasta el estrado preparado para la ceremonia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su discurso señaló “vengo a confirmar la fe de los creyentes (…) para que siendo testigos del amor de Jesucristo,  colaboremos en la construcción de un mundo mejor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la residencia presidencial hubo los saludos protocolares y el tradicional intercambio de regalos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente boliviano regaló al Papa un Cristo crucificado sobre una hoz y un martillo –símbolo del comunismo–. El regalo suscitó distintas reacciones en las redes sociales. Muchos acusan a Morales de querer politizar la visita del Papa.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignright&#34; id=&#34;attachment_422232&#34; style=&#34;width: 370px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/FranciscoEvoRegalo_LOsservatoreRomano_0907151.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;FranciscoEvoRegalo_LOsservatoreRomano_090715&#34; class=&#34;wp-image-422232 size-medium&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/FranciscoEvoRegalo_LOsservatoreRomano_0907151.jpg?resize=360%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Morales regaló al Papa un Cristo crucificado sobre una hoz y un martillo, lo que para muchos resultó una ofensa al líder católico. (Foto: El Observatorio Romano)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, católicos de distintos países rechazaron el gesto de Morales por considerarlo ofensivo a las numerosas víctimas de los grupos terroristas en América Latina y de los históricos regímenes totalitarios comunistas, reseñó la agencia ACI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de estar en el palacio presidencial boliviano, el Papa se dirigió a la catedral de La Paz. Allí pronunció un discurso ante las autoridades civiles. “La fe es una luz que no encandila, las ideologías encandilan, la fe no encandila, la fe es una luz que no obnubila, sino que alumbra y guía con respeto la conciencia y la historia de cada persona y de cada convivencia humana”, resaltó Francisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la tarde de este jueves el pontífice sostendrá un encuentro con los sacerdotes religiosos, religiosas y seminaristas en la escuela Don Bosco, de Santa Cruz. También se espera que participe en el II Encuentro Mundial de Movimientos Populares en el centro Expoferia. En la jornada de este viernes 10 de julio –último día de su viaje a Bolivia- está prevista una visita al centro de reeducación Santa Cruz-Palmasola, luego mantendrá un encuentro con los Obispos de Bolivia en la Iglesia parroquial de La Santa Cruz y, finalmente, la ceremonia de despedida en el aeropuerto internacional de Viru Viru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No cabe duda de lo exhaustiva, agotadora, pero rica visita que Francisco está realizando por América Latina, trayendo la alegría del evangelio a estas tierras que en otrora, el hoy, San Juan Pablo II catalogó como “el continente de la esperanza”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está previsto que el viernes el papa Francisco deje Bolivia para llegar a Paraguay, otro país cuya pobreza atrajo la mirada del Santo Padre que desde el inicio de su pontificado ha fijado su vista en los pobre, necesitados y excluidos de la sociedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez -Redacción Web)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-3 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-3 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 25%;
        }
        #gallery-3 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-3 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-422192 gallery-columns-4 gallery-size-thumbnail&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11703172_1057394234271614_8447940481013308649_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Papa Francisco es recibido en el aeropuerto de Quito por un grupo de niños ecuatorianos, autoridades civiles y religiosas. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422214&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11703172_1057394234271614_8447940481013308649_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422214&amp;quot;&amp;gt;
            Papa Francisco es recibido en el aeropuerto de Quito por un grupo de niños ecuatorianos, autoridades civiles y religiosas. (Foto: El Observatorio Romano) 
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11403495_1057395177604853_2463867433270152816_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Papa Saluda y bendice a los niños ecuatorianos que formaron un callejón de honor para recibirle. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422207&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11403495_1057395177604853_2463867433270152816_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422207&amp;quot;&amp;gt;
            Papa Saluda y bendice a los niños ecuatorianos que formaron un callejón de honor para recibirle. (Foto: El Observatorio Romano)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11698550_1057393150938389_5962005785882509062_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Francisco y Correa. La primera visita oficial de un papa durante su gobierno. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422212&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11698550_1057393150938389_5962005785882509062_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422212&amp;quot;&amp;gt;
            Francisco y Correa. La primera visita oficial de un papa durante su gobierno. (Foto: El Observatorio Romano)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11267240_1058811454129892_33693508723865590_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Un niño abraza emocionado a Francisco a su llegada a la  Compañía de Jesús en Ecuador. (Foto. El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422206&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11267240_1058811454129892_33693508723865590_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422206&amp;quot;&amp;gt;
            Un niño abraza emocionado a Francisco a su llegada a la  Compañía de Jesús en Ecuador. (Foto. El Observatorio Romano) 
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11188304_1058060637538307_2290288353782826337_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;30 años después Francisco se reencuentra con el padre Francisco Cortés -padre Paquito-. Viejos amigos. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422203&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11188304_1058060637538307_2290288353782826337_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422203&amp;quot;&amp;gt;
            30 años después Francisco se reencuentra con el padre Francisco Cortés -padre Paquito-. Viejos amigos. (Foto: El Observatorio Romano)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11695762_1058060754204962_4018651708006992139_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;El Papa sostuvo un encuentro privado con su viejo amigo jesuita, el padre Paquito. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422211&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11695762_1058060754204962_4018651708006992139_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422211&amp;quot;&amp;gt;
            El Papa sostuvo un encuentro privado con su viejo amigo jesuita, el padre Paquito. (Foto: El Observatorio Romano)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/Papa-en-el-colegio-de-los-Jesuitas-en-Ecuador.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Almuerzo en el Colegio Javier con la Comunidad de los Jesuitas y el séquito papal. (Foto: Web)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422226&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/Papa-en-el-colegio-de-los-Jesuitas-en-Ecuador.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422226&amp;quot;&amp;gt;
            Almuerzo en el Colegio Javier con la Comunidad de los Jesuitas y el séquito papal. (Foto: Web)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11709495_1058841417460229_6765036631936137612_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;El Santo Padre durante la lectura del evangelio en la Misa oficiada en el parque Bicentenario de la ciudad de Quito. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422216&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11709495_1058841417460229_6765036631936137612_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422216&amp;quot;&amp;gt;
            El Santo Padre durante la lectura del evangelio en la Misa oficiada en el parque Bicentenario de la ciudad de Quito. (Foto: El Observatorio Romano)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/10985225_1057974670880237_2877828000379818253_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;El momento de las ofrendas durante la Santa Misa en el Parque de los Samanes, Guayaquil. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422200&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/10985225_1057974670880237_2877828000379818253_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422200&amp;quot;&amp;gt;
            El momento de las ofrendas durante la Santa Misa en el Parque de los Samanes, Guayaquil. (Foto: El Observatorio Romano)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11694780_1058849790792725_5939653990243175812_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Francisco saluda a una catequista octogenaria. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422209&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11694780_1058849790792725_5939653990243175812_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422209&amp;quot;&amp;gt;
            Francisco saluda a una catequista octogenaria. (Foto: El Observatorio Romano)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11694864_1058849970792707_8593937512711274910_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Encuentro del Papa con la sociedad civil en la Iglesia de San Francisco. (Foto: El Observatorio Romano)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422210&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11694864_1058849970792707_8593937512711274910_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422210&amp;quot;&amp;gt;
            Encuentro del Papa con la sociedad civil en la Iglesia de San Francisco. (Foto: El Observatorio Romano)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/Religiosas-argentinas-Karina-y-Florencia-de-las-Hermanas-Mercedarias-del-Niño-Jesús-vieron-hoy.-twitter.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Religiosas argentinas viajaron a Ecuador para ver al Pastor de la Iglesia Universal. (Foto: Twitter)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422227&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/Religiosas-argentinas-Karina-y-Florencia-de-las-Hermanas-Mercedarias-del-Niño-Jesús-vieron-hoy.-twitter.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422227&amp;quot;&amp;gt;
            Religiosas argentinas viajaron a Ecuador para ver al Pastor de la Iglesia Universal. (Foto: Twitter)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/El-presidente-boliviano-llama-a-Bergoglio-“hermano-Papa”-y-le-ofrece-una-calurosa-bienvenida-nada-más-llegar-a-su-país.-AP.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Evo Morales junto al papa Francisco a su llegada a Bolivia. (Foto: AP)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422233&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/El-presidente-boliviano-llama-a-Bergoglio-“hermano-Papa”-y-le-ofrece-una-calurosa-bienvenida-nada-más-llegar-a-su-país.-AP.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422233&amp;quot;&amp;gt;
            Evo Morales junto al papa Francisco a su llegada a Bolivia. (Foto: AP)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11222900_10153333313930027_8326278081807848684_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Francisco llega a Bolivia para llevar la alegría del evangelio. (Foto: Web)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422205&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11222900_10153333313930027_8326278081807848684_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422205&amp;quot;&amp;gt;
            Francisco llega a Bolivia para llevar la alegría del evangelio. (Foto: Web)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11021555_10153333314305027_8063093921369471069_o.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Indígenas bolivianas esperando la llegada del Papa. (Foto: Web)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422201&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11021555_10153333314305027_8063093921369471069_o.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422201&amp;quot;&amp;gt;
            Indígenas bolivianas esperando la llegada del Papa. (Foto: Web)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/CJL66PgWgAAUGnZ.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Francisco saludando al pueblo de Bolivia. (Foto: Web)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422219&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/CJL66PgWgAAUGnZ.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422219&amp;quot;&amp;gt;
            Francisco saludando al pueblo de Bolivia. (Foto: Web) 
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/CJL66QSWwAE0E-O.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Desde el papamóvil Francisco bendice y saluda al pueblo que alegre le recibe en Ecuador. (Foto: web)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422220&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/CJL66QSWwAE0E-O.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422220&amp;quot;&amp;gt;
            Desde el papamóvil Francisco bendice y saluda al pueblo que alegre le recibe en Ecuador. (Foto: web)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/Francisco-en-Bolivia.-News-Va1.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Papa Francisco con niños indígenas de Bolivia. (Foto: Web)&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422234&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/Francisco-en-Bolivia.-News-Va1.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422234&amp;quot;&amp;gt;
            Papa Francisco con niños indígenas de Bolivia. (Foto: Web)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon portrait&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11692564_10153333314050027_1168402272249057698_n.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&#39;El Papa usa un &amp;quot;poncho&amp;quot; -prenda típica para cubrirse del frío- en Bolivia.  (Foto: Web)&#39; aria-describedby=&amp;quot;gallery-3-422208&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-thumbnail&amp;quot; src=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/11692564_10153333314050027_1168402272249057698_n.jpg?fit=150%2C90&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-3-422208&amp;quot;&amp;gt;
            El Papa usa un “poncho” -prenda típica para cubrirse del frío- en Bolivia.  (Foto: Web)
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francisco llega hoy a Bolivia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llega-hoy-a-bolivia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:55:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-llega-hoy-a-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El papa Francisco llega hoy a La Paz a las 16.15 hora local (20.15 GMT) procedente de Ecuador, en la que será su segunda etapa de su visita a Latinoamérica, y cómo primer acto tiene un encuentro con el presidente boliviano, Evo Morales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido a la altura, La Paz se encuentra a 3.600 metros, Francisco permanecerá sólo cuatro horas en la capital boliviana y después viajará a Santa Cruz, donde se realizarán el resto de los actos previstos en este país, citó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el aeropuerto de El Alto, Francisco será recibido por Morales y pronunciarán sendos discursos antes de trasladarse al palacio presidencial, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el camino, Francisco tiene previsto ir al lugar donde se encontró el cadáver del sacerdote jesuita español Luis Espinal Camps, después de haber sido secuestrado y torturado por los hombres del régimen, y para el que ahora piden que se abra un proceso de beatificación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El papa se detendrá algunos minutos para una oración en este lugar, que era el kilómetro 8 de la carretera a Chacaltaya, y que ahora es la autopista La Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La llegada del pontífice a “El Quemado” esta prevista a las 18:00 hora local (22.00 GMT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente boliviano dará la bienvenida al pontífice en la entrada principal y lo acompañará en el gran salón en la planta baja, donde se producirán las presentaciones del gabinete del Gobierno y la delegación papal y después habrá una reunión privada entre ambos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al termino, el tradicional intercambio de regalos y la presentación de la familia del presidente y autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, el presidente y el séquito papal hacen su camino a la Catedral para la reunión con las autoridades civiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras esta ceremonia, Jorge Bergoglio regresará al aeropuerto para ir a Santa Cruz, donde se alojara en la residencia del arzobispo emerito de esta localidad, Julio Terrazas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El mensaje del papa Francisco a un joven con leucemia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-mensaje-del-papa-francisco-a-un-joven-con-leucemia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 15:46:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-mensaje-del-papa-francisco-a-un-joven-con-leucemia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;465&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Fgee_buAt1o?feature=oembed&#34; width=&#34;620&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el vuelo papal a Ecuador el Papa Francisco envío un saludo y su bendición en un vídeo, a un joven atleta argentino que padece de leucemia. Su nombre es Lisandro Zeno, más conocido como Lichu, y su caso ha movido una serie de campañas solidarias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lichu, me contaron de tu enfermedad, rezo por vos. Pido a Jesús que te acompañe, que te dé fuerza, te devuelva la salud y vos dejate conducir por la mano de Dios. Y que la Virgen te proteja mucho y te pido que reces por mí. Y te bendigo de todo corazón en el Nombre del Padre…”, expresó el Sumo Pontífice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el diario La Capital, todo comenzó a fines de octubre de 2014 con la aparición de unas manchas en las piernas de Lisandro. Él pensó que se trataba de unas picaduras de mosquitos o las consecuencias típicas de un partido de rugby por lo que no les dio mayor importancia, reseñó ACI prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante sufrió un sangrado de nariz y, después de unos análisis, el médico vio necesario intervenirlo para hacer una punción de médula. Al despertar de la anestesia, su padre le comunicó al joven la lamentable noticia de la leucemia y se empezó con los tratamientos de quimioterapia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cierto día su hermana lo despertó y vio por la ventana algo que quedó grabado en su memoria. “En la calle estaban mis amigos y mis viejos. Varios se habían rapado la cabeza. Tenían un gran cartel que decía: ‘No pasa nada, maestro’. Ahí me dije que no les podía fallar y que debía recuperarme”, contó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lichu siguió batallando con más fuerza contra la enfermedad, con el apoyo de su familia, amigos y muchos otros que se enteraron de su caso. El pasado 1 de marzo, cumplió 25 años y su familia organizó una gran fiesta, a la que asistieron aproximadamente más de mil invitados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lisandro decidió llevar su enfermedad a algo más positivo por lo que instaló una urna e invitó a los asistentes a hacer una donación económica no para él, sino para un adolescente llamado Maxi de 14 años que tenía cáncer de huesos. Asimismo hizo contactos en el Hospital Italiano de Buenos Aires para que el muchacho sea tratado allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poco a poco, Lichu ha ido consolidando la idea de crear una fundación para ayudar a otros y ha emprendido una serie de campañas animando a que la gente se convierta en donantes de sangre y de células madre para salvar vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lisandro no deja de lado sus sueños y quiere terminar sus estudios de medicina para ser médico como su papá. “Siempre me pareció que la profesión de mi viejo sirve para ayudar a la gente. Recuerdo que a la noche llegaba a casa y nos decía ‘no saben lo que pasó hoy’, y atrás venía una historia hermosa sobre lo que había pasado con algún paciente’”, manifestó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En recientes declaraciones a LT3, la madre de Lichu expresó que su hijo “pensó que podía salvarse o podría curarse sin necesidad de un trasplante y… él movilizó a todo el mundo por este tema. Y bueno ahora estamos en que él tuvo una recaída y que ahora efectivamente necesita un trasplante de médula”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su estado, el joven está contento por el gesto del Santo Padre y sigue pensando en los demás. “Es feliz con el mensaje del Papa, por supuesto, pero él no quiere notoriedad, él lo que quiere es que esto sirva para que todos nos movilicemos y nos demos cuenta que con una forma tan simple podemos ayudar”, añadió la madre del joven.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casi un millón de feligreses recibieron al Papa Francisco en parque de Quito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/casi-un-millon-de-feligreses-recibieron-al-papa-francisco-en-parque-de-quito/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 20:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/casi-un-millon-de-feligreses-recibieron-al-papa-francisco-en-parque-de-quito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El papa Francisco recorrió el parque Bicentenario de Quito a bordo del papamóvil después de haber mantenido una reunión con los obispos de Ecuador en el centro de convenciones del lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El encuentro con los obispos duró alrededor de una hora mientras en el parque los 900.000 fieles reunidos cantaban y rezaban a la espera de ver al Sumo Pontífice y de que iniciara la misa campal, la segunda en el país durante esta gira de Francisco, después de la que ofició el lunes en Guayaquil, indicó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miles de fieles vitoreaban al Papa a su paso por los distintos cuadrantes en que está dividida la zona, donde antes funcionaba el aeropuerto internacional de Quito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banderas de Ecuador y de otros países y unas más con el rostro del Sumo Pontífice, además de globos, cruces y otros objetos de carácter religioso levantaban los fieles al paso de Francisco, a quien miles esperaron en el lugar desde la noche del lunes pese al frío y la lluvia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El clima mejoró con el paso de las horas y el recorrido de Francisco en el papamóvil tuvo lugar bajo un sol radiante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su recorrido, el Papa hizo una pequeña y sorpresiva parada para bendecir a una anciana en silla de ruedas cuya hija, Liliana Rueda, explicó a la televisión Ecuavisa que habían ingresado poco antes al parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Globos blancos y pétalos de flores le lanzaron los fieles a Francisco al paso del papamóvil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El padre Richard Ordóñez, vocero de la Arquidiócesis de Quito y encargado de la sala de prensa, comentó que alrededor de 2.000 personas, entre laicos y religiosos, estarían encargadas de dar la comunión durante la misa papal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que el primer canto que se entonará en la misa será “Ecuador abre las puertas al redentor”, el mismo que se utilizó hace 30 años, cuando el papa Juan Pablo II visitó Ecuador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ordóñez, que indicó que se han instalado doce capillas en los alrededores del parque, consideró que se podrían entonar unas quince canciones en la misa, que se prevé dure noventa minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La visita del Papa a Ecuador terminará mañana cuando luego de visitar un hogar de ancianos y el santuario de El Quinche se dirija a Bolivia, su segunda parada en la gira latinoamericana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El papa afirmó que los servicios  a la familia son una deuda social</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-afirmo-que-los-servicios-a-la-familia-son-una-deuda-social/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-papa-afirmo-que-los-servicios-a-la-familia-son-una-deuda-social/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Guayaquil (Ecuador) (EFE) El papa Francisco afirmó que la familia debe ser ayudada y que esto no debe entenderse como “una forma de limosna”, sino que es una verdadera “deuda social respecto a esta institución”, durante su homilía en la misa que ofició en Guayaquil (Ecuador).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La familia constituye la gran riqueza social que otras instituciones no pueden sustituir, que debe ser ayudada y potenciada, para no perder nunca el justo sentido de los servicios que la sociedad presta a los ciudadanos”, dijo en su alocución en el parque de los Samanes ante cientos de miles de personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En efecto, agregó, “no son una forma de limosna, sino una verdadera deuda social respecto a la institución familiar, que tanto aporta al bien común de todos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco hizo referencia a su homilía en la explanada de este enorme parque de Guayaquil a la lectura de hoy sobre el pasaje de la Biblia de las bodas de Caná, cuando Jesús hace el milagro de convertir el agua en vino, para hablar de la importancia y defensa de la familia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y utilizó la metáfora de falta de vino para hablar de cuando en la familia “no hay trabajo”, o hay “enfermedades” o “en las situaciones problemáticas” que las familias atraviesan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que la familia “es una escuela donde la oración también nos recuerda que hay un nosotros, que hay un prójimo cercano, patente: vive bajo el mismo techo, comparte la vida y está necesitado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También señaló que en familia se aprende a ser servidores y a no “descartar” a nadie y “se aprende a pedir permiso sin avasallar” y a decir “gracias como expresión de una sentida valoración de las cosas que recibimos” y “a dominar la agresividad o la voracidad y a pedir perdón cuando hacemos algún daño o nos peleamos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En todas las familias hay peleas, lo importante es pedir perdón”, dijo. Francisco también contó que su madre cuando le preguntaban a cuál de sus cinco hijos quería más, contestaba: “Son como los dedos de la mano, si me pinchan este me duele lo mismo que el otro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Una madre quiere a sus hijos como son y en una familia los hermanos se quieren como son y nadie es descartado”, añadió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice argentino también definió la familia como “el hospital más cercano, la primera escuela de los niños, el grupo de referencia imprescindible para los jóvenes y el mejor asilo para los ancianos”. El papa terminó su alocución diciendo que “el mejor de los vinos está por venir para cada persona que se arriesga al amor”, para “aquellos que hoy ven derrumbarse todo” y para “los desesperados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y concluyó asegurando que “Dios siempre se acerca a las periferias de los que se han quedado sin vino, los que solo tienen para beber desalientos; Jesús siente debilidad por derrochar el mejor de los vinos con aquellos a los que, por una u otra razón, ya sienten que se les han roto todas las tinajas”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>