<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Relaciones on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/relaciones/</link>
    <description>Recent content in Relaciones on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/relaciones/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Chile lamenta que Bolivia siga optando por el camino del cuestionamiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chile-lamenta-que-bolivia-siga-optando-por-el-camino-del-cuestionamiento/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chile-lamenta-que-bolivia-siga-optando-por-el-camino-del-cuestionamiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Heraldo Muñoz, ministro de Relaciones Exteriores de Chile. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Relaciones Exteriores de Chile, Heraldo Muñoz, lamentó este que Bolivia siga optando por el camino del cuestionamiento y la confrontación permanentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Lamentamos que persista en condicionar el diálogo únicamente a la consecución de una salida soberana al mar por nuestro territorio&amp;rdquo;, añadió el jefe de la diplomacia chilena en declaraciones al portal electrónico de La Tercera, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muñoz subrayó que el diálogo es un asunto de dos vías: &amp;ldquo;exige que ambas partes se escuchen y respeten mutuamente&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bolivia demandó a Chile ante la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya, en abril del 2013 en pro de su demanda marítima, pero el gobierno chileno ha rechazado la competencia de ese tribunal para zanjar el tema, al considerar que este se constituyó con posterioridad a la firma del tratado de 1904 que definió los límites entre ambos países.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Canciller chileno dijo que su país ha estado y estará siempre abierto al diálogo &amp;ldquo;y que tiene la mayor voluntad de avanzar con Bolivia en un clima de respeto mutuo hacia un camino de cooperación y entendimiento que vaya hacia mayores niveles de integración entre nuestros Estados&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos realizado esfuerzos continuos y constructivos con el fin de generar confianza mutua entre ambos países y reforzar aquellos ámbitos de la relación bilateral en los cuales existen convergencias&amp;rdquo;, agregó Muñoz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bolivia perdió en 1879 unos 400 kilómetros de costa y 120.000 kilómetros cuadrados de territorio a manos de tropas chilenas en la llamada Guerra del Pacífico. Veinticinco años después, ambos países firmaron un tratado de paz que fijó las fronteras.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministro González López: capturados 13 ciudadanos en el exterior por &#34;raspacupos&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-gonzalez-lopez-capturados-13-ciudadanos-en-el-exterior-por-raspacupos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ministro-gonzalez-lopez-capturados-13-ciudadanos-en-el-exterior-por-raspacupos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ministro de Relaciones Interiores, Justica y Paz, Gustavo González López. (Foto: Runrun.es)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un total de 13 integrantes de una banda dedicada a blanqueo de capitales y falsificación de documentos, vinculados con fraude al Estado con las autorizaciones de divisas para consumos en el exterior, fueron capturados en España, Panamá y Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un detenido en Venezuela, nueve en España y tres en Panamá es el saldo de la operación denominada “Raspado”, impulsada en conjunto por organismos policiales de los tres países, indica una nota de prensa del Ministerio de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, publicó El Aragüeño con información de la AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Agradecemos a Guardia Civil Española por operación Raspado y capturar banda dedicada al blanqueo de capitales”, escribió este sábado en Twitter el ministro Gustavo González López.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que “reafirmamos nuestra voluntad de cooperar solidariamente, apegados a convenios y acuerdos internacionales. Continuaremos con investigaciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación en España incluyó 10 registros domiciliarios (en Córdoba, Zaragoza, Málaga y Madrid) y el hallazgo de gran cantidad de tarjetas bancarias y puntos de venta, así como 11.500 euros en efectivo, señala una información de la Guardia Civil ibérica en su portal web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los detenidos y numerosos ciudadanos venezolanos se aprovechaban de la subvención al cambio de moneda, que para viajes al extranjero ofrecía el Gobierno venezolano, comercializando posteriormente las divisas en el mercado negro”, agrega el comunicado oficial español.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntan que las “investigaciones son fruto de las estrechas relaciones y los fluidos canales de comunicación existentes entre la Guardia Civil y cuerpos de seguridad de otros Estados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades panameñas comunicaron a España a comienzos de 2015 sobre la detección en el país centroamericano de una organización delictiva dirigida desde la nación ibérica, dedicada al blanqueo de capitales y a la falsificación de documentos mercantiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda, utilizando testaferros, había creado un entramado empresarial para abrir una gran cantidad de cuentas bancarias con la finalidad de proveerse de terminales de puntos de venta de bancos españoles, que posteriormente trasladaban a Panamá, donde los utilizaban en la modalidad defraudatoria vinculada con la autorización de divisas a venezolanos para consumos en el exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La red desmantelada realizaba operaciones ficticias, cargando gastos a tarjetas de los venezolanos, quienes obtenían los recibos falsos de consumos, para luego revender la divisa en el mercado paralelo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brote de chikunguña amenaza a Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/brote-de-chikunguna-amenaza-a-guasdualito/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:28:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/brote-de-chikunguna-amenaza-a-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además del caos, por la crítica situación de las inundaciones en los 170 barrios, la población de Guasdualito, capital del municipio Páez, ahora tiene la seria amenaza de una epidemia, con la aparición en los niños de la fiebre chikunguña, debido a la proliferación de mosquitos, además del peligro que representan las serpientes en los techos de las casas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que el ministro para Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Gustavo González López, informó que el sábado arribó un avión con cuatro y media toneladas de medicinas, tres millones de litros de agua, y tres y media toneladas de alimentos, para continuar asistiendo a los afectados por las inundaciones en el municipio Páez del estado Apure, más de 40 mil damnificados seguían esperando mejor repartición de dicha dotación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La exalcaldesa de Guasdualito, Lumay Barreto, hizo un recorrido con el reportero gráfico de Diario La Nación, Carlos Eduardo Ramírez, y en contacto vía telefónica con la redacción confirmó que habían llegado los insumos, “pero no se está resolviendo nada, porque no hay claridad y no saben lo que hacen las autoridades municipales y militares, ya que pretenden  distribuir con siete cuadrantes a una población afectada en 170 barrios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Tengo que decirles que Guasdualito es un caos, esos cuadrantes son para cuestiones de seguridad, pero no para acciones de esta situación de emergencia, porque a quienes verdaderamente están necesitados no les están llegando los alimentos y las medicinas, que sí están haciendo falta porque ya hay muchos niños afectados con el chikunguña por tanto mosquito, lo que complica más la situación, porque aquí sólo hay un hospital, que igual está en crítica situación por este problema de las inundaciones, aumentando la incertidumbre-, destacó la exalcaldesa, acotando que en la población este domingo no había gasolina, porque las dos gandolas que llegaron se las querían llevar para La Victoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mientras llueva en Táchira no bajará caudal del Sarare&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin ser legalmente autoridad municipal, Lumay Barreto confirmó que la población la busca porque la consideran su alcaldesa, ya que le han manifestado que el encargado de la alcaldía, el concejal Víctor Blanco, manifiesta que no sabe qué hacer en esta emergencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—La situación de Guasdualito es desesperante, porque mientras esté lloviendo en el Táchira, las aguas del río Uribante vienen a desembocar en el Sarare y de esa forma no bajará el caudal, que es lo que tiene  a nuestra población bajo las aguas-, expuso Barreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que es la crónica de una muerte anunciada lo ocurrido, porque en el 2002, con el presidente Chávez, se  aprobaron dineros para los diques y -según afirmó- no se hizo nada; y “al no hacer el mantenimiento, se represaron y causaron esta tragedia en la que ahora el pueblo se ve sin esperanzas de salir”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Niveles de agua comienzan &lt;/b&gt;&lt;b&gt;a descender”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El director de Protección Civil y Administración de Desastres, Luis Díaz Curbelo, informó, a través del canal del Estado, que los niveles de agua en la población de Guasdualito han comenzado a descender, asegurando que los sectores ubicados en el casco central de esa localidad llanera es donde se mantiene la mayor concentración de agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El día de hoy (sábado) ha habido sol, lo cual es bien importante para los trabajos que se están realizando. En algunos sectores ha bajado el nivel de agua considerablemente, pero se mantienen inundados muchos ubicados en el casco central de Guasdualito. Continuamos con el plan-, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclaró Díaz Curbelo que las familias no pueden volver a sus hogares hasta que los organismos de seguridad del Estado realicen las inspecciones a las viviendas, para verificar cuáles fueron los daños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Afortunadamente se ha ido retirando el agua y algunos sectores han mejorado sus niveles para la habilitación de las viviendas”, indicó, al tiempo que agregó que las familias cuyos enseres fueron afectados serán incorporadas a la línea blanca y marrón de Mi Casa Bien Equipada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Díaz Curbelo informó que el Ministerio para la Salud inició vacunaciones masivas de toxoide para evitar enfermedades, y se está dotando con medicamentos para el asma y anti diarreicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que el sábado fueron distribuidas 4,5 toneladas de medicinas, 3.000.000 de litros de agua y 3,5 toneladas de alimentos, para atender a las personas afectadas por las fuertes lluvias de los últimos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Decretada zona de emergencia&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pasado viernes el presidente de la República, Nicolás Maduro, decretó zona de emergencia integral al municipio Páez del estado Apure, específicamente en Guasdualito, y aprobó la asignación de 300 millones de bolívares, pertenecientes a los dividendos de los primeros tres meses del año del Banco de Venezuela, que serán empleados para agilizar la entrega de ayuda —alimentos, ropa y medicinas—, así como para la movilización de familias afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ministra para el Despacho de la Presidencia, Carmen Meléndez, también dio a conocer que se liberó el uso de la estatal de comunicaciones Cantv, para permitir la comunicación gratuita dentro de la entidad apureña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    &amp;lt;style type=&amp;quot;text/css&amp;quot;&amp;gt;
        #gallery-2 {
            margin: auto;
        }
        #gallery-2 .gallery-item {
            float: left;
            margin-top: 10px;
            text-align: center;
            width: 33%;
        }
        #gallery-2 img {
            border: 2px solid #cfcfcf;
        }
        #gallery-2 .gallery-caption {
            margin-left: 0;
        }
        /* see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php */
    &amp;lt;/style&amp;gt;
    &amp;lt;div class=&amp;quot;gallery galleryid-421473 gallery-columns-3 gallery-size-large&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;

        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2-421474&amp;quot;&amp;gt;
            Sólo quienes han construido viviendas de dos plantas pueden estar fuera del alcance del agua.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199035.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Se duerme en hamacas o chinchorros, en lo que el agua permite.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-2-421475&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-large&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199035.jpg?fit=520%2C280&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2-421475&amp;quot;&amp;gt;
            Se duerme en hamacas o chinchorros, en lo que el agua permite.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199046.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;Algunos improvisan balsas para trasladarse.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-2-421476&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-large&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199046.jpg?fit=520%2C280&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2-421476&amp;quot;&amp;gt;
            Algunos improvisan balsas para trasladarse.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199029.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;La población infantil es la más perjudicada, por la proliferación de zancudos y hasta serpientes en el agua.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-2-421477&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-large&amp;quot; src=&amp;quot;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199029.jpg?fit=520%2C280&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2-421477&amp;quot;&amp;gt;
            La población infantil es la más perjudicada, por la proliferación de zancudos y hasta serpientes en el agua.
            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;&amp;lt;dl class=&amp;quot;gallery-item&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;dt class=&amp;quot;gallery-icon landscape&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;a href=&amp;quot;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199042.jpg&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;img alt=&amp;quot;El foco más grande de contaminación está en el Cementerio Municipal.&amp;quot; aria-describedby=&amp;quot;gallery-2-421478&amp;quot; class=&amp;quot;attachment-large&amp;quot; src=&amp;quot;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199042.jpg?fit=520%2C280&amp;quot;/&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;
        &amp;lt;/dt&amp;gt;
            &amp;lt;dd class=&amp;quot;wp-caption-text gallery-caption&amp;quot; id=&amp;quot;gallery-2-421478&amp;quot;&amp;gt;
            El foco más grande de contaminación está en el Cementerio Municipal.

            &amp;lt;/dd&amp;gt;&amp;lt;/dl&amp;gt;
        &amp;lt;br style=&amp;quot;clear: both&amp;quot;/&amp;gt;
    &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina / &lt;/b&gt;&lt;b&gt;Fotos Carlos Eduardo Ramírez (Enviado especial)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>