<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zona on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/zona/</link>
    <description>Recent content in Zona on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 12:46:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/zona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Inameh prevé nubosidad y lluvias dispersas para este miércoles </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-nubosidad-y-lluvias-dispersas-para-este-miercoles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 12:46:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/inameh-preve-nubosidad-y-lluvias-dispersas-para-este-miercoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La actividad de la Zona de Convergencia Intertropical continuará originado nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones Sur, Llanos Occidentales, Andes y Zuliana&amp;rdquo;, pronostica el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) para este miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con el reporte meteorológico, el resto del territorio nacional se mantendrá con cielos parcialmente nublados con algunas lloviznas, especialmente en zonas montañosas, al este y sureste de Miranda, a primeras horas del día, condiciones que irán mejorando en el transcurso de la mañana, y &amp;ldquo;nuevamente en horas de la tarde estimamos aumento progresivo de la nubosidad y se estarían generando precipitaciones de corta duración hacia los estados orientales del país y parte de la zona central del territorio nacional&amp;rdquo;, apuntó Víctor Dal, pronosticador del Inameh, en contacto telefónico con la Agencia Venezolana de Noticias (AVN).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El organismo especifica que las lluvias más intensas se sentirán hacia el sur de Bolívar, en Amazonas, suroeste de Apure, Portuguesa, Barinas, Táchira, Mérida, Trujillo, sur de Cojedes y oeste de Guárico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a la temperatura, Dal indicó que en Caracas estiman una máxima en horas de la tarde entre 30ºC y 31ºC y la mínima -en la madrugada- se mantiene en 20ºC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El oleaje en la zona costera de país tendrá olas que estarán oscilando entre 0,5 hasta 1,6 metros de altura&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El instituto refiere que julio forma parte de la temporada de lluvias en el país, con alta probabilidad de precipitaciones con descargas eléctricas, en particular en horas de la tarde. &amp;ldquo;Sin embargo, suelen alternarse períodos de relativo buen tiempo, especialmente en horas de la mañana, asociados a poca nubosidad y escasas precipitaciones&amp;rdquo;, señala el reporte sobre la tendencia mensual.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Año escolar 2014-2015 cierra con pocos estudiantes  con materias en reparación y con 20 mejores promedios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ano-escolar-2014-2015-cierra-con-pocos-estudiantes-con-materias-en-reparacion-y-con-20-mejores-promedios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Dijo Vivas que las tablets serán entregadas antes de finalizar el año escolar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de la directora de la Zona Educativa del estado Táchira, Vilma Vivas, ha sido un honor para el estado presentar ante el presidente del país a sus mejores 20 estudiantes en promedios y dar conocer que en el año escolar 2014-2015 se presentó una disminución de estudiantes con materias en reparación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido Vivas, en medio de un encuentro educativo y cultural en las instalaciones del Museo de Artes Visuales y del Espacio-Táchira (Mavet), expresó que: “estamos con los estudiantes de media general, específicamente con jóvenes del quinto año, ellos son los mejores promedios del estado, que estuvieron el fin de semana en una reunión con nuestro presidente constitucional obrero, Nicolás Maduro, quien les hizo la entrega de una tablet y un teléfono inteligente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, explicó Vivas que: “a finales del mes de julio estamos cerrando la matrícula final y el procedimiento académico; así mismo, es un gran logro expresar que tuvimos una gran disminución de estudiantes presentando materias de reparación, es por ello que también estamos muy contentos por el trabajo que han hecho nuestros docentes de media general”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También explicó Vivas que el único mes que no trabajará el personal administrativo dentro de los centros educativos será en el de agosto y a partir del 15 de septiembre se iniciarán las inscripciones del nuevo año escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vivas dio a conocer el porqué no han sido entregadas las tablet a los estudiantes del Táchira, en este año escolar: “las tablets están siendo programadas, ya que son muchos estudiantes; esto es lo que ha demorado su entrega, pero esperamos que antes de culminar el año escolar les sean entregadass las tablets  a los estudiantes del quinto año de media general y sexto grado”, puntualizó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, Vivas también explicó en presencia de los estudiantes de media general que el plan vacacional se encuentra adelantado por el personal de Protección y Desarrollo Estudiantil, y que la primera experiencia fue la reciente visita a Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudiantes con altos promedios en el Táchira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros, en el estado Táchira, es un honor y un orgullo contar con tantos estudiantes que tienen excelentes promedios, formando parte de la generación de oro y de los cuales la mayoría son integrantes de la Organización Bolivariana Estudiantil y la Federación Estudiantil, los cuales suman un total de 86 estudiantes que se están preparando para ir al intercambio agropecuario que tendremos próximamente en el estado Mérida”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, indicó que los 20 estudiantes optaron por cupos directos por Opsu a distintas universidades, “y estamos seguros de que vamos a tener buenos resultados dentro de las universidades con estos nuevos estudiantes”, precisó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este contexto, la estudiante del quinto año Yuli Bonilla, representando al municipio Guásimos, quien obtuvo un promedio de 18 puntos, expresó: “fue una sorpresa muy grata que nos otorgaran la tablet y el teléfono inteligente, además de mantener una reunión con los ministros de Educación media, Educación universitaria y el mismo presidente Nicolás Maduro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el norte los huecos generan choques y carros accidentados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/por-el-norte-los-huecos-generan-choques-y-carros-accidentados/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/por-el-norte-los-huecos-generan-choques-y-carros-accidentados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Por esquivar un hueco, Luis Molina cayó en otro peor. Y era tan profundo, que con el impacto se partió el muñón y el caucho delantero derecho se salió de su eje. El pasado miércoles, a las 2:30 de la tarde, el taxi quedó accidentado entre la veintena de huecos que se cuentan en la intersección de la avenida 4 con calle E de la Zona Industrial de Paramillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un muñón ronda los 6.000 bolívares, aproximó el comerciante. Mientras un compañero corrió a buscarle uno, Molina hacía maniobras de mecánico. “Yo sé de una ordenanza municipal que establece que la Alcaldía tiene que responder por estos daños”, aseguró. Los conductores de la cola que se formó se compadecían de él, al ver el deterioro de la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el norte, San Cristóbal es territorio de huecos que generan malestares similares. En la avenida principal de Pueblo Nuevo, por Premium Supermercado, una tronera alargada en pleno canal de subida ha hecho caer a motorizados, ha roto terminales de dirección y ha obligado a choferes de carros a llamar una grúa, afirmó Blas Vergara, mecánico de la zona. “Sin exagerar, ese hueco es un peligro para la vida de mucha gente”, consideró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergara ha visto cómo tapan el agujero y vuelve a reincidir. También viene observando cómo le salió acompañante: desde hace un mes, aproximadamente, se está formando otra tronera, metros arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después del enlace Quinimarí - Pueblo Nuevo, el panorama no es distinto. Cerca del conjunto Agua Clara, a la zanja del canal de bajada, donde ya han caído vehículos, se suma un conjunto de cráteres que, según Erasmo Báez, comerciante de la zona, se vienen formando desde principios de este año. El vecino recuerda que allí no ha habido bacheo desde hace más o menos año y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la calle 4 con calle 5 bis del barrio El Lobo, la colección de huecos pone a Ana de Omaña, vecina de esa intersección, a enumerar los choques entre autos que allí ha presenciado recientemente. “Ahora la lluvia los ha abierto más y es peor”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donde también atestiguan que las troneras se han ensanchado es en la avenida principal de La Machirí. “Ahora suena más duro cuando los carros le caen”, experimenta Marelis Sánchez, quien vive junto a un autolavado y frente a un hueco que tiene de ancho la distancia exacta entre las ruedas delanteras de una camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay acera en ese tramo. A Sánchez le preocupa que, cuando los carros esquivan el desnivel, puedan atropellar a un peatón desprevenido. Transitar por tramos de la principal de La Machirí le exige al conductor serpentear entre las fallas viales y bajar la velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a la entrada del conjunto residencial San Juan Bautista III, sin embargo, reducir el paso ha significado ser robado, sobre todo de noche. “Andar lento es obligatorio para no dañar el tren delantero, pero también se volvió un riesgo”, atestiguó Hernán Torres, trabajador de ese conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco se salvan las comunidades residenciales de Las Lomas y Santa Teresa. “Llegar a casa es complicado porque la vialidad está destruida por donde te metas”, lamentó María Molina, residente de Colinas de Carabobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molina, Sánchez y Torres coincidieron en solicitarle públicamente a la Alcaldía de San Cristóbal que resuelva este problema. Otros, como Molina, el chofer accidentado en Paramillo, aseguran haber perdido la esperanza en las autoridades. Exigentes o incrédulos, todos habitan una zona norte que es territorio de huecos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Tulia Buriticá&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424854,424855,424856,424857&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>