<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Continúa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/contin%C3%BAa/</link>
    <description>Recent content in Continúa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/contin%C3%BAa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Peligro por el hundimiento  de 3 metros en vía a Rubio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/peligro-por-el-hundimiento-de-3-metros-en-via-a-rubio/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/peligro-por-el-hundimiento-de-3-metros-en-via-a-rubio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los conductores deben esperar su turno para pasar por la laguna.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El hundimiento, de 3 metros, se ha convertido en el mayor temor de los habitantes y conductores.(Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425011&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201717.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; El hundimiento, de 3 metros, se ha convertido en el mayor temor de los habitantes y conductores.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continúa restringido el paso por la vía a Rubio, solo vehículos livianos pueden transitar, debido a los deslizamientos y un prominente hundimiento que está socavando la carretera en el tramo Puente de Oro, así se evidenció el día sábado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Habitantes del sector, que se encontraban limpiando el sedimento, dirigiendo el paso vehicular y alertando a los conductores sobre el peligro, manifestaron que la situación de la vía se agravó con las precipitaciones del  día jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Con las lluvias se produjo un hundimiento, más o menos de 3 metros, que está socavando la carretera y, si pasa una gandola, colapsa. Dios quiera no llueva hoy, como en estos días, porque nos vamos a quedar incomunicados y varias familias van a estar damnificadas”, manifestó César Vásquez, habitante de Puente de Oro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vásquez mencionó que “el problema es una alcantarilla que se encuentra tapada con una  piedra y  el agua está saliendo a la carretera; eso está provocando el hundimiento y llenando la laguna, que también recibe agua de la quebrada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, informó que los habitantes se reunirán, “para ver las acciones a tomar… la comunidad piensa que si se drena la laguna, este paso puede mejorar. Las líneas de transporte están paralizadas, porque el estado de la carretera afecta las camionetas, además del peligro del hundimiento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Marlene Poveda señaló que: “se debe destapar la alcantarilla y para ello deben traer una retroexcavadora, se lo hemos dicho a los organismos que han venido”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tanto, Angélica Moreno, quien se dirigía en su vehículo a Rubio, manifestó que llevaba entre 15 y 20 minutos  en el tramo de Puente de Oro, Los Nísperos y La Vega, mientras que anteriormente solo tardaba 7 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de que la vía estaba restringida, solo debían pasar carros livianos, se observó cómo vehículos de carga  circulaban por el lugar. “Si esa gandola que acaba de pasar hubiese estado cargada, la carretera se hubiese ido”, expresó César Vásquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poe ello, dijo, “hago un llamado al Gobierno regional y Protección Civil, necesitamos que canalicen esta situación, porque nos vamos a quedar incomunicados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Más de tres días sin servicio de luz &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Producto de los deslizamientos y caída de árboles, el sector de Puente de Oro estuvo más de 3 días sin servicio eléctrico. “Teníamos 4 días sin luz debido a que, por el movimiento del terreno, los cables se reventaron”, señaló Jonan Ortiz, habitante del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esta situación, una cuadrilla de Corpoelec, de San Antonio y Rubio, se encontraba en el sector realizando trabajos para restablecer el servicio: “la caída de unos árboles reventó cables de alta tensión; con los arreglos que estamos haciendo restableceremos el servicio el día de hoy (ayer)”, indicó Andry Blanco, trabajador de la empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blanco, igualmente dijo que las lluvias del día jueves en Rubio dejaron 18 árboles caídos, 13 kilómetros de  cableado eléctrico afectado, y 12 comunidades sin servicio de luz, entre la más afectadas está Pozo Azul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, Marina Gutiérrez, habitante de Puente de Oro, un poco molesta expresó que, para recibir ayuda de los organismos, “hay que rogar para todo, hasta hoy fue que apareció Corpoelec. Teníamos varios días sin luz y, ahora que la restablecieron, a mi casa no llega. Estoy esperando a ver si me arreglan el problema, porque ellos dicen que ya eso no es de su competencia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>