<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>María on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mar%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in María on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mar%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aumentos hasta de 300% en mensualidades de colegios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aumentos-hasta-de-300-en-mensualidades-de-colegios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los padres se vieron sorprendidos por el alza de los costos en los colegios privados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Peraza pagaba durante el año escolar 2014–2015 un total de 4 mil bolívares al mes por la matrícula escolar de sus dos hijas (una en preescolar y otra en secundaria), en un colegio privado de la ciudad. Para este año la noticia del incremento le cayó como baño de agua fría: “aumentó a 10 mil bolívares por las dos cada mes, debo pagar sobre 20 mil por la inscripción, y mi salario mensual es de 8 mil bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como María, decenas de padres se encuentran en este apuro económico para cubrir el gasto de la educación privada de sus hijos, pero la mayoría de los consultados aseguran que no tienen alternativas, pues casi todas las instituciones privadas llevaron sus mensualidades para el próximo año escolar sobre los 3 mil bolívares, e incluso hay algunos planteles de la ciudad que cobrarán entre 7 mil y 10 mil bolívares por mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esa forma, si una familia tiene dos hijos en un colegio privado, y ambos perciben salario mínimo, que está en 7 mil 421 bolívares mensuales, podrían destinar más de 75% de sus ingresos a cancelar la matrícula escolar, quedando muy poco para gastos de alimentación, servicios, salud, vestido; panorama que es mucho más grave si se trata de una madre soltera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La única opción para cancelar colegios económicos son los afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec), que en Táchira solo son 49 y están abarrotados, con cero cupos disponibles, estos presentan costos más bajos porque reciben subsidio del Gobierno nacional, para cancelar toda, o una parte de la nómina que es el gasto más fuerte que enfrentan los planteles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Precios elevados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los preescolares que ofrecen la modalidad de guardería llevan la delantera en costos en el Táchira. Reconocidas instituciones elevaron sus mensualidades hasta los 10 mil bolívares por todo el día, y otras en 7 mil 350, mientras que por medio turno se llegará a pagar 5 mil bolívares, según reveló Juan Rojas, padre de un niño de un año de edad que usará el servicio de maternal, cuya inscripción ronda los 28 mil bolívares, más un mes adelantado de mensualidad, y las peticiones extras de 4 rollos de papel higiénico por estudiante y un jabón antibacterial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos preescolares tipo guardería cobran adicional el servicio de desayuno a 175 bolívares por día, y el de almuerzo a 300 bolívares si el representante desea contratarlo, costo que debe ser adicionado a la mensualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro colegio ubicado en la zona comercial de San Cristóbal, que no tiene subsidio, elevó el costo de la mensualidad de mil 300 bolívares, que se pagaban el año anterior, a 3 mil 700 bolívares para el año escolar 2015–2016; mientras que otros planteles tienen mensualidades de 5 mil y hasta 7 mil bolívares para todos los niveles, desde preescolar hasta secundaria, sin servicio de guardería ni alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ganancias no son la prioridad&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 del 11 de julio de 2014, aún vigente, de forma implícita se establece que los planteles no deben incluir en el incremento de mensualidades ningún tipo de ganancia o lucro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artículo 3: El monto de la matrícula y las mensualidades se determinarán exclusivamente para cubrir costos y gastos previstos en el presupuesto del año escolar correspondiente a cada institución educativa de gestión privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para determinar el monto de la matrícula y las mensualidades, cada plantel deberá presentar ante la Asamblea Escolar la estructura de costos y gastos como presupuesto del año escolar, bajo los parámetros establecidos en esta resolución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estructura de costos y gastos incluye: materia prima, insumos y materiales, que son suministros de oficina, de limpieza, de educación; mano de obra directa a razón de sueldos y salarios de docentes fijos y contratados, otras asignaciones de beneficios; costos indirectos, tales como sueldos y salarios, así como beneficios de obreros, alquileres de inmobiliarios y asociados; servicios como electricidad, agua y telefonía; mantenimiento de equipos, de inmuebles, procesamiento de datos, vehículos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según revisión de la estructura de costos de al menos 4 colegios privados en San Cristóbal, el gasto total anual, para cubrir todo lo contemplado como gastos en la resolución, ronda los 6 millones de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Colegios subsidiados son los más baratos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal. (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422532&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN14516-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Blanca Roa, coordinadora de la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) San Cristóbal.&lt;br/&gt;(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los colegios afiliados a la Asociación Venezolana de Educación Católica (Avec) también hicieron sus aumentos, basados en la estructura de costos que establece la resolución 114 del Ministerio del Poder Popular para la Educación, publicada en gaceta oficial 40.452 de julio del 2014, pero a pesar de ese incremento las mensualidades siguen siendo las más baratas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, la profesora Blanca Roa, coordinadora de la Avec San Cristóbal, que agrupa 49 instituciones en todo el Táchira, informó que los costos están alrededor de los 300 bolívares mensuales por estudiante, y según las necesidades de cada colegio tendrán un incremento que los elevará, sin sobrepasar la barrera de los mil bolívares mensuales para el año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, dijo que la estructura de costos es también bastante elevada, pues además de la nómina, que en la mayoría está cubierta por la subvención, los gastos de mantenimiento de la infraestructura, servicios como gas, electricidad, telefonía, mantenimiento y reparación de equipos tecnológicos, papelería, mobiliario, son bastante elevados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La inflación que hay en el país ha golpeado a todos los sectores, y obviamente la educación no escapa a esta situación. Un bombillo, por ejemplo, antes costaba 200 bolívares, ahora está casi a 3 mil bolívares; tinta para fotocopiadoras también elevada, o simplemente los detergentes para la limpieza diaria, que además de estar muy escasos, cuando se consiguen deben pagarse muy caros”, dijo la profesora Blanca Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró que el aumento es necesario para frenar la deserción de los profesores: “hemos tenido fuga masiva de docentes, pues los sueldos de ellos están muy bajos, entonces si queremos tener excelentes profesores que se mantengan durante todo el año escolar, y no que se vayan a mitad de un lapso, perjudicando el proceso de enseñanza, hay que darles una remuneración acorde con la realidad del país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, aseguró la profesora Blanca Roa que los padres que no pueden cumplir el compromiso de pago en una institución privada, deben volver la mirada a la educación pública, “que ofrece también beneficios como programa alimentario, computadora para cada niño, incluso atención durante todo el día, e incorporarse al ejercicio de la contraloría dentro de las escuelas y liceos nacionales o estadales, para colaborar y verificar su funcionamiento, esa es una alternativa muy positiva, pues estamos en un país donde existe la educación gratuita y obligatoria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afortunadamente los padres y representantes, aunque cuestionan los costos, saben que están ajustados a la realidad: “los padres nos han dicho que están conscientes de la situación de precios en el país, pues la viven en sus propios hogares, de tal forma que aceptan el aumento de la mensualidad y comprenden la necesidad de hacerlo, solo una resma de papel supera los 2 mil 500 bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó la coordinadora de la Avec que la resolución 114 permitió a los colegios hacer ajustes reales, pues durante años estuvieron sometidos con aumentos entre 10% y 20% establecidos por el Gobierno nacional, que llevaron a la devaluación total de los sueldos de los docentes y de la infraestructura escolar, y una vez emitida esta normativa se pudo presentar a las familias las estructuras de costos reales, para adaptar las mensualidades escolares a la realidad nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Pago de personal se lleva 80% del presupuesto”&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422533&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN107520-259x300.jpg&#34; width=&#34;259&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación privada (Andiep). (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Guerrino Guarrientos, directivo nacional de la Asociación de Instituciones de Educación Privada (Andiep), el pago del personal en los colegios no subvencionados se lleva 80% del ingreso a los planteles, y por ello el marcado incremento de las mensualidades de este año, pues es urgente aumentar el salario a los docentes para evitar que sigan abandonando el ejercicio de la profesión para dedicarse a otras labores que les permita sostener a sus familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guarrientos señaló que la resolución 114 del Ministerio de Educación, si bien flexibilizó al permitir que cada colegio hiciera su estructura de costos para justificar sus aumentos de mensualidades, puso un cinturón, al no permitir los incrementos durante el año: “iniciamos el año escolar anterior con un costo, y durante el año el presidente de la República decretó dos aumentos del salario mínimo que nosotros no pudimos cubrir con el presupuesto hecho, y el salario de los docentes se quedó rezagado, por eso urge hacer estos ajustes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propuesta que presentan las asociaciones al Ministerio es iniciar con una mensualidad más baja, pero que les permitan hacer ajustes durante el año, sobre todo si hay un aumento de sueldos en el país, y para así hacer el pago más flexible para las familias, en partes durante el año escolar y no de un solo golpe al inicio del período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que se han presentado en las asambleas de padres las tablas de aumentos de sueldos para los docentes, que contemplan cuatro montos distintos según la capacidad de pago, y oscilan entre 11 mil y 15 mil bolívares más un bono por desempeño, sin embargo ha sido casi imposible lograr el acuerdo del aumento de mensualidades en esas reuniones, pues la mayoría de los representantes no asisten y la gaceta exige 75% de asistencia en primer encuentro, y 50% más uno en la segunda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del Táchira, Andiep cuenta con 22 colegios afiliados y atiende alrededor de  30 mil estudiantes con más de 2 mil 500 docentes, y cubren una demanda importante de la educación en la región, pues a pesar del aumento de los costos, las personas siguen solicitando cupos, pero se encuentran copados y sin disponibilidad, pues tampoco hay recursos para crecer en infraestructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó Guerrino Guarrientos que la tabla de salarios fue presentada a nivel nacional para todos los docentes que laboran en colegios Andiep, aun cuando lamentan que esos salarios no cubran el costo de la cesta básica nacional, por ello esperan que el Ministerio de Educación comprenda la situación, pues en la mayoría de los casos los padres y representantes comprenden esta extrema urgencia para frenar la excesiva renuncia de profesores, especialmente los especialistas que laboran en secundaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que además de 80% que se va en gastos de nómina, tienen los costos de mantenimiento de infraestructura que, debido a la inflación en el país, se han elevado mucho en los últimos meses y es prioridad para el sector privado ofrecer ambientes agradables, dotados, higiénicos y cómodos para los estudiantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotos: Omar Hernández&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exesposa de Hugo Chávez pide a Leocenis García que pare huelga de hambre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; María Isabel Rodríguez, exesposa de Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;María Isabel Rodríguez, exesposa del expresidente Hugo Chávez solicitó a través de la red social Twitter al director del Grupo 6to Poder, Leocenis García a que abandone la huelga de hambre que inició hace ya 71 días y busque otros métodos para llevar adelante su lucha y reclamo por lo que considera injusto en torno a su caso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;“Así como me dijiste un día que yo aún tenía mucho que dar a mi país, hoy quiero decirte que abandones esa actitud tan injusta contigo mismo y retomes las riendas de tu vida porque te debes a tus hijos”, dijo Rodríguez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Manifestó solidaridad y apoyo a: “Su espíritu, que debe sentirse desolado e impotente”, calificando el ayuno voluntario que lleva hace ya casi dos meses y medio en el Hospital Militar Carlos Arvelo de Caracas como “errático”, según nota de prensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;La ex primera dama de la República exhortó al comunicador a hallar nuevas vías para sortear “su laberinto” y buscar la manera de nadie más sino él mismo pueda contar su propia historia y enfatizó: “Eres inteligente para encontrar otra manera. Aunque tenemos un cuerpo pasajero no somos autorizados para despojarnos de él a voluntad”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Leocenis García con desnutrición severa&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Residentes del área de medicina interna del Hospital Militar advirtieron a familiares de Leocenis García que padece de desnutrición severa al haber perdido 30 kilos de peso en más de 70 días de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Adicionalmente, sufre de una alteración de amilasas y lipasas en 1500 y 1000 respectivamente cuando los valores normales son de 100 y 200. Posee una bacteria que fue adquirida en el Hospital Militar que se encuentra alojada en el sistema urinario así como en el estómago. Los médicos del servicio de medicina interna afirmaron que en el cuerpo de García, “Se está consumiendo el tejido adiposo, lo cual complica aún más su estado de salud”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Por Leocenis García han intercedido el Nuncio Apostólico Aldo Giordano, el abogado constitucionalista Hermann Escarrá, quienes también le han solicitado que concluya la medida extrema de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldes de Montaña Alta presentaron principales proyectos al Gobierno regional</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldes-de-montana-alta-presentaron-principales-proyectos-al-gobierno-regional-2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldes-de-montana-alta-presentaron-principales-proyectos-al-gobierno-regional-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Alcaldes de los municipios: José María Vargas, Francisco de Miranda, Seboruco, Sucre y Antonio Rómulo Acosta, pertenecientes al circuito denominado Montaña Alta del Táchira, presentaron sus principales propuestas al Gobierno regional, cumpliendo con lo acordado en el Consejo Estadal de Planificación y Coordinación de Políticas Públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La reunión, estuvo presidida por la secretaria general de gobierno, Miriam Febres Sosa, acompañada por los entes regionales ejecutores de obras, los organismos nacionales de seguridad y salud, la Fundación de Edificaciones y Dotaciones Educativas (Fede), el Ministerio del Poder Popular para el Ecosocialismo y Aguas, Gas Comunal e Hidrosuroeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Febres, señaló que  el objetivo principal de estas reuniones es  escuchar las necesidades, situaciones, y los logros de los alcaldes de los diferentes municipios. “La idea es trabajar articuladamente con  el ciudadano gobernador, José Gregorio Vielma Mora, para que él pueda elevar ante el Presidente de la República, el vicepresidente Jorge Arreaza y ante la instancia de financiamiento del Fondo de Compensación Territorial, las propuestas o proyectos que permitan la culminación de obras de las alcaldías y se puedan  cubrir esas necesidades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Dentro de los temas expuestos a trabajar y mejorar por los diferentes alcaldes de la zona de montaña alta se señalaron el contrabando de combustible, seguridad, salud, educación, tema agrícola y el más representativo la prevención ante la vulnerabilidad de las lluvias-, acotó la funcionaria gubernamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que ante las condiciones climáticas que se han generado,  los municipios de esta zona empezaron a sufrir las consecuencias al presentarse deslizamientos, derrumbes y deslaves, afectando  la vialidad, convirtiendo este tema  en el principal a trabajar en conjunto con el Gobierno regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hay una gran preocupación ante esta situación, ya que  Jáuregui  y José María Vargas, son los principales productores de hortalizas   de nuestro país; el 70 % de los productos que van al oriente del país vienen de estos municipios, y más que nunca tenemos que trabajar articuladamente con estas alcaldías para darle respuestas oportunas-, afirmó Febres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se refirió a: “las competencias que tienen los alcaldes  a través de la Ley Orgánica del Poder Público Municipal, deben hacer sus estatutos  para ordenar sus municipios, hacer una mancomunidad entre los mismos y el Ministerio del Poder Popular para el Ecosocialismo y Aguas para regular  los productos, y mantener una buena calidad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Augusto Medina)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldes de Montaña Alta presentaron principales proyectos al Gobierno regional </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldes-de-montana-alta-presentaron-principales-proyectos-al-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldes-de-montana-alta-presentaron-principales-proyectos-al-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Alcaldes de los municipios: José María Vargas, Francisco de Miranda, Seboruco, Sucre y Antonio Rómulo Acosta, pertenecientes al circuito denominado Montaña Alta del Táchira, presentaron sus principales propuestas al Gobierno regional, cumpliendo con lo acordado en el Consejo Estadal de Planificación y Coordinación de Políticas Públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La reunión, estuvo presidida por la secretaria general de gobierno, Miriam Febres Sosa, acompañada por los entes regionales ejecutores de obras, los organismos nacionales de seguridad y salud, la Fundación de Edificaciones y Dotaciones Educativas (Fede), el Ministerio del Poder Popular para el Ecosocialismo y Aguas, Gas Comunal e Hidrosuroeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Febres, señaló que  el objetivo principal de estas reuniones es  escuchar las necesidades, situaciones, y los logros de los alcaldes de los diferentes municipios. “La idea es trabajar articuladamente con  el ciudadano gobernador, José Gregorio Vielma Mora, para que él pueda elevar ante el Presidente de la República, el vicepresidente Jorge Arreaza y ante la instancia de financiamiento del Fondo de Compensación Territorial, las propuestas o proyectos que permitan la culminación de obras de las alcaldías y se puedan  cubrir esas necesidades”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—Dentro de los temas expuestos a trabajar y mejorar por los diferentes alcaldes de la zona de montaña alta se señalaron el contrabando de combustible, seguridad, salud, educación, tema agrícola y el más representativo la prevención ante la vulnerabilidad de las lluvias-, acotó la funcionaria gubernamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resaltó que ante las condiciones climáticas que se han generado,  los municipios de esta zona empezaron a sufrir las consecuencias al presentarse deslizamientos, derrumbes y deslaves, afectando  la vialidad, convirtiendo este tema  en el principal a trabajar en conjunto con el Gobierno regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hay una gran preocupación ante esta situación, ya que  Jáuregui  y José María Vargas, son los principales productores de hortalizas   de nuestro país; el 70 % de los productos que van al oriente del país vienen de estos municipios, y más que nunca tenemos que trabajar articuladamente con estas alcaldías para darle respuestas oportunas-, afirmó Febres.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se refirió a: “las competencias que tienen los alcaldes  a través de la Ley Orgánica del Poder Público Municipal, deben hacer sus estatutos  para ordenar sus municipios, hacer una mancomunidad entre los mismos y el Ministerio del Poder Popular para el Ecosocialismo y Aguas para regular  los productos, y mantener una buena calidad”.  (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conductores de otros municipios congestionan las estaciones de servicio en San Cristóbal </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/conductores-de-otros-municipios-congestionan-las-estaciones-de-servicio-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/conductores-de-otros-municipios-congestionan-las-estaciones-de-servicio-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;strong&gt;“Van a convertir a&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;San Cristóbal en una ciudad invivible. No hay una estación de servicio que no tenga más de tres kilómetros de colas; son varias manzanas las que hay que recorrer para poder llegar –si tienes suerte- y poder abastecerse de combustible”, destacó el vecino Pedro Ortega.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;Los precios internacionales para la venta de&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;combustible en los municipios Pedro María Ureña, Bolívar, Fernández Feo, Junín y García de Hevia, han ocasionado un congestionamiento con largas colas de vehículos, provenientes de esos municipios en las estaciones de servicio abiertas este miércoles en San Cristóbal, mientras el gobernador Vielma Mora, insistía en que no se justificaba esas aglomeraciones si las 115 gandolas habían llegado con normalidad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;En un recorrido, durante la mañana de este miércoles y ante la preocupación de los sancristobalenses, puesto que habían notado la ciudad colapsada por tantos vehículos ocupando espacios importantes de las calzadas, en busca de surtirse de combustible, se consultó a varios conductores constatándose que como lo afirmó Francisco Barrera: “se corrió la arruga desde la frontera”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Van a convertir a San Cristóbal en una ciudad invivible. No&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;hay una estación de servicio que no tenga más de tres kilómetros de colas; son varias manzanas las que hay que recorrer para poder llegar –si tienes suerte- y poder abastecerse&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de combustible— destacó Pedro Ortega.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;José Sierra afirmó que empezó a hacer cola a las 7:30 de la mañana y sobre las 9:00 a.m., cuando llegó a la estación de servicio de La Guacara, se consiguió con que la acababan de cerrar a pesar de que le había llegado la gandola la noche anterior (martes).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—No entiendo y no creo que en menos de dos horas hayan podido agotar la cantidad de una gandola, tuve que irme para otra bomba (estación de servicio) donde igual pasé dos horas para poder obtener la gasolina– aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Josefina Marín, dijo que: “esto es culpa del Gobierno porque puso sin consulta unas bombas internacionales en la frontera con precios de 50 y 80 bolívares el litro y la gente prefiere echarse el viaje y hacer cola en San Cristóbal, aunque esto nos afecte a nosotros, quienes&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;tenemos que correr con este karma de no tener tranquilidad al perder mucho tiempo en esto, que no&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;se justifica”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;“Algo hay que hacer”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Israel Rodríguez afirmó que el Gobierno tiene que hacer algo, “porque estas colas se mantendrán mientras la gente se venga de otros municipios parara echar gasolina aquí; ese precio internacional hay que colocarlo para quienes quieran llevársela para Colombia, pero no para los venezolanos, quienes tenemos que trabajar aquí”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Francisco Barrera repuso que el valor del litro de gasolina debe quedar en unos 10 bolívares internamente y que el precio internacional sí deben colocarlo como quieran pero para los que se la llevan.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;Trabajando con una isla&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;En la estación de servicio La Rotaria varios conductores denunciaron que de tres islas, sólo está funcionando una, lo que forma la cola, sumado a la visita de conductores de otros municipios.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Denunciaron además que allí sólo llegan funcionarios de Pdvsa a desactivar chip, pero no arreglan&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;los surtidores dañados, a pesar de que se les compran los repuestos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Son ellos quienes tienen que meterle mano a los surtidores, pero cuando llegan es en una actitud grosera, atropellando a todos, diciendo incluso que vienen a hacer el trabajo que nosotros los gochos no hacemos–, destacó un trabajador de la estación de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;Más de 10 estaciones de servicio cerradas&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422123&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;En algunas estaciones, caso de La Rotaria, de tres, sólo tenía una isla funcionando porque Pdvsa no llega a repararlas. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Propietarios o administradores de algunas estaciones de servicio,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;informaron que no tenían combustible porque el martes no les llegó la gandola a pesar de que el Gobierno regional había declarado que todo el cupo estaba en el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;En horas de la mañana, las estaciones de servicio&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;(tres de las más importantes) en la&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt; &lt;/span&gt;avenida&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Marginal, estuvieron cerradas durante toda la mañana, aunque los conductores estaban allí esperando que abrieran. Ninguna autoridad de Pdvsa se pronunció sobre el tema y sobre lo que se convirtió en vox populis de que desde los municipios donde había precio internacional se vinieron a San Cristóbal, colapsando la ciudad por las largas colas que se formaron. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machado se solidarizó con Ledezma luego de diferimiento del juicio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/machado-se-solidarizo-con-ledezma-luego-de-diferimiento-del-juicio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/machado-se-solidarizo-con-ledezma-luego-de-diferimiento-del-juicio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La exdiputada a Asamblea Nacional, María Corina Machado, se pronunció este miércoles sobre el diferimiento del juicio que se le sigue al alcalde del municipio Metropolitana, Antonio Ledezma y ratificó su apoyo al líder político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antonio Ledezma tiene toda mi solidaridad, todo mi respaldo. Juntos hemos convocado y compartido una lucha histórica, que ha sumado millones de voluntades. Hoy, con orgullo, ratifico esa lucha y cada una de nuestras posiciones, las cuales seguimos emprendiendo por la urgente Transición a la democracia en paz, en el marco de la Constitución”, dijo Machado reseñó nota de prensa, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La exparlamentaria rechazó los cargos por los que se le acusa al dirigente del partido Alianza Bravo Pueblo (ABP), por los cuales se le mantiene privado de libertad con medida de casa por cárcel. “Primero, lo acusaron de un plan golpista, por suscribir el Acuerdo Nacional para la Transición, un documento impecablemente democrático, que el mundo y los venezolanos respaldan, porque es lo que Venezuela necesita para superar la emergencia nacional”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Después, lo acusan de un plan para atentar contra la vida de Leopoldo López. Y los apresan juntos (en la Cárcel de Ramo Verde). Ahí ellos han demostrado la confianza mutua que existe entre todos quienes damos esta admirable lucha. No conformes con ello, lo acusan del terrible asesinato de Adriana Urquiola, cuando todos los venezolanos sabemos quiénes son los responsables y quién dio la orden para reprimir y silenciar las voces ciudadanas”, manifestó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La razón por la que se persigue a Ledezma es el temor que el Gobierno le tiene debido a su “gran y limpia trayectoria democrática”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Desmejoran derechos de  los tachirenses con nuevos precios en bombas fronterizas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desmejoran-derechos-de-los-tachirenses-con-nuevos-precios-en-bombas-fronterizas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desmejoran-derechos-de-los-tachirenses-con-nuevos-precios-en-bombas-fronterizas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Este lunes la población de frontera fue sorprendida por la internacionalización de los precios de los combustibles en tres estaciones de servicio en la frontera, de Bolívar, Pedro María Ureña y Rubio respectivamente.  En San Antonio y Ureña el precio es de 83 bolívares  por litro y en Rubio es de 52. Esto no es más que la continuación del desmejoramiento de nuestros derechos  como venezolanos”, opinó el concejal de Bolívar y dirigente regional de Primero Justicia, Carlos Chacón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo Chacón que “se trata de una nueva equivocación del Gobierno al creer que todos los habitantes de la frontera somos bachaqueros y contrabandistas. Esta nueva medida se suma a las ya fracasadas medidas como el Tag, cierre de frontera, los controles excesivos en el antiguo peaje de Peracal, las limitantes para traer los productos de primera necesidad a la frontera, cierre del aeropuerto y los diferentes abusos por parte de los efectivos militares, pero ¿cuándo le colocan un verdadero control a los verdaderos responsables de la situación en la frontera?”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Las medidas que aplica administración central y regional, siempre van en detrimento de los habitantes de la frontera, padecen de “fronterofobia”, demostrando un odio hacia nuestros pobladores con todas estas medidas. Si ya existen tres estaciones internacionales en la frontera, ¿para qué sacrificar los derechos de nuestra población? Con esta nueva medida sepultan sus propias mentiras como lo es la Zona Económica Especial donde pretenden crearla, internacionalizando precios— afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, “ahora  tener un vehículo en la frontera se convirtió en un súper lujo, porque si sacamos la cuenta, el mínimo de utilización de combustible para un vehículo semanal es de 40 litros, y con el nuevo precio una familia gastaría 13.280 bolívares solo en combustible, que si lo comparamos con el pírrico aumento no alcanza ni para dar las gracias al bombero”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ahora las estaciones de servicio que quedan vendiendo a precio nacional verán mermada su distribución pero aumentará la demanda, impactando directamente al ciudadano común. El llamado es a que se haga un estudio antes de que se emita cualquier medida y evitar la improvisación”, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el edil “es necesario que la comunidad se organice para protestar de manera pacífica contra estas medidas que afectan a todos por igual, sin distingo político, ya que inclusive existen muchos simpatizantes del oficialismo que me han llamado para protestar por este nuevo golpe al bolsillo, que de nada servirá para descongestionar la ciudad, ni mermar el contrabando de combustible; si quieren acabar con el contrabando, revisen a lo interno”. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aznar: el populismo ha contribuido con la crítica situación venezolana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/aznar-el-populismo-ha-contribuido-con-la-critica-situacion-venezolana/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/aznar-el-populismo-ha-contribuido-con-la-critica-situacion-venezolana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Madrid (EFE) El expresidente del Gobierno español José María Aznar afirmó en la localidad madrileña de Guadarrama (centro) que el “populismo español no solamente ha aprendido de Venezuela, sino que ha contribuido” a la situación del país suramericano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una sesión dedicada a Venezuela por la Fundación FAES, próxima al conservador Partido Popular (PP) y presidida por el exgobernante, Aznar intervino junto a Mitzy Capriles, esposa del alcalde de Caracas, Antonio Ledezma, que señaló que su país “es víctima de los atropellos del odio y de escandalosos índices de corrupción, violencia y muerte”, según un comunicado remitido por FAES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El expresidente del Ejecutivo español (1996-2004) alertó de que “cuando el populismo llega, llega para quedarse, vaciar las instituciones y perpetuarse en el poder”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es tan de sentido común y tan de cajón que es exactamente lo contrario de lo que se está haciendo en España”, dijo Aznar, quien advirtió de que el populismo “no es una alternativa democrática” y subrayó que hay que evitar pactar con quienes llegan “para quedarse, para no respetar las reglas y cambiarlas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ha contribuido en Bolivia, ha redactado textos legales, ha contribuido en Ecuador y en tantos sitios”, aseguró Aznar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>