<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>María on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mar%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in María on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 19:41:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mar%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Canciller colombiana pide a Venezuela aclarar si la GNB cruzó la frontera</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canciller-colombiana-pide-a-venezuela-aclarar-si-la-gnb-cruzo-la-frontera/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:41:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/canciller-colombiana-pide-a-venezuela-aclarar-si-la-gnb-cruzo-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Angela Holguín, canciller colombiana. (Foto: El Venezolano News)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos a investigar se refieren a una supuesta incursión armada que presuntos agentes de la Guardia venezolana habrían realizado este jueves en una zona rural del departamento colombiano de Norte de Santander&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio de Relaciones Exteriores de Colombia envió una nota al Gobierno venezolano para que le ayuden a aclarar si supuestos agentes de la Guardia Nacional (GNB) realizaron este jueves una incursión armada en territorio colombiano, informaron hoy fuentes oficiales, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La canciller colombiana, María Ángela Holguín, aseguró que con esta petición se busca que las autoridades venezolanas &amp;ldquo;colaboren en esta investigación para aclarar qué fue lo que pasó&amp;rdquo;, reseñó Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Vamos a seguir hasta tener claro lo sucedido&amp;rdquo;, aseguró la ministra en declaraciones a periodistas en Barranquilla (norte), donde se desarrolló un Consejo de Ministros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hechos a investigar se refieren a una supuesta incursión armada que presuntos agentes de la Guardia venezolana habrían realizado este jueves en una zona rural del departamento colombiano de Norte de Santander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Campesinos del lugar aseguraron que &amp;ldquo;los presuntos militares vestidos con camuflados verdes, dos de ellos ocultando sus rostros con capuchas, requisaron la vivienda de una mujer y robaron un dinero de la Junta de Acción Comunal&amp;rdquo;, explicó en su momento la Defensoría del Pueblo de Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según las denuncias de los lugareños, los presuntos agresores &amp;ldquo;retuvieron irregularmente a un joven de 18 años, a quien previamente lanzaron al suelo y le hicieron un disparo cerca de la cabeza, así como a un hombre de 28 años&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, &amp;ldquo;los hombres armados habrían interrogado a los habitantes de la casa, a quienes acusaban de guerrilleros y les preguntaban sobre la presencia de grupos criminales&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Defensoría añadió que informaciones recogidas en ese lugar apuntan que los responsables de la incursión &amp;ldquo;intentaron sacar del país a los dos hombres, situación que fue impedida por la comunidad&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante la denuncia, la Defensoría del Pueblo pidió a la Cancillería colombiana &amp;ldquo;realizar las averiguaciones necesarias a fin de determinar la veracidad de las denuncias y establecer mecanismos de cooperación para garantizar los derechos de quienes viven en la zona limítrofe&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ONU exhorta a Venezuela a garantizar juicio justo a Afiuni</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:40:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/onu-exhorta-a-venezuela-a-garantizar-juicio-justo-a-afiuni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;Venezuela debe garantizar la autonomía e independencia de los jueces y fiscales y, específicamente, resolver la situación de la jueza María Lourdes Afiuni en un juicio justo, independiente e imparcial, según solicitó hoy el Comité de Derechos Humanos de la ONU.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Venezuela se sometió los pasados 29 de junio y 30 de julio al escrutinio del Comité,que vela por el cumplimiento del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos, yhoy el organismo ha presentado sus conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay &amp;ldquo;informes sobre las consecuencias negativas que habría tenido para algunos jueces adoptar, en el desempeño de sus funciones, decisiones desfavorables al Gobierno&amp;rdquo; y cita el caso de la jueza Alfiuni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta ahora su juicio no se ha celebrado y sigue sometida a medidas restrictivas de libertad, situación que ha sido criticada en reiteradas ocasiones por múltiples órganos de las Naciones Unidas, reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Venezuela debe garantizar que se resuelva la situación judicial de la jueza Afiuni a la mayor brevedad posible en un juicio justo, independiente e imparcial y que se investiguen de manera pronta y exhaustiva las alegaciones relativas a los malos tratos y agresión sexual que habría sufrido durante su detención&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poder Judicial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&amp;ldquo;El Comité continúa preocupado por la situación del poder judicial&amp;rdquo; en Venezuela,&amp;ldquo;particularmente en lo que atañe a su autonomía, independencia e imparcialidad&amp;rdquo;, según las conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Observa con preocupación que sólo el 34 % de los jueces son titulares, lo que significa que el resto está en situación de provisionalidad y que tanto sus nombramientos como remociones pueden realizarse de manera discrecional&amp;rdquo;, añade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, los expertos lamentan no haber recibido información sobre el porcentaje de fiscales del Ministerio Público que son titulares, &amp;ldquo;y le preocupan los informes que indican que ese porcentaje sería muy bajo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela &amp;ldquo;debe tomar medidas inmediatas para asegurar y proteger la plena autonomía, independencia e imparcialidad de los jueces y fiscales y garantizar que su actuación esté libre de todo tipo de presiones e injerencias&amp;rdquo;, instan los expertos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallan otras 2 osamentas en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-otras-2-osamentas-en-urena/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-otras-2-osamentas-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los restos humanos de dos personas, cuyo sexo, edad, así como causa  y data de muerte se ignora hasta el momento, fueron localizados este martes en una zona boscosa de La Mulata, municipio Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras el hallazgo, autoridades policiales y militares  regionales se trasladaron hasta el sector Zamurito, donde efectuaron el levantamiento de las osamentas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los cadáveres vestía lo que parecía un uniforme militar, verde oliva y calzaba botas negras, también  de corte militar. Fueron trasladados a la morgue de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que las autoridades lo que presumen es que el sitio donde hallaron las osamentas, era una especie de pequeño campamento o cambuche y que las víctimas desconocidas pudieran ser irregulares, por cuando allí colectaron otras prendas de vestir, ollas y utensilios de higiene personal. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exesposa de Hugo Chávez pide a Leocenis García que pare huelga de hambre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 15:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exesposa-de-hugo-chavez-pide-a-leocenis-garcia-que-pare-huelga-de-hambre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; María Isabel Rodríguez, exesposa de Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;María Isabel Rodríguez, exesposa del expresidente Hugo Chávez solicitó a través de la red social Twitter al director del Grupo 6to Poder, Leocenis García a que abandone la huelga de hambre que inició hace ya 71 días y busque otros métodos para llevar adelante su lucha y reclamo por lo que considera injusto en torno a su caso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;“Así como me dijiste un día que yo aún tenía mucho que dar a mi país, hoy quiero decirte que abandones esa actitud tan injusta contigo mismo y retomes las riendas de tu vida porque te debes a tus hijos”, dijo Rodríguez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Manifestó solidaridad y apoyo a: “Su espíritu, que debe sentirse desolado e impotente”, calificando el ayuno voluntario que lleva hace ya casi dos meses y medio en el Hospital Militar Carlos Arvelo de Caracas como “errático”, según nota de prensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;La ex primera dama de la República exhortó al comunicador a hallar nuevas vías para sortear “su laberinto” y buscar la manera de nadie más sino él mismo pueda contar su propia historia y enfatizó: “Eres inteligente para encontrar otra manera. Aunque tenemos un cuerpo pasajero no somos autorizados para despojarnos de él a voluntad”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Leocenis García con desnutrición severa&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Residentes del área de medicina interna del Hospital Militar advirtieron a familiares de Leocenis García que padece de desnutrición severa al haber perdido 30 kilos de peso en más de 70 días de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Adicionalmente, sufre de una alteración de amilasas y lipasas en 1500 y 1000 respectivamente cuando los valores normales son de 100 y 200. Posee una bacteria que fue adquirida en el Hospital Militar que se encuentra alojada en el sistema urinario así como en el estómago. Los médicos del servicio de medicina interna afirmaron que en el cuerpo de García, “Se está consumiendo el tejido adiposo, lo cual complica aún más su estado de salud”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang=&#34;ES-VE&#34;&gt;Por Leocenis García han intercedido el Nuncio Apostólico Aldo Giordano, el abogado constitucionalista Hermann Escarrá, quienes también le han solicitado que concluya la medida extrema de ayuno voluntario.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>