<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luisiana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/luisiana/</link>
    <description>Recent content in Luisiana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/luisiana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tiroteo en un cine en EEUU: dos muertos y nueve heridos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tiroteo-en-un-cine-en-eeuu-dos-muertos-y-nueve-heridos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/tiroteo-en-un-cine-en-eeuu-dos-muertos-y-nueve-heridos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Dos muertos y nueve heridos en un cine en Luisiana, en un tiroteo protagonizado al parecer por un vagabundo. (Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Washington (AFP) Un hombre solitario de 59 años, “una especie de vagabundo” sin domicilio fijo, abrió fuego el jueves en un cine de Lafayette, Luisiana, en el sur de Estados Unidos, dejando dos muertos y nueve heridos antes de suicidarse tras ser cercado por la Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de Policía de Lafayette, Jim Craft, dijo que el atacante -a quien identificó como John Russel Houser, de 59 años- tenía intención de huir pero al verse cercado por la Policía regresó al cine y se suicidó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aparentemente su intención era disparar y luego huir”, señaló el jefe policial en una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Lo que ocurrió es que la rápida respuesta de los agentes de la ley lo obligaron a regresar al cine y se suicidó de un disparo”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Craft indicó que Houser realizó al menos trece series de disparos con un arma semiautomática en el cine, donde había unos 100 espectadores viendo la película “Trainwreck”, dejando dos muertos y nueve heridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la policía identificó a las víctimas mortales como dos mujeres blancas como Mayci Breaux (21) que murió en la escena, y Jillian Johnson (33), que falleció en el hospital.
De los nueve heridos, siete permanecían hospitalizados, uno en condición crítica.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Una especie de vagabundo” -
Craft calificó a Houser como “una especie de vagabundo”, originario de Alabama, que se encontraba en Lafayette desde principios de mes y que se hospedaba en un motel de esta ciudad de 125.000 habitantes, donde la Policía halló una colección de lentes y pelucas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;También indicó que Houser había cambiado las placas de su auto, que estaba estacionado cerca del cine.
Craft dijo luego a la cadena CNN que el atacante tenía antecedentes de incendio provocado y por vender alcohol a un menor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El perfil de Houser de LinkedIn muestra una carrera variada, con experiencia en manejo de inversiones, bienes raíces y propietario de un bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Craft dijo que es posible que Houser se haya inspirado en la masacre de 2012 contra un cine de Aurora, Colorado, que dejó 12 muertos y 70 heridos, en una acción “por imitación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un jurado del estado de Colorado delibera actualmente si condena a muerte a James Holmes, quien admitió su culpabilidad en esa masacre durante la proyección de “The Dark Knight Rises”, de la saga de Batman, hace casi exactamente tres años.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama se siente frustrado por no tener una ley que restrinja el uso de armas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-se-siente-frustrado-por-no-tener-una-ley-que-restrinja-el-uso-de-armas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:10:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/obama-se-siente-frustrado-por-no-tener-una-ley-que-restrinja-el-uso-de-armas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Barack Obama, presidente de EE UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las frustraciones más grandes del presidente Barack Obama es su inhabilidad para pasar una ley que restrinja el uso de armas, según le dijo a la BBC justo horas antes de un tiroteo en un teatro de Luisiana este jueves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si me pregunta cuál es el área donde siento que he tenido más frustración y obstáculos, es el hecho de que Estados Unidos sea una de las naciones desarrolladas del mundo donde no tenemos suficiente, sentido común, ley de seguridad contra armas”, dijo Obama. “Incluso de cara a repetidas matanzas masivas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portal de CNN en Espñol publicpó que los comentarios son especialmente notables después de que el jueves un hombre armado en Lafayette, Luisiana, disparara en un teatro durante la proyección de la película Trainwreck y matara a dos personas, hiriera a otras nueve y después se quitara la vida, según la policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía identificó al sospechoso como John Russell Houser, un hombre de 59 años que había llegado hacía pocos días desde Alabama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero de la Casa Blanca, Josh Ernest, dijo este viernes en la mañana que la consejera de seguridad nacional, Lisa Monaco, había informado a Obama durante el vuelo del Air Force One sobre el tiroteo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El presidente le dijo a su equipo que lo mantuviera informado sobre la investigación y el estado de las víctimas del tiroteo”, dijo Ernest. “Los pensamientos y oraciones de todos en la Casa Blanca, incluidos los de la primera dama, están con la comunidad de Lafayette, Luisiana, especialmente con las familias de quienes murieron”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiroteos masivos y violencia han marcado la presidencia de Obama, como el de la representante republicana Gabby Gifforfds, en 2011, y el tiroteo masivo en Aurora, Colorado, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de las súplicas más fuertes del presidente por el control de armas fue en diciembre de 2012, luego del tiroteo en la escuela primaria de Sandy Hook, donde murieron 20 niños de ese centro educativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el presidente dijo en BBC el jueves que no parará su trabajo en este campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para nosotros no haber resuelto este asunto ha sido algo angustioso, pero no es algo en lo que yo vaya a dejar de trabajar en los últimos 18 meses”, dijo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>