<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leopoldo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/leopoldo/</link>
    <description>Recent content in Leopoldo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 20:20:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/leopoldo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Leopoldo López apoya a inhabilitados políticos desde Ramo Verde</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leopoldo-lopez-apoya-a-inhabilitados-politicos-desde-ramo-verde/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:20:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leopoldo-lopez-apoya-a-inhabilitados-politicos-desde-ramo-verde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López junto a María Corina Machado, exdiputada nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López, Lilian Tintori en compañía de la dirigente de Vente Venezuela, María Corina Machado, leyó una carta enviada por el dirigente detenido en Ramo Verde en la que demuestra su apoyo a los opositores inhabilitados, publicó el portal de Unión Radio.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parte del mensaje envíado por el dirigente de Voluntad Popular expresa: “Sé cómo se sienten, desde aquí apoyamos a nuestros hermanos inhabilitados en su determinación de negar sus candidaturas hasta el momento de la inscripción y en caso de que se les niegue su derecho a ser electos quedará el Estado venezolano como verdugo del derecho político a elegir”, dice el mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintori denuncia que López está en un calabozo del Palacio de Justicia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tintori-denuncia-que-lopez-esta-en-un-calabozo-del-palacio-de-justicia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tintori-denuncia-que-lopez-esta-en-un-calabozo-del-palacio-de-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López, denunció que al dirigente de Voluntad Popular (VP) lo mantienen en el calabozo del Palacio de Justicia desde las 7:00 am de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles se retomó la audiencia de juicio que se lleva contra el dirigente opositor en el Tribunal 28 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tintori informó en su cuenta en Twitter la situación con una foto en la que aparece a las puertas del Palacio de Justicia junto a Freddy Guevara, coordinador nacional de VP; María Corina Machado, exdiputada a la Asamblea Nacional; y Luis Florido, dirigente nacional de VP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;López tiene un año y cinco meses detenido, la audiencia de este miércoles es su número 53.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dirigente también manifestó su consternación ante el impedimento que ejercen los militares para no dejarlos entrar a la audiencia de López.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/623926647545171968&#34;&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/623926647545171968&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/623935820739653632&#34;&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/623935820739653632&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>