<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leopoldo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/leopoldo/</link>
    <description>Recent content in Leopoldo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/leopoldo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fiscalía General valoró médicamente  a Leopoldo López y Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fiscalia-general-valoro-medicamente-a-leopoldo-lopez-y-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fiscalia-general-valoro-medicamente-a-leopoldo-lopez-y-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Leopoldo López.(Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a2-DLN114821.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Daniel Ceballos. (Foto/Tulia Buritica)&#34; class=&#34;size-full wp-image-422538&#34; height=&#34;800&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a2-DLN114821.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Daniel Ceballos. (Foto/Tulia Buritica)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas. (AFP). Médicos legistas examinaron a 33 personas detenidas en el marco de violentas protestas contra el gobierno venezolano en 2014, entre ellas el líder opositor radical Leopoldo López, informó la Fiscalía este viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entre las personas que han sido evaluadas se encuentran Leopoldo López y Daniel Ceballos” (exalcalde de la ciudad de San Cristóbal), señaló un reporte del Ministerio Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos están presos acusados de incitar a la violencia en las protestas contra el gobierno de Nicolás Maduro, que dejaron 43 muertos entre febrero y mayo de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscalía no informó en lo inmediato sobre la condición de salud de los detenidos, entre los cuales figuran además nueve policías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de López, confirmó que éste fue sometido el jueves a una “revisión corporal superficial”, en una cárcel militar de las afueras de Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ayer a Leopoldo lo fue a visitar el Ministerio Público, accedió a que le hicieran una revisión corporal superficial”, dijo Tintori a la AFP, indicando que “no le hicieron exámenes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante ese procedimiento, López -preso desde el 19 de febrero de 2014- reiteró la exigencia de que su médico personal le pueda hacer un chequeo profundo, “todo lo que se requiere para alguien que tiene un año y cinco meses preso y no ha sido examinado”, señaló Tintori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 23 de junio, el dirigente opositor, que se considera a sí mismo un preso político, puso fin a una huelga de hambre luego de que la autoridad electoral convocara para el próximo 6 de diciembre a elecciones legislativas, uno de los reclamos que planteó al iniciar la protesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto con él pusieron fin al ayuno cerca de 100 opositores, como ya lo había hecho Ceballos el 11 de junio, luego de 20 días sin alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Tintori, su esposo perdió 15 kilos de peso durante la huelga y está sometido a una “tortura psicológica”, al hallarse aislado en una celda pequeña y en un edificio donde no hay más presos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una audiencia en la que López debía comparecer el jueves fue pospuesta para el próximo miércoles, debido a que, según Tintori, a su esposo “le robaron el expediente de la defensa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No lo dejan conversar con nadie, los custodios tienen la orden de no hablarle, de no mirarlo a los ojos”, denunció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintori agradece a líderes españoles su ayuda para Venezuela en paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-agradece-a-lideres-espanoles-su-ayuda-para-venezuela-en-paz/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-agradece-a-lideres-espanoles-su-ayuda-para-venezuela-en-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Madrid (EFE).- La esposa del opositor venezolano Leopoldo López, Lilian Tintori agradeció a los líderes políticos españoles su ayuda para que su país pueda avanzar en paz, bienestar y progreso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori dio ese mensaje en un video emitido este viernes en la apertura de una conferencia política del gobernante Partido Popular (PP, centroderecha), que durante dos días debate las propuestas para las próximas elecciones legislativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su mensaje Tintori agradeció al actual jefe del Ejecutivo, Mariano Rajoy, por haber sido el primer presidente de Gobierno que ha escuchado a personas como ella y como la mujer del alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, también encarcelado por el Gobierno de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López también quiso reconocer la actitud de los expresidentes José María Aznar (PP) y Felipe González (socialista) y se mostró convencida de que “con fe y la ayuda de todos” se va a lograr una Venezuela en paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori lamentó la injusticia que están sufriendo los opositores venezolanos por parte de un régimen “antidemocrático e ineficiente” y abogó por la libertad de los que considera presos políticos en Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humala: “Hay que ayudar al pueblo venezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/humala-hay-que-ayudar-al-pueblo-venezolano/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:49:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/humala-hay-que-ayudar-al-pueblo-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Perú, Ollanta Humala, insistió en la importancia de Venezuela para la región latinoamericana al considerarlo como “un país muy importante”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si no le va bien, puede crear problemas en la región. Hay que ayudar al pueblo venezolano para que resuelva sus problemas, que no se deteriore más el marco institucional democrático, siempre respetando sus decisiones internas”, dijo el mandatario peruano en entrevista al diario El País.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Humala expresó su preocupación por lo presos políticos venezolanos, como Leopoldo Lópesz y Antonio Ledezma, y afirmó que “es importante que haya más información y claridad sobre los detenidos”.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Asimismo destacó la actuación del expresidente del Gobierno español, Felipe González, quien visitó a Venezuela el pasado mes de junio en defensa de los presos políticos. “Es muy importante la labor de personalidades como Felipe González”, puntualizó.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El mandatario manifestó que con las elecciones parlamentarias en Venezuela, que se celebrarán el 6 de diciembre de este año, se verá “qué es lo que el pueblo venezolano quiere hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Humala, quien se encuentra de visita en España, puso de ejemplo a la experiencia de Perú sobre el tema económico y reflexionó sobre lo que Venzuela debe hacer al respecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En los años ochenta vivimos una hiperinflación, y eso licua una economía. Hemos vivido la existencia de distintos tipos de cambio, que son una fuente de corrupción. Durante esos años, dos millones de peruanos iniciaron una diáspora por el mundo; y eso no se lo recomendamos a ningún país del mundo”, comentó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintori espera que ONU certifique  “mentira” de Gobierno sobre DDHH</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-espera-que-onu-certifique-mentira-de-gobierno-sobre-ddhh/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-espera-que-onu-certifique-mentira-de-gobierno-sobre-ddhh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La esposa del detenido opositor venezolano Leopoldo López, Lilian Tintori, dijo que espera que el Comité de Derechos Humanos de la ONU certifique “la descarada mentira” del Gobierno del presidente Nicolás Maduro sobre que respeta esos derechos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos esperando un documento (…) que diga que el Gobierno venezolano miente y que no puede ser parte de la ONU si no respeta los derechos fundamentales”, porque “todos los días viola el derecho a la vida, a la alimentación, a medicinas y a juicios justos”, declaró Tintori a los periodistas durante una visita a la oficina de la ONU en Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cónyuge del líder del partido opositor Voluntad Popular indicó que la semana pasada pidió en el Comité de Derechos Humanos de la ONU en Ginebra la liberación de López y de los otros 74 “presos políticos” que, a su juicio, hay en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori aseguró que en Ginebra fueron “desmanteladas las descaradas mentiras” presentadas por la delegación oficial de Venezuela, encabezada por la fiscal general, Luisa Ortega, pero agregó que ahora resta que eso sea reseñado en un informe oficial de la ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ortega dijo en Ginebra que el derecho a la manifestación y reunión están garantizados por la Constitución y son respetados por el Gobierno, aunque señaló que no se trata de un derecho absoluto porque debe ejercerse de forma pacífica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quedaron desmontadas todas las mentiras del Gobierno. En Ginebra quedó muy claro que el Gobierno venezolano, en voz de la fiscal general, Luisa Ortega, miente y quedó desmontada toda su mentira descarada”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori puso como ejemplo que han sido investigados, supuestamente, solo 7 de los 43 asesinatos que dejaron las protestas antigubernamentales del primer semestre de 2014, que comenzaron el 12 de febrero de ese año tras una manifestación convocada por su marido, quien se entregó a la policía seis días después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;López, juzgado por ello en la actualidad, niega que haya propiciado entonces y ahora una lucha violenta contra el Gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Leopoldo López está aislado en solitario, lo están torturando psicológicamente de manera muy fuerte. Desde que yo regresé de la ONU el ataque ha sido peor no solo contra Leopoldo sino hacia mí y mis niños”, aseguró Tintori y afirmó que su marido es el único preso de un edificio de cuatro pisos que forma parte de la cárcel militar de Ramo Verde, próxima a Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuatro veces la ONU ha pedido la libertad plena de Leopoldo y de todos los 75 presos políticos injustamente presos y el Gobierno venezolano no acata la decisión”, añadió en alusión a lo que los poderes Ejecutivo y Judicial coinciden en que solo han sido “recomendaciones” del organismo multilateral en ese sentido.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Mi esposó está aislado  en una celda de castigo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mi-esposo-esta-aislado-en-una-celda-de-castigo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mi-esposo-esta-aislado-en-una-celda-de-castigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas.- Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López, explicó la noche de este sábado que rechaza las condiciones en las que tienen al líder de Voluntad Popular (VP), que incluyen su estadía en una celda de castigo y la restricción de cualquier libro o prensa que no sea “oficialista”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de la red social Twitter y en su cuenta @liliantintori, explicó que “a Leopoldo no le permiten otra prensa diferente a la del régimen, le violan su derecho a estar informado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó en otro mensaje que “el trato inhumano contra López demuestra la naturaleza de un régimen que no respeta los derechos”, al tiempo que relató que “hoy intenté llevarle tres libros y no me permitieron entregárselos. Quieren controlar lo que lee y lo que escribe”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denunció que López “continua aislado, en una celda de castigo 2.60X2.70 vigilado por militares”, escribió en sus mensajes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, al referirse a sus condiciones de salud, explicó que “ha ganado peso, está comiendo sus tres comidas diarias. Su alma está llena de fe y de amor por Venezuela”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>