<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pérez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%A9rez/</link>
    <description>Recent content in Pérez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%A9rez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Para aumentar vigilancia en su recinto ULA se reúne con cuerpos de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/para-aumentar-vigilancia-en-su-recinto-ula-se-reune-con-cuerpos-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/para-aumentar-vigilancia-en-su-recinto-ula-se-reune-con-cuerpos-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesor Omar Pérez Díaz destacó que la intención de la reunión es incrementar la vigilancia en los espacios universitarios. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objeto de incrementar la vigilancia de los espacios universitarios, hoy lunes 13 de julio se efectuará una reunión entre autoridades de la Universidad de los Andes Táchira y directivos del Centro de Estudiantes “Ceula” con representantes de la Policía Municipal de San Cristóbal; informó el coordinador administrativo de la ULA, Omar Pérez Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta iniciativa forma parte de una estrategia que se ha discutido con la presidencia del Ceula y cuyo objetivo es apoyar la custodia de los espacios abiertos universitarios, en donde se incluyen el jardín botánico y el campo de fútbol”, dijo el profesor, quien acudirá a la sede del ente municipal a las 3:00 de la tarde para participar de la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido -agregó- la idea es establecer controles internos en el recinto universitario, con el fin de evitar que personas ajenas a la institución acudan a perturbar la buena marcha de las actividades académicas, de investigación y extensión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó Pérez Díaz las conversaciones que se han adelantando con el general José Morantes, jefe de la Zona de Defensa Integral del Táchira, quien ha mostrado su disposición de colaborar y brindar la atención requerida para garantizar la vigilancia en los espacios universitarios y sus alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Queremos evitar los inconvenientes que se han presentado a causa de la delincuencia, de la cual han sido víctimas docentes, estudiantes y otros miembros de la comunidad universitaria, así como vecinos de la zona, quienes en distintas ocasiones han sido despojados de sus pertenencias&amp;mdash;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro orden de ideas, el coordinador administrativo de la ULA núcleo Táchira reiteró el petitorio que de manera reiterada se ha planteado a la Gobernación del Táchira en la persona del capitán José Gregorio Vielma Mora, a quien han solicitado su intervención y mediación en la modernización del transporte estudiantil universitario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nuestro transporte desde hace largo tiempo agotó su vida útil y garantiza la movilización habitual de los estudiantes desde sus sitios de origen urbano o intermunicipal, y es el que, a su vez, permite la realización de giras académicas de distintas carreras hacia diversos lugares del país. Por ello, necesitamos su modernización&amp;mdash; apuntó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cárdenas registra 5 viviendas afectadas por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cardenas-registra-5-viviendas-afectadas-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cardenas-registra-5-viviendas-afectadas-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Cinco viviendas y un local comercial resultaron afectados por las fuertes precipitaciones en el municipio Cárdenas durante los últimos días, según&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;lo informó José Gregorio Pérez, director&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Protección Civil municipal, quien indicó que siguiendo instrucciones del alcalde Ricardo Hernández,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;se hicieron presentes en cada uno de los sectores para brindar atención inmediata a las familias afectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Informó que en San Rafael, específicamente en la vereda&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;4, el deslizamiento de parte de la&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;montaña sobre la quebrada La García, ocasionó el socavamiento y colapso de una vivienda en la que habitan dos familias, entre ellas cuatro adultos y un menor de edad. Asimismo, señaló que también inspeccionaron las condiciones de una vivienda en riesgo en la vereda 2&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;del mismo sector, donde viven tres adultos y un menor, quienes permanecen en el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Pérez indicó que además atendieron la emergencia presentada en El Topón, en donde una vivienda colapsó, resultando afectados tres adultos y un menor de edad.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;De igual forma, acudieron al sector Las Cuadras de Palo Gordo, para atender el deslizamiento de terreno que&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;ocasionó graves daños a una vivienda en la que habitan un adulto y tres menores de edad.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;“Se procederá a desalojar a estas personas de sus casas para realizar el respectivo trámite de ubicación en refugios solidarios”.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;El director&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de Protección Civil Cárdenas informó que los propietarios de las viviendas deberán firmar un compromiso de demolición inmediata de las mismas, a fin de que no vuelvan a ser habitadas, ya que los daños ocurridos son irreparables y este es un requisito indispensable para acceder a la ayuda de los entes competentes y así garantizar que en un futuro no se presenten nuevas emergencias”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;&lt;b&gt;Emergencia en Táriba y Zapatoca&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Pérez&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;señaló que atendiendo el llamado de la comunidad se trasladaron al sector Zapatoca de Palo Gordo, donde una vivienda en la que habitan dos adultos, sufrió daños menores producto de un deslizamiento de terreno que penetró en el patio de la misma. Dijo que en el lugar&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;no hubo hechos de lamentar, pero que realizarán las labores de remoción de sedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Precisó que funcionarios de Protección Civil Cárdenas se mantendrán alerta ante cualquier eventualidad que pudiera presentarse en el municipio, por lo que hizo un llamado a la comunidad a mantener la calma, indicando que “tenemos un equipo de profesionales trabajando las 24 horas del día y monitoreando todos los sectores del municipio, principalmente aquellas zonas de alto riesgo”.&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;(am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>