<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cúcuta on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%BAcuta/</link>
    <description>Recent content in Cúcuta on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 14:51:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%BAcuta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Disturbios en la frontera: Un colombiano muerto y otro herido</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disturbios-en-la-frontera-un-colombiano-muerto-y-otro-herido/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 14:51:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/disturbios-en-la-frontera-un-colombiano-muerto-y-otro-herido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Una tensa situación se registra a esta hora en la &lt;strong&gt;frontera&lt;/strong&gt;, luego que en confusos hechos con la&lt;strong&gt;guardia venezolana &lt;/strong&gt;un &lt;strong&gt;colombiano murió&lt;/strong&gt; y otro está herido, situación que generó protestas y el &lt;strong&gt;cierre de &lt;/strong&gt;la frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoridades de manera preliminar informaron que en el sector conocido como&lt;strong&gt;Mojón 23&lt;/strong&gt;, de la zona limítrofe, se presentó la situación, que caldeó los ánimos de los comerciantes informales que diariamente se mueven entre &lt;strong&gt;Cúcuta&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;San Antonio&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;del Táchira&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona que murió era maletero, comerciante informal dedicado al paso de víveres y productos desde &lt;strong&gt;Venezuela &lt;/strong&gt;hacía &lt;strong&gt;Colombia,&lt;/strong&gt; por uno de los pasos fronterizos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personal antidisturbios de la &lt;strong&gt;Policía Nacional&lt;/strong&gt; fue enviado al puente internacional&lt;strong&gt;Simón Bolívar&lt;/strong&gt;, del lado colombiano para tratar de evitar mayores disturbios o que se presenten hechos violentos en la zona por esa situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona que resultó herida en estos hechos fue trasladada a un centro asistencial de la ciudad de &lt;strong&gt;Cúcuta&lt;/strong&gt;, para recibir atención médica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas horas se produjo un &lt;strong&gt;encuentro binacional&lt;/strong&gt;, que buscaba examinar por parte de los 2 gobiernos de &lt;strong&gt;Colombia&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Venezuela&lt;/strong&gt; los resultados de la lucha que contra el contrabando libran las 2 naciones.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>