<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cúcuta on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%BAcuta/</link>
    <description>Recent content in Cúcuta on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%BAcuta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Presumen que alza en delincuencia en Cúcuta es por presencia de venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En máxima alerta fueron declarados todos los policías de Cúcuta, por las acciones de grupos subversivos y bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se extremaron las medidas y se reforzaron los frentes de seguridad, con miras a garantizar la integridad de los ciudadanos, dijo el alcalde, Donamaris Ramírez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior también obedece a denuncias de organizaciones sociales que dan cuenta de la presencia de venezolanos que están ingresando a Cúcuta a delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las medidas fueron adoptadas en el último Consejo de Seguridad, que contó con la presencia del director seccional de Fiscalías, César Rojas, y los mandos policiales y militares de la ciudad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramírez reveló que una acción inmediata fue la orden para que los policías destacados a labores de oficina salgan a patrullar y a cumplir misiones de refuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El máximo alistamiento también se ordenó en los más de 86 cuadrantes comunitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tarea también se solicitó la colaboración ciudadana, para que&lt;strong&gt; denuncie cualquier sospecha de delito o presencia de miembros de bandas criminales o de la guerrilla&lt;/strong&gt;, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habrá allanamientos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante las reiteradas quejas de las comunidades asentadas en los nuevos proyectos de vivienda construidos por el Gobierno Nacional, que dan cuenta del desborde de los asaltos a mano armada por la falta de alumbrado público y de vigilancia de la Policía, se anunció la instalación de este servicio público por parte de la concesionaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la Policía trazará planes de vigilancia coordinados con los cuadrantes y de las estaciones de Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se descartan tampoco allanamientos en predios donde se tenga conocimiento de actividades ilícitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, la Fiscalía hará acompañamiento especial con una unidad especial de investigadores, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investigan a venezolanos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la policía se le ordenó vigilar la ciudad en todos los sectores, sin excepción, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a las denuncias de actos de delincuencia en Cúcuta por parte de venezolanos, sostuvo que la Policía está investigando estas quejas transmitidas a través de la Fundación Progresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los planes de vigilancia se reforzarán también en los alrededores de las instituciones educativas, en las que se hará énfasis en el ataque al microtráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada fin de semana, de hoy en adelante, habrá un encuentro de todas las autoridades involucradas en los planes de seguridad para evaluar el avance y los rasultados de los mismos, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo que dijo Progresar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El violento modus operandi (matar para robar), inquieta y se asemeja al accionar de bandas que, según la Fundación Progresar, provendrían desde los municipios fronterizos de Ureña o San Antonio, en el estado Táchira y directamente desde Caracas. También se conoce que Los Rastrojos y Los Urabeños están reclutando venezolanos para operar en la frontera entre Ureña, San Antonio y el área metropolitana de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;a href=&#34;http://www.laopinion.com.co/cucuta/autoridades-de-cucuta-en-maxima-alerta-por-auge-de-la-delincuencia-94655&#34;&gt; La Opinión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ley Anticontrabando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Se ha armado un zafarrancho, en Cúcuta y otras ciudades del vecino país, porque el Gobierno le pone freno a como dé lugar al contrabando que no solo afecta la producción colombiana, sino que desangra la economía venezolana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los “sanandresitos” y el comercio que se lucra de la práctica  antinacionalista del contrabando han puesto el grito al cielo, cuando deberían respaldar la acción del Gobierno por proteger su industria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En  mi país, Venezuela, deberíamos tener leyes más fuertes que castigaran con prisión de muchos años a los contrabandistas que se agarran infraganti, con mercancías en variadas cantidades de productos subsidiados o no subsidiados porque es un negoción venderlo al otro lado del río Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es tan fabulosa la ganancia, que hay quienes pagan vacuna a los que son proteccionistas de nuestra frontera hasta el punto de hacerlos ricos en poco tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El bachaqueo y el contrabando son males que unidos al desabastecimiento, la escasez de productos, las colas por falta de combustible, la carestía de la vida cuando un cartón de huevos ya vale 500 y tantos bolívares, baterías, cauchos, medicinas, ropa y artículos necesarios para la vida, están acabando con la paciencia de los venezolanos, mejor dicho de los tachirenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El único pueblo al que le imponen un tag o chip para venderle y racionada la gasolina, el único pueblo donde un pollo de 2 kilos vale 600 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para nadie es un secreto por dónde y a  qué hora se pasa el contrabando para Colombia desde dos kilos de harina Pan, hasta camiones con cientos de toneladas de productos venezolanos que en el otro cachete valen 10 veces más, por eso la protesta de algunos comerciantes colombianos de quienes adquieren estos productos y que deben pertenecer a las mafias de la casas de cambio y redes de contrabandistas que tienen sus negocios fabulosos con la venta de productos venezolanos a los precios de Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En autobús de Expresos Bolivarianos pueden pasar legalmente 60 paquetes de harina pan, dos por persona y así todos los productos subsidiados o no.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si existiera una ley o se aplicara un castigo ejemplar a los contrabandistas: si es una moto, quitarle el vehículo, la licencia y encerrarlo; igual a los taxis, y a las personas que viajan en autobús o carro particular sancionarlos con medidas ejemplarizantes que les duela y verán cómo se acaba el bachaqueo y el contrabando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ponerse las pilas si queremos acabar con parte de los males que nos aquejan, de lo contrario, a llorar al valle. En otro orden de ideas, hoy tuve que ir a un cajero del banco Mercantil de Las Lomas en San Cristóbal, y en la cola vi como detrás de la puerta de vidrio habían colocado la bandera de Venezuela  como por cumplir, como cualquier trapo, guindada lateralmente y sin respeto alguno por un símbolo patrio, pregunto: ¿para este tipo de desprecio y falta de respeto al símbolo nacional, no hay castigo cuando hay obligación de izarla, no de guindarla como un trapo? y me imagino que no es el único caso, amén de que muchas instituciones incluidas instituciones del Gobierno que por ser domingo el 5 de julio, no colocan la bandera como están obligados a hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin sentido de pertenencia, sin respeto y amor a la patria ¿cómo queremos cambiar hacia lo mejor, si no somos capaces de ser responsables y buenos ciudadanos, independientemente del color político que defendamos, es el País, el que siempre existirá y tierra de nuestros hijos y nietos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>