<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cómo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%B3mo/</link>
    <description>Recent content in Cómo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 09:45:42 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%B3mo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Expulsar demonios </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/expulsar-demonios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/expulsar-demonios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El evangelio de este domingo nos cuenta que Jesús desplazó a sus discípulos por las aldeas cercanas para que fueran allí sus portavoces. Algo parecido a las “prácticas” de los universitarios que van a recibir un título profesional. Jesús hizo dos recomendaciones a sus portavoces. Una, que fueran con sencillez, sin equipajes y sin exigencias. Otra: que compartieran la casa y la comida que les ofrecieran las familias; que no buscaran hoteles ni restaurantes (Mc 6, 7-13). Algo muy distinto a lo que hicieron aquellos funcionarios de la FIFA que fueron apresados en Suiza, mayo-2015, en hoteles de cinco estrellas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los viajes presidenciales llaman la atención desde hace años, sobre todo cuando se trata de jeques o de países petroleros. A esos viajes se suman muchos asomados que no tienen que ver con el motivo del viaje. Es claro que no se trata de viajes apostólicos o eclesiales, sino de viajes de tipo político. Por eso no tienen en cuenta las recomendaciones que hizo Jesús de Nazaret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los enviados al apostolado Jesús “les dio poder sobre los espíritus inmundos”. Es decir, la misma autoridad que Jesús tenía. Se refiere a “demonios”, porque hay demonios de muy mala calaña. ¿Cómo el que causa la enfermedad del ébola? ¿Cómo los grupos de Boko Haram que hacen desastres entre las niñas y las jóvenes de Nigeria? Es difícil pensar en peores fuerzas diabólicas en el mundo actual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El texto del evangelio asegura que los enviados por Jesús “salieron a predicar la conversión, echaron muchos demonios y curaron a muchos enfermos ungiéndoles con aceite”. El aceite se usaba entonces para curar heridas, como nos tocará ahora si las farmacias permanecen semivacías. Es bueno recordar que el obispo del Táchira nos ha puesto a todos los puntos sobre la “i” de los supuestos diablos que andan sueltos. Ningún sacerdote católico tiene autorización para hacer exorcismos. Ninguna persona sensata debe confundir un ataque de nervios con la posesión diabólica.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sobre las enfermedades tienen competencia los médicos. Sobre la culpabilidad moral o religiosa, propia de los creyentes, tienen competencia los sacerdotes. También es cierto que hay creyentes que somatizan la culpabilidad moral; en esos casos, la experiencia del perdón cristiano puede aliviar sus angustias y sentir la curación física. Los sacramentos de la Iglesia a veces hacen curaciones que parecen milagrosas. Los demonios que andan sueltos tienen que ver con el poder, con el placer y con el dinero. No lo olvidemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;bengar38@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>