<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jornada on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jornada/</link>
    <description>Recent content in Jornada on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jornada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>1era. Jornada tachirense  de Didáctica de las Ciencias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/1era-jornada-tachirense-de-didactica-de-las-ciencias/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/1era-jornada-tachirense-de-didactica-de-las-ciencias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En el encuentro se reunirán docentes y estudiantes de todos los niveles de la educación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 30 y 31 julio se realizará la 1era Jornada tachirense de Didáctica de las Ciencias, en la Universidad de los Andes, actividad que tiene como objetivo brindar un espacio para el  encuentro de experiencias educativas en las áreas de matemática, física, química y biología.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el eslogan “Formando con Ciencia”, el evento busca promover la enseñanza de las ciencias básicas y la difusión de las potencialidades locales, regionales y nacionales, a través del intercambio de ideas de sus participantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus objetivos principales están: impulsar el conocimiento científico y pedagógico de los docentes, difundir los proyectos realizados en las universidades tachirenses en la carrera de educación con especialidad en ciencias básicas y apoyar la difusión e intercambio de ideas, experiencias y proyectos relacionados con la enseñanza de estas materias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, se presentarán ponencias, conferencias y talleres que abarcarán diversas temáticas, como: enseñanza de la matemática, física, química y biología, historia y filosofía de las ciencias, estrategias lúdicas, herramientas tecnológicas, proyectos pedagógicos, innovaciones educativas, resolución de problemas, prácticas experimentales, proyectos de divulgación, políticas educativas, entre otras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad está dirigida a docentes, estudiantes, investigadores, instituciones del estado y organizaciones no gubernamentales. Tendrá una duración de 20 horas y un costo para estudiantes  de 500 Bs y 700 Bs para profesionales. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>