<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Polisancristóbal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/polisancrist%C3%B3bal/</link>
    <description>Recent content in Polisancristóbal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/polisancrist%C3%B3bal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 9 mil procedimientos practicó Polisancristóbal en el primer semestre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-9-mil-procedimientos-practico-polisancristobal-en-el-primer-semestre/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/mas-de-9-mil-procedimientos-practico-polisancristobal-en-el-primer-semestre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En rueda de prensa, el director de Polisancristóbal, Ángel Perdomo, ofreció el balance operativo en los primeros seis meses del años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de nueve mil quinientos procedimientos realizó la Policía Municipal de San Cristóbal, durante el primer semestre del año 2015, de acuerdo a lo señalado por Ángel Perdomo, director general de la institución policial, que en compañía del supervisor jefe, Eduardo Rojas; del subdirector, José Caraballo; el director de gestión, y el coordinador de educación, supervisor Marcos Durán, ofrecieron una rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó Perdomo que, la policía en aras de cumplir con las disposiciones emanadas del Ministerio del Interior, Justicia y Paz,  así como parte de las políticas de la gestión de la alcaldesa Patricia de Ceballos, viene  prestando  un excelente servicio de  Vigilancia y Tránsito Terrestre,  donde  se han corregido 3.945 infracciones, como desatender indicaciones del semáforo, utilizar equipos de comunicación mientras conduce, no portar los respectivos documentos del vehículo, estacionados en sitios prohibidos, estar insolventes con los impuestos y  hacer maniobras prohibidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También dijo que durante el primer semestre lograron levantar 108 accidentes de tránsito; 2 mil 41 vehículos, mediante el Plan Remolque, con la finalidad de desarrollar acciones de corrección a infracciones establecidas en las leyes y ordenanzas del municipio San Cristóbal, manejando como valores fundamentales la educación, el respeto y firmeza al actuar para lograr conductores que estacionen en forma correcta en la vía, respetando las demarcaciones y facilitando la movilidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al trabajo de educación y seguridad  vial – destacó – “hemos realizado un trabajo interesante a través de las escuelas y donde también se han ejecutado varias visitas fuera de San Cristóbal, como los municipios Bolívar, Pedro María Ureña, Guásimos y Fernández Feo, donde se están haciendo campañas de prevención de accidentes, logrando capacitar  más de mil niños en materia de seguridad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó además que este cuerpo policial trabaja de la mano con la Alcaldía de San Cristóbal  y diferentes comunidades, atendiendo en los primeros seis meses del año, 2 mil 31 servicios en escolta de desechos sólidos; asfaltado; demarcación;  poda de árboles; Consejo de Protección de Niños, Niñas y Adolescentes;  operativos de licores, control de locales nocturnos,  puntos de seguridad en recaudación; Instituto Autónomo Municipal del Deporte y la Recreación, vialidad, Cementerio, mantenimiento de alcantarillas, mercados municipales y servicios  especiales a diferentes organismos educativos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuó diciendo que se sigue trabajando con la Secretaría de Seguridad Ciudadana de la Gobernación del Estado, la Zodi, 171 y con los diferentes organismos de atención primaria como el Cuerpo de Bomberos y Protección Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recalcó que el servicio de Policía Comunal viene haciendo un trabajo preventivo, permanente, de proximidad con las comunidades, con 37 reportes comunitarios, 49 mesas de trabajo,  55 denuncias atendidas, 19 asambleas de ciudadanos y 64 reportes a las comunidades, las cuales han conllevado a mejorar de manera directa los índices delictivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó que Polisancristóbal ha atendido más de cien casos por diferentes delitos, quedando unos bajo las órdenes del Ministerio Público y  otros detenidos que se encuentran en este cuerpo de seguridad.(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polisancristóbal ascendió a 46 funcionarios policiales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/polisancristobal-ascendio-a-46-funcionarios-policiales/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/polisancristobal-ascendio-a-46-funcionarios-policiales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fueron 46 los efectivos de Polisancristóbal ascendidos recientemente por la alcaldesa capitalina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldesa Patricia de Ceballos, en compañía de Ángel Perdomo, ascendieron con nuevas jerarquías a más de 40 funcionarios policiales del Instituto Autónomo de Policía del Municipio San Cristóbal,  siendo promovidos al rango inmediato; cumpliendo de esta manera con lo establecido en la Ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, condecoraron por antigüedad de 15, 10 y 5 años, a personal policial y administrativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto protocolar, realizado en el  Salón Los Chaguaramos de La Castellana, asistieron  Víctor Gandica, director general de la alcaldía capitalina; el supervisor jefe, Eduardo Rojas, subdirector de la Policía; Daniel Pérez, miembro de la junta directiva; Norman Méndez, director de Administración; José Caraballo, director de Gestión  y Lisbeth Vivas, directora de Recursos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los efectivos policiales que recibieron jerarquía  por parte de las autoridades que presidieron el acto protocolar,  uno ascendió a supervisor agregado; diez a superiores; 15 a oficial jefe, y 19 a oficial agregado. Además de 27 condecoraciones especiales por desempeño laboral y reconocimientos que se hicieron de acuerdo a lo contemplado en la resolución 059 del 2014 y la 086 emanada del Ministerio del Poder Popular para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente se reconoció la labor de los semovientes de la Unidad Canina, Deysi, Ranger, Hemmi y Tocker, por el eficiente apoyo al trabajo de sus guías canes, arrojando resultados positivos en la búsqueda de sustancias estupefacientes y psicotrópicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la ocasión, la alcaldesa, para felicitar a todos los oficiales y supervisores promovidos al grado inmediato superior, producto del trabajo que han realizado luego de una rigurosa evaluación que desarrolló Visipol, junto a la Oficina de Recursos Humanos de la Policía Municipal. Y anunció Patricia de Ceballos que homologará los salarios de los funcionarios policiales a partir de enero del próximo año, a fin de reconocer su entrega,  sentido de pertenencia con la institución y por la eficiente labor que desarrollan día a día con los ciudadanos que habitan y visitan el municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>