<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mercado on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mercado/</link>
    <description>Recent content in Mercado on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mercado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Inspeccionaron mercado mayorista de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inspeccionaron-mercado-mayorista-de-tariba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inspeccionaron-mercado-mayorista-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este lunes, desde tempranas horas de la mañana, se dio una nueva inspección a los locales del Mercado Mayorista de Táriba, municipio Cárdenas, por parte de diversos organismos del estado, en busca de artículos de primera necesidad acaparados para la venta con sobreprecio, además de otras irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana, la Superintendencia de Precios Justos (Sundee), tomaron las instalaciones del Mercado para verificar la existencia en los locales comerciales, además se apostaron en los distintos accesos, respaldados también por un grupo de funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magaly Rodríguez, directora de la Sundee en el Táchira, no pudo ofrecer información sobre el procedimiento, ya que este se extendió hasta el final de la tarde, pues aguardaban autorización para algunos procedimientos legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda la mañana llamó la atención que, la mayoría de los locales donde se podía ver por medio de los portones, mercancía, como papel higiénico y arroz, permanecieron cerrados y sus propietarios no se hicieron presentes, aun cuando los lunes es uno de los días más activos de ventas en este popular mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, se hizo presente en el mercado, e informó que recientemente fue cambiada la administración de este recinto. Recordó que desde su llegada como gerente del municipio ha buscado los mecanismos para poner orden e higienizar el lugar, y se mostró presto a colaborar con los funcionarios nacionales en cualquier información que pudieran requerir y que estuviera al alcance de la administración del lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, los funcionarios nacionales que dirigían la inspección, señalaron que este tipo de acciones forman parte de los mecanismos implementados contra el boicot y la guerra económica, que desvía los productos que deben llegarle al pueblo, y aseguraron que quienes incurran en estos delitos serán sancionados conforme a la ley, y la mercancía retenida.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuánto cuesta adquirir un iPhone 6 en América Latina?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cuanto-cuesta-adquirir-un-iphone-6-en-america-latina/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cuanto-cuesta-adquirir-un-iphone-6-en-america-latina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El iPhone 6 fue presentado en septiembre pasado y rompió récords de venta alrededor del mundo. El pasado viernes llegó a sus tiendas oficiales en Latinoamérica, aunque desde hace ya algunos meses se puede conseguir en portales de compra como Mercado Libre. Lo cierto es que es uno de los celulares más codiciados y muchas personas quisieran tener uno, pero ¿en qué país de América Latina es más barato comprar uno de estos dispositivos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con información de Últimas Noticias, publicada en el Mundo Economía y Negocios, Apple solamente cuenta con tiendas oficiales en línea para Latinoamérica en México y Brasil, donde se pueden comprar la mayoría de sus productos. En las demás naciones, para poder tenerlo tendrían que adquirirlo con un operador local o en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, recopilaron el costo promedio de un iPhone 6 nuevo de 16GB en algunos países de América Latina. El precio está en la moneda local, con su equivalente en dólares estadounidenses y señalan en dónde fue consultado el precio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perú: Desde 2 mil 299 soles peruanos (unos 723 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chile: Desde 469 mil 900 pesos chilenos (unos 741 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;México: Desde 11 mil 999 pesos mexicanos (unos 775 dólares) en la Apple Store.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ecuador: Desde 799 dólares en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costa Rica: Desde 465 mil colones costarricenses (unos 856 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colombia: 2 millones 226 mil 900 pesos colombianos (unos 867 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruguay: Desde 1.049 dólares en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil: Desde 3 mil 499 reales brasileños (unos 1.121 dólares) en la Apple Store.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina: Desde 14 mil 499 pesos argentinos (unos 1.614 dólares) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela: Desde 300 mil bolívares (1.500 dólares a tasa Simadi) en Mercado Libre.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>