<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Canal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/canal/</link>
    <description>Recent content in Canal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/canal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos|PC Táchira continúa inspeccionando terrenos y viviendas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotospc-tachira-continua-inspeccionando-terrenos-y-viviendas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira. (Foto: PC Táchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funcionarios de la División de Planificación  y Gestión de Riesgos de Protección Civil Táchira, siguen realizando las inspecciones a terrenos y viviendas como parte de los parámetros de la Misión Vivienda Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil, manifestó que las inspecciones no se han detenido y lo que fue el mes de junio y lo que se lleva del mes de julio se han realizado un total de 493 inspecciones a terrenos y 43 inspecciones a viviendas, en un trabajo conjunto con el Instituto Tachirense de la Vivienda (Intavi), según explica nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que hasta el momento se han visitado 18 municipios: Andrés Bello, Cárdenas, Córdoba, Fernández Feo, Francisco de Miranda, Guásimos, Independencia, José María Vargas, Junín, Michelena, Pedro María Ureña, San Cristóbal, Seboruco, Uribante y Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana se está planificando una visita para los municipios Panamericano, Samuel Darío Maldonado y García de Hevia en donde se estarán realizando más de 100 visitas para realizar inspecciones de terrenos y viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que los respectivos informes se han venido realizando y entregando a las personas que les fueron realizada la inspección y en dicho escrito se dará a conocer la factibilidad de los terrenos o viviendas para las construcciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery link=&amp;ldquo;file&amp;rdquo; ids=&amp;ldquo;422746,422747,422748&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Más de 45 mil 320 metros cúbicos de sedimento se han removido”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-45-mil-320-metros-cubicos-de-sedimento-se-han-removido/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-45-mil-320-metros-cubicos-de-sedimento-se-han-removido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Más de 45 mil 320 metros cúbicos de sedimentos han sido removidos de las distintas fallas provocadas por las fuertes precipitaciones acaecidas en el Táchira, informó Yesnardo Canal, director regional de Protección Civil, quien además aseguró que se han invertido “5 mil 300 horas operativas en máquina y 21 mil 200 horas de trabajo humano en brocales, ramales y subramales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que en estos trabajos interviene personal de Protección Civil, Corpointa, IVT, Barrio Nuevo-Barrio Tricolor, Ministerio del Ambiente y el Ministerio de Transporte Terrestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hasta el momento han desplegado 56 maquinarias y 38 volteos para realizar estos trabajos-, destacó, a la vez que daba cuenta sobre las ayudas humanitarias que se han recolectado, 25,9 toneladas de alimentos, 562 kilos de ropa, enseres y material de limpieza, y 1,5 toneladas de medicinas, que se han distribuido en zonas aisladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Se han atendido 995 familias en La Florida, Macanillo y otras aldeas donde se han enviado 745 cilindros de gas, con la atención de jornadas que viene desarrollando Pdvsa GAS-, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reiteró Yesnardo Canal que continúa el trabajo de recolección de donativos en los centros de acopio oficiales: Protección Civil, Prefecturas, Lotería del Táchira, Fundación de la Familia Tachirense, Gobernación del estado Táchira, 911, y Procuraduría del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Un plan solidario”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera dama del estado Táchira, Karla Jiménez de Vielma, agradeció la acción voluntaria del colectivo y la empresa privada para apoyar el plan “Soy Solidario”; cuyo propósito es brindar una mano amiga a las familias que han resultado perjudicadas por las precipitaciones caídas en Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que Concafé aportó 30 fardos de café, Camiones Torbes e Idalgo Motors entregaron ropa y comida; Confitería el Loro entregó 150 kilos de dulces para los niños; La Gran Parada entregó 400 kilos de comida; Andiplas aportó las bolsas para entregar donativos; Vestiven entregó camisas de hombre y la cadena de zapaterías Marly hizo aporte de calzado para niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó Karla de Vielma que la tarea es llevar un poquito de lo que tenemos y no necesitamos, que para otros es indispensable. “Cuando el sol salga nuevamente, que el Táchira sea reconocida por la hermandad y solidaridad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Sembremos en nuestros hijos la solidaridad que hoy nosotros estamos dando, ayuda y con certeza la vida mañana, en un momento en que lo necesitemos, nos va a retribuir igual-, aseguró.(AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>