<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Canal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/canal/</link>
    <description>Recent content in Canal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/canal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Se mantiene estado de alerta en Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-mantiene-estado-de-alerta-en-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/se-mantiene-estado-de-alerta-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Yesnardo Canal, director regional de PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las últimas 24 horas, según lo reportado por el Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) y el Departamento de Meteorología de la Aviación Bolivariana, se ha registrado en la geografía tachirense un total de 84.7 litros por metros cuadrados, y el municipio San Cristóbal ha recibido 14.8 litros por metro cuadrado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira, explicó que son volúmenes considerables e importantes en virtud de los antecedentes que se han venido presentando y la cantidad de lluvia que se ha presentado en el estado en los meses de junio y julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nuestros equipos de Evaluación de Daños y Mitigación de Riesgos fueron desplegados con el fin de realizar monitoreo en las zonas que hemos determinado como vulnerables en la zona metropolitana-, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que las inspecciones determinaron que fueron presentadas algunas afectaciones, en especial en el municipio Córdoba, específicamente en el barrio Don Alarcón en Santa Ana, donde se registró la afectación de cinco (05) viviendas de construcción improvisada, produciéndose la infiltración de aguas pluviales y fluviales producto del afloramiento de una naciente en los terrenos en donde fueron construidas las viviendas improvisadas, tipo rancho, sin ningún tipo de planificación urbanística.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los funcionarios de Protección Civil Táchira realizaron el estudio del sector con el fin de verificar la factibilidad del terreno para realizar un plan habitacional, todo enmarcado en la Gestión de Riesgos y lo que establece el Decreto #184, para otorgarle al pueblo tachirense terrenos factible para la construcción de una vivienda digna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que en el municipio Capacho Nuevo, en el Páramo La Laja, sector La Neblina se presentó un deslizamiento de terreno de gran magnitud, el cual amenazó a seis (06) viviendas del sector, de las cuales una de ellas fue desalojada de manera preventiva donde los habitantes fueron trasladados a un refugio solidario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que los funcionarios de Protección Civil Táchira se mantuvieron alertas durante toda la noche y durante el día por las precipitaciones que se vienen presentando en el estado Táchira, donde los suelos se encuentran  saturados por las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que las lluvias se mantendrán durante las próximas horas, aprovechó para hacer el llamado a toda la colectividad para que se mantenga alerta y realicen el llamado de emergencia al 911 o al 171 en caso de que se presente algún evento adverso en alguna localidad, para que los organismos competentes se puedan trasladar de manera inmediata a los lugares donde se presente dicha emergencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Canal que, todas las inspecciones que realiza el personal de Protección Civil Táchira son emanadas directamente por el gobernador del estado, José Gregorio, Vielma Mora, todo en el marco de dar fiel cumplimiento al 5to objetivo histórico del Plan de la Patria “Contribuir con la preservación de la vida en el Planeta y la Salvación de la especie humana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(AM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>