<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Efraín on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/efra%C3%ADn/</link>
    <description>Recent content in Efraín on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/efra%C3%ADn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>De la débil neblina -XIII-</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xiii/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/de-la-debil-neblina-xiii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nuestro  primo Luis Efraín Molina Escalante nos ha enviado el infausto mensaje de la muerte de doña Nina Barbosa Méndez de García, hija del maestro Eleuterio Barbosa y de Jovita Méndez, fallecida cerca de los cien años. La Noticia no pudo haber sido más dolorosa para mí, porque en vida consideré a Nina como una hermana. El estudio de mi existencia, prescindiendo de Nina  se  hace incomprensible. Ella era mayor de mí, pero vivíamos calle de por medio, y con ventanas enfrentadas. Nina me inició en muchas cosas de la vida y compartí con ella mi existencia hasta mis veinte años. Cuando me iban a castigar, me iba a casa de Nina donde dormía y comía y me libraba del rejo. Los dos  salíamos a recorrer las calles y casas de Santa Ana y hacíamos un inventario histórico, moral, económico y sentimental de cada casa, de los últimos matrimonios, de quiénes se iban a casar y en qué condiciones; nos enterábamos si vivían amándose o peleando; quiénes vivían arrejuntados y quiénes casados por la Iglesia; en qué parejas se estaba metiendo el adulterio,  quién engañó a quien -como Belén a Manuel con Ramiro- cuáles eran los últimos acontecimientos sociales y culturales. La  Sociedad del Centro Gremios Unidos se fundó  el  24 de febrero 1936 en la casa Escalante. De  donde estaba se mudó para la Gran Casa Molina Palma, en el mismo gran salón donde yo nací. Luego los libros selectos y yo somos hermanos de nacimiento, así lo quiso el Dr. Amenodoro  Rangel Lamus, quien donó 120 libros clásicos a Santa Ana. Como la casa de la biblioteca era nuestra, yo tenía la llave. Así que todas las noches Nina y yo entrábamos a la Biblioteca a manosear  y leer el Tesoro de la Juventud, Shakespeare, Cervantes, Víctor Hugo, Lope de Vega, Fray Luis y con los clásicos españoles los franceses, ingleses, alemanes, ya  en  prosa o en verso y los devorábamos. Eso lo hacíamos casi todas las noches, Nina y yo por nuestros paseos y  caminatas de día sabíamos la vida de todo el mundo. Sabíamos de los amores de Esteban Rangel con Jovita Chacón. Todas las noches  en una banqueta de la Farmacia, había una banqueta. Allí se sentaba Jovita a esperar a Esteban. Duraban conversando  largas horas, pero nunca se casaron. Cuando  alguien se ausentaba de Santa Ana por 5, 10 o más años, al retornar a su pueblo preguntaba ¿Cómo está Santa Ana, qué ha cambiado? La respuesta era siempre igual: “Han cambiado algunas cosas. Lo único que sigue igual son los amores de Esteban y Jovita. El Dr. Gonzalo  Villamizar Adarme, que cumplió en junio pasado 91 años, Médico cardiólogo que vive en Caracas, es  ahijado de Esteban. Yo asistí al entierro de la solterona Jovita, que era nieta de Ana Rosa, hará unos 8 años y pronuncié un discurso en el Cementerio. Pero la vida sigue rodando. La casa de  Nina era un gigantesco taller de arte. El Maestro Eleuterio había construido las mejores casas de la población como la Casa Molina Palma, donde yo nací, y donde estuvo  el Club Bolívar, la Casa Escalante, La Iglesia, había  cuadriculado la Plaza y luego hizo el Parque Bolívar y muchas cosas más. La madre de Nina, Doña Jovita era una artista de la escultura en arcilla. Hizo muchas figura humanas, ovejas, monos, pastores, ángeles, los Reyes Magos montados en camellos, toreros, y flores lindísimas. Todo esto llevó a que en la casa Barbosa Vivas se hiciera un gran pesebre que llenaba toda la sala. Nina me enseñó mucho de lo que eran los sentimientos, los instintos  de los animales y de los amores humanos  desde mis 12 años. El jardín de su casa era el más bello de Santa Ana y tenía plantas y flores que no había en otros  jardines, como el clavel poeta. No había casa en Santa Ana de  la cual Nina no supiera su historia y todo me lo transmitía a mí, a pesar de nuestras diferencias de edades. Casó con José Arévalo García y así me impuse de algunos secretos. No se puede entender mi vida sin Nina Barbosa. Por ello es indispensable hacer un estudio psicopatológico de nuestras dos personalidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Cronista de la Ciudad de Santa Ana&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Cronista Emérito de la ciudad de San Cristóbal.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspenden traslado de Ríos Montt a  hospital mental por admisión de recurso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-traslado-de-rios-montt-a-hospital-mental-por-admision-de-recurso/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/suspenden-traslado-de-rios-montt-a-hospital-mental-por-admision-de-recurso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Guatemala (EFE).- El traslado del exdictador guatemalteco José Efraín Ríos Montt a un sanatorio mental, previsto para  este sábado por orden judicial, quedó suspendido por la admisión de un recurso interpuesto por sus abogados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El letrado Jaime Hernández, miembro del equipo de defensores del general retirado, explicó a periodistas que la Sala de Apelaciones del Ramo Penal admitió a trámite un recurso de exhibición personal (hábeas corpus) presentado por el equipo, y ordenó la suspensión del traslado de Ríos Montt, de 89 años de edad, al Hospital Carlos Federico Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Sala ordenó al Juzgado de Turno de Femicidio y Otras Formas de Violencia Contra la Mujer y Violencia Sexual y Explotación y Trata de Personas, verificar junto con un forense la situación de salud de Ríos Montt, en arresto domiciliario, y presentar un informe en un plazo de 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También pide al Tribunal B de Mayor Riesgo, a cargo del juicio por genocidio al exjefe de Estado (1982-1983), rendir un informe sobre este caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La resolución de la Sala señala que “se ordena suspender el traslado del exhibido al Hospital Nacional de Salud Mental en tanto se tengan los informes solicitados en aras de proteger su derecho a la vida e integridad como derecho humano”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>