<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Visitante on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/visitante/</link>
    <description>Recent content in Visitante on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 16:32:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/visitante/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Residente desmiente separación de Calle 13</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/residente-desmiente-separacion-de-calle-13/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 16:32:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/residente-desmiente-separacion-de-calle-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Residente y Visitante, integrantes de la banda Calle 13. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La banda puertorriqueña Calle 13 actuó en la ceremonia de clausura de los Juegos Panamericanos de Toronto 2015 el pasado domingo, y al parecer, ese fue el último concierto de una etapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La separación del grupo se dio por oficializada a partir de distintos comentarios de sus integrantes en las redes sociales. Por ejemplo, Eduardo Cabra, más conocido como Visitante, abrió su fan page en Facebook, y desde allí compartió imágenes de ese ¿último show? Explica el diario El País de Uruguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¡Gracias Toronto! Y gracias a los que en algún momento brincaron con nosotros durante estos 10 años&amp;hellip;&amp;rdquo;, escribió, al tiempo que el guitarrista Ismael Cancel publicó en Twitter: &amp;ldquo;Nuestra última tarima y último publico como la #Calle13. Gracias a todos los que la sintieron&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la postura del cantante René Pérez Joglar fue distinta. Si bien le dio impulso a su página personal en Facebook (donde también apoyó los proyectos individuales de sus compañeros de banda), hoy expresó por ese medio: &amp;ldquo;¿Cuál es el invento de los medios de seguir hablando de que Calle 13 se separa? Trabajar en proyectos alternos o paralelos no es separarse&amp;rdquo;.
&lt;p id=&#34;m197-4-198&#34;&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Un hasta luego&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p id=&#34;m207-4-208&#34;&gt;Fuentes cercanas a la banda confirmaron a El País que Calle 13 sólo decidió hacer una pausa, tras dos años sin descanso dando la vuelta al mundo con la gira &amp;ldquo;Multiviral&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Esto es sólo un hasta luego&amp;rdquo;, expresaron, confirmando que el concierto brindado en Toronto fue el broche del tour.&lt;/p&gt;
Ahora, Residente se tomará un tiempo para trabajar en su proyecto musical solista, mientras que Visitante ahondará en su trabajo como productor con otros artistas.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Proyecto nuevo, nombre nuevo..Ahora me consiguen en twitter como &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Residente&#34;&gt;@Residente&lt;/a&gt; Gracias a mi amigo Sócrates Rodríguez por donarme el nombre..&lt;/p&gt;
— Residente (@Residente) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Residente/status/624686295013584900&#34;&gt;julio 24, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Comparto con ustedes mi cuenta oficial en facebook para que me sigan por ahí también &lt;a href=&#34;https://t.co/XMvvY9KaP2&#34;&gt;https://t.co/XMvvY9KaP2&lt;/a&gt;

— Residente (@Residente) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Residente/status/625613705032663040&#34;&gt;julio 27, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Cual es el invento de los medios de seguir hablando de que calle 13 se separa?Trabajar en proyectos alternos o paralelos no es separarse.&lt;/p&gt;
— Residente (@Residente) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Residente/status/625825856125030400&#34;&gt;julio 28, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>