<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carlos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/carlos/</link>
    <description>Recent content in Carlos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/carlos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¡Dólar tomorrow!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/dolar-tomorrow-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/dolar-tomorrow-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A raíz de mi artículo del 22 de marzo del presente año, titulado: ¡Dólar Today!, donde aparte de recibir unos cuantos insultos hacia mi persona a través del Twitter de dicha página, y algunos otros emails donde “ignorante” fue el calificativo más benévolo que recibí; un amigo me preguntó: “Carlos, a qué tasa ves tú el dólar paralelo el día de mañana”. “Ni la más remota idea, pregúntaselo a la gente de Dólar Today”, le respondí. “¿Es que acaso tú no eres economista?” Me contestó.
¿Soy economista? Pero según la gente de Dólar Today, y algunos otros, parece que tengo que demandar a la Universidad Católica Andrés Bello por haberme hecho perder cinco años de mi vida, así como a la Florida International University por el robo que me hicieron por esos dos costosos másters que cursé, incluyendo el de Especialista en Finanzas; o quizás la razón sea por mi origen de padres gallegos, donde no he logrado salir todavía de ser el protagonista de los chistes.
Pero si en julio del 2014, según esta página, el dólar estaba en Bs. 70, y al escribir hoy este artículo, está en 630; quiere decir que el bolívar se ha devaluado el novecientos por ciento en un año. Espero que este cálculo no me lo objeten también, porque ahí ya tendría que apelar al colegio Cervantes, donde cursé bachillerato.
¡No entiendo!, ¡esta herencia de mis padres es dura! ¿Pero qué tanto han cambiado nuestras variables y circunstancias económicas en un año para que se justifique una devaluación de nuestro signo monetario en un 900 %? En esa oportunidad me explicaron, mediante un email anónimo, que la cotización la basaban en el mercado de la frontera, del peso-bolívar y la tasa del peso-dólar. Al respecto, me pregunto: ¿Es la frontera quién marca el precio a DT, o es DT quien marca el precio a la frontera?
En ese mismo artículo les pedí, con la mayor humildad del mundo, que sacaran la página del aire por el irremediable daño que le estaban haciendo al país, y me acusaron de que me vendí al Gobierno. ¡Seguramente no se tomaron la molestia de leer dos de mis libros! Si no se escondieran detrás del anonimato, con mucho gusto se los enviaría.
Una cosa es estar con o en contra del Gobierno; y otra muy distinta es estar en contra de Venezuela y los venezolanos. No hay economía en el mundo que aguante una devaluación del 900 % sin llevar irremediablemente al país y a toda su población a la pobreza, debido a que destruye completamente el tejido empresarial, pulveriza el poder adquisitivo de los sueldos y acelera la espiral inflacionaria indetenible.
Ustedes, señores, se están aprovechando de que se convirtieron en los marcadores de la tasa cambiaria, para manipularla a su antojo y en función de sus intereses, haciendo que todos los venezolanos paguemos con pobreza y miseria sus intenciones ocultas; y esto también es una forma de terrorismo. Lo que es lamentable, es la hipocresía y la doble moral de quienes condenan una forma de gobernar, pero apelan al anonimato y a unas acciones donde siembran la miseria en el país, bajo el lema de que el fin justifica los medios.
Lo daños causados ya son irremediables, los que se puedan seguir causando pudiesen terminar en tragedia. De nuevo, con la mayor humildad del mundo, les pido: saquen la página “Dólar Today” del aire; ya que no quiero imaginarme las consecuencias si continúan con esta tendencia alcista vertiginosa e injustificable.
¡No hay razones suficientemente válidas, para que los venezolanos nos merezcamos esto y sobre todo de parte de otros venezolanos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No respetar resultados de las primarias puede generar abstención en San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Casanova Leal. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente político opositor Carlos Casanova Leal, en San Cristóbal se deben respetar las primarias, pues “el no hacerlo puede generar abstención; sacar cuentas desde la arrogancia no es bueno, el elector de San Cristóbal es exigente a la hora de votar. Recuerdo el caso de la Gobernación, a los electores no le gustaba el candidato y simplemente no votaron, aun cuando la unidad pedía los votos para que no llegara el oficialista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el análisis de Casanova Leal, pide respetar los resultados de las primarias, en el sentido de que si la persona electa (Ceballos) no puede postularse por estar inhabilitada, le corresponde el puesto a quien quedó de segundo, que fue él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Táchira y particularmente San Cristóbal tienen que galvanizarse, una sólida votación, no solo para ganar sino para estructurar una unidad superior, que implique no solo a la oposición MUD, sino que incluya a los que no están dentro de esta estructura. El proceso de primarias  es la unidad, es el mecanismo que selló el ciudadano con su voto. Con la participación de 30 mil electores comenzaremos sumando al resto de la sociedad, a la oposición en sus distintas estructuras, darles la mano a los que acompañaron el proceso y ahora no lo hacen. La crisis nos obliga a buscar esa unidad superior para que la crisis de sociedad y de gobernabilidad la podamos enfrentar con liderazgos sólidos y con la unidad de todos los sectores sociales y partidistas”.
Para Casanova, el mejor argumento a la oposición que no está en la MUD es precisamente que la primaria es la decisión ciudadana, que ellos también deben acatar por provenir de la base social de forma directa. “Nadie podrá ir en contra de la decisión popular expresada en la primaria y es un motivo que sirve para sumar a otros que hoy no están”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tengo la satisfacción de ser un constructor de unidad y me aboco a sumar a los que no están, que son precisamente los que sumamos con la experiencia de ser portadores del estandarte unitario que entrega el ciudadano con su participación en la primaria -dice el dirigente opositor-. La votación de la MUD expresada en más de 6 mil votos, la de Ceballos en 13 mil y el aporte independiente en más de 6 mil, indican lo variado de los participantes y de cómo electores provenientes de la pluralidad político-partidista se funden con el elector independiente. Tenemos y debemos construir la hoja de ruta de trabajo parlamentario, de acuerdo con la participación origen de nuestra candidatura, para que sea producto de la participación partidista y gremial. No albergo molestia por los que salen equivocadamente a descalificarme, les tiendo la mano para sumar. Tengo la convicción de que al final se respetará la expresión popular que participó en la primaria.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>