<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carlos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/carlos/</link>
    <description>Recent content in Carlos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/carlos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Multicampeón apneísta  venezolano emigró del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/multicampeon-apneista-venezolano-emigro-del-pais/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/multicampeon-apneista-venezolano-emigro-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El multicampeón venezolano de buceo a pulmón Carlos Coste, primero en pasar la barrera de los 100 metros de profundidad en inmersión libre y peso constante, se ha alejado de su país por sentir “alergia” al actual Gobierno, señaló hoy a Efe en una entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desgraciadamente ahorita para apoyar las iniciativas deportivas en Venezuela tienes que involucrarte de una u otra manera con el ministerio del Deporte y el Gobierno y sinceramente yo le tengo alergia a todo eso, allí todo es política y una política muy basura, muy dañina para el deporte”, indicó Coste, quien reside desde hace meses en la isla de Bonaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste, que ha logrado 11 registros mundiales, es muy crítico con el Gobierno venezolano, que, según dice, “ha desangrado al país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo no he querido regresar hasta ahora por toda la crisis que hay, la delincuencia, no quiero pasar un mal rato allá, a pesar de que me da mucha tristeza no poder ver a mi familia, a mis amigos, pero he decidido no correr riesgo de acercarme allá hasta que la situación cambie”, argumentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el buceador, que “desde hace unos dos o tres años” ha manifestado públicamente su “rechazo por lo que está ocurriendo en Venezuela con todo el rollo político”, asegura que “ellos (el Gobierno) están metidos en el deporte y lo usan como una propaganda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste emigró hace poco más de un año junto a su esposa a la cercana a Venezuela isla de Bonaire, donde instaló una escuela de buceo libre en la que enseña y ofrece equipos profesionales para la práctica de la apnea en sus diferentes modalidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El deportista viene de participar la semana pasada en el “Deepsea Challenge 2015” en Bonaire, un evento en el que intentó superar el récord mundial de 145 metros de profundidad en la modalidad de peso variable, pero se quedó en los 126 y regresó a la superficie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como un “momento crítico” calificó el accidente que sufrió en Egipto en 2006, cuando sufrió un embolismo cerebrovascular gaseoso, mientras intentaba superar los 183 metros de profundidad en la especialidad sin límite que entonces ostentaba el austríaco Herber Nitsch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me hizo darle más importancia a lo que es la seguridad en mis próximos proyectos y récords, y fue una enseñanza no solo para mí, sino para la institución del ‘freediving internacional’ (Asociación Internacional para el Desarrollo de la Apnea, AIDA)”, recordó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue como el primer accidente en su tipo a ese nivel y se fueron modificando muchos reglamentos y protocolos”, agregó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coste fue el primer campeón mundial de profundidad individual de la AIDA en 2005, y ha sido acreditado con dos récords Guinness, el primero en 2003, por convertirse en el primer ser humano en lograr una inmersión libre de más de 100 metros, y el segundo en 2010 por realizar la apnea más larga en una cueva (150 metros).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Establecimientos privados en el Táchira mantienen venta por terminal de cédula</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/establecimientos-privados-en-el-tachira-mantienen-venta-por-terminal-de-cedula/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/establecimientos-privados-en-el-tachira-mantienen-venta-por-terminal-de-cedula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confusión entre los consumidores ha generado la medida anunciada por el ministro de Alimentación, Carlos Osorio, de eliminar la venta por terminal del número de cédula y emplear sólo las captahuellas como control, ya que en algunos comercios y farmacias de la ciudad de San Cristóbal se mantienen trabajando con ese sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fui a comprar pañales y me dijeron que era por terminal de cédula, como no me tocaba no me vendieron. Y me pregunto yo: Eso no lo eliminaron”, manifestó muy molesta Fernanda Araque al encargado de un establecimiento, quien le indicó el pasado domingo que solo podía comprar pañales si su cédula terminaba entre el 5 y el 9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo con publicaciones de varios medios de circulación nacional, a casi 15 días del anuncio de Osorio el sistema del terminal de cédula empezó a desmontarse en los establecimientos públicos, Pdval y Bicentenario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, las cadenas privadas de supermercados y farmacias planean continuar con este mecanismo hasta que el sistema biométrico esté operativo en todos los comercios, tal y como se había acordado en un principio con el gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es así como Bicentenario, y Pdval ya no venden productos según ese método y se estima que Mercal tampoco. La visita a esos supermercados podrá hacerse todos los días de la semana, pero no podrá repetirse la compra de un mismo producto y la cantidad -en el caso de los regulados- estará restringida a determinado número semanal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de Farmatodo, algunos empleados bajo anonimato manifestaron que la venta sigue siendo por cédula y captahuellas porque no han recibido ningún oficio con la petición de eliminar ese mecanismo. “Sabemos que en algún momento suspenderán el sistema de venta por cédula, pero no sabemos cuándo porque no hay un oficio que lo autorice”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este momento las captahuellas no se encuentran interconectadas. Se espera que el sistema arranque este mes, pero habrá que esperar un poco más para que funcione tal y como fue concebido, es decir, para que sea capaz de bloquear a los usuarios que no puedan justificar compras excesivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera que aun cuando el sistema de la cédula sea eliminado, continuarán limitándose las cantidades semanales que puede adquirir el consumidor, de acuerdo con una lista publicada recientemente por el Ministerio de Alimentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, los usuarios en las colas de los establecimientos están a la espera de los anuncios oficiales que pongan fin a la incertidumbre. Entre ellos manejan la información que el ministerio está analizando aumentar la cantidad de productos semanales que adquiere cada persona, pero solamente para 16 rubros de regulados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“No se aplicó como era”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valga recordar que entre marzo y abril, todos los supermercados y cadenas de farmacias se terminaron de apegar a la venta de productos por terminal de cédula como una fórmula para evitar las largas colas que se formaban en las afueras de los establecimientos, y por las cuales fueron sancionadas algunas empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el 16 de junio el ministro de Alimentación, Carlos Osorio, anunció que el sistema de venta por cédula cambiaría: “Hay irresponsables que aplicaban la venta por número de cédula solo a productos básicos; esa no era la instrucción y por eso, la venta de esa forma va a desaparecer”. No indicó a partir de cuándo entraría en vigencia la medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guevara: “Ley Anticontrabando colombiana es otra farsa que multiplicará el delito”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando-colombiana-es-otra-farsa-que-multiplicara-el-delito/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/ley-anticontrabando-colombiana-es-otra-farsa-que-multiplicara-el-delito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“El contenido de la nueva Ley Anticontrabando del Estado colombiano es una pantomima u otra farsa más, y un falso positivo del gobierno del país vecino, porque tal y como está concebida no acabará con este flagelo, ni siquiera lo reducirá, más bien lo multiplicará», opinó el secretario regional del PPT y candidato por lista a la AN en Táchira, Juan Carlos Guevara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guevara sostuvo que: «Este instrumento plantea la penalización de aquellos contrabandistas cuyo valor de su mercancía supere los 50 salarios mínimos colombianos mensuales, es decir, lo que representaría en Colombia 12.100 dólares americanos, más o menos lo que cuesta una gandola de 30 toneladas con mercancía de contrabando; con esta medida no se está penalizando el delito, sino la cantidad o la proporción de la mercancía ilícita, pues todo el contrabando cuyo valor esté 10 dólares menos es legal».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A su juicio, esta situación “lejos de eliminar el flagelo del contrabando lo que hace es multiplicarlo, pues ahora cada estructura contrabandista deberá modificar su organización para distribuir sus mercancías a pequeñas cantidades, en función de evadir las sanciones previstas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó que: «Las verdaderas intenciones del presidente Juan Manuel Santos con esta ley son, por un lado, bajar los índices de desempleo que existen en toda su frontera, institucionalizando el delito del contrabando, pues es lógico que con la modificación necesaria de las estructuras contrabandistas se requerirá mayor personal para poder operar, pero, además,  busca apoderarse del negocio de la frontera colombo-venezolana, llámese contrabando, con la ayuda de las actividades cambiarias».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Curiosamente, esta ley no menciona para nada el tema de las actividades cambiarias en Cúcuta, que empobrecen diariamente el valor del bolívar frente al peso colombiano, lo cual representa la razón y motivo principal del contrabando, pues cada vez que arbitrariamente le restan valor a la moneda venezolana, los pesos colombianos adquieren mayor poder adquisitivo y, por ende, los contrabandistas obtienen mayor capacidad de compra de mercancía de contrabando— resaltó Guevara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esto revela también la intención de Santos de apoderarse del negocio de la frontera, es decir el contrabando y las operaciones cambiarias, que hasta el momento han sido dominadas por el uribismo”, aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadió el candidato a la AN por la tolda azul que también esta ley “obedece al compromiso político y electoral que mantiene Santos con estos sectores cambistas. Es por ello que oportunamente plantea esta norma previo al proceso electoral donde el señor Luna Romero, presidente de la Asociación de Cambistas del Norte de Santander, es candidato a la alcaldía de Cúcuta, sector íntimamente vinculado al contrabando y al negocio cambiario, que constituyó un apoyo fundamental para el triunfo de Santos en la presidencia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— El llamado de alerta es para el presidente Nicolás Maduro, a fin de que tome las medidas necesarias para evitar el aumento considerable del contrabando hacia el vecino país, una vez que entre en vigencia la referida ley perversa que lesionará los intereses de todos los venezolanos; y, en este orden, saludamos que el Ministerio de Finanzas esté evaluando la apertura de casas de cambio en la frontera con Colombia, como una forma de empezar a imponer el valor real del bolívar frente al peso colombiano, estructuras que deben instalarse en todas las fronteras del país, es decir, en frontera con Colombia, Brasil, mar Caribe, en terminales aéreos, marítimos y fluviales— señaló. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinan a teniente del Ejército en autopista de Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asesinan-a-teniente-del-ejercito-en-autopista-de-carabobo/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 19:20:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asesinan-a-teniente-del-ejercito-en-autopista-de-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;detalle_nota_titulo&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos funcionarios de seguridad fueron asesinados la noche del viernes en el estado Carabobo. Ambas víctimas fueron atacadas a tiros en distintos sectores del Municipio Carlos Arvelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primero en ser ultimado fue el oficial de Policarabobo José René Díaz Rodríguez, de 30 años, a las 8 y media de la noche dentro de su vivienda, ubicada frente a la plaza El Indio del sector Belén, reseñó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El efectivo estaba con el suegro y llegaron tres sujetos armados que le dispararon directo. Le robaron un koala donde tenía una fuerte suma de dinero, producto de la venta de unos animales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horas más tarde, justo a la medianoche, hampones mataron al primer teniente del Ejército Reinaldo Alfredo Jiménez Rangel, de 28 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El militar viajaba en su vehículo Ford Fiesta gris en compañía de su novia, cuando se quedaron accidentados en la autopista vía Güigüe, justo en el sector campesino Chayota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí fue sometido por seis maleantes que le salieron al paso y lo asesinaron. Le dispararon cuatro veces y su cadáver fue hallado amarrado a un árbol de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuentes policiales informaron que lo hampones sometieron a la novia del funcionario y abusaron de ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lo que va de año 18 funcionarios de seguridad de distintos organismos han sido asesinados en el estado Carabobo, según estadísticas que maneja el Cicpc.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición de manualidades por fin de año en la escuela de labores San  Judas Tadeo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exposicion-de-manualidades-por-fin-de-ano-en-la-escuela-de-labores-san-judas-tadeo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exposicion-de-manualidades-por-fin-de-ano-en-la-escuela-de-labores-san-judas-tadeo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La dirección de  la escuela estadal de labores San Judas Tadeo, en la calle 10, entre carreras 15 y 16, del barrio San Carlos,  invita a la exposición anual de trabajos elaborados por los estudiantes durante el año 2014-2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eddy Moreno, directora de la institución, informó que la muestra será inaugurada el viernes 3 de julio, en horas de la tarde y estará abierta los días sábados 4 y domingo 5,  entre la 1:00 y 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los asistentes podrán observar trabajos elaborados en cerámica, floristería, manualidades en general,  tejido, bordado, corte y confección, pintura en tela, gastronomía y repostería, entre otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La invitación es para todas las personas que quieran apreciar los trabajos manuales, los cuales son creaciones de las estudiantes, quienes se esmeran en plasmar en cada pieza de cerámica, en cada pieza de bordado o de pintura las nociones aprendidas”, dijo la educadora de la institución que recientemente cumplió 52 años de fundada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreno aprovechó la oportunidad para invitar a todas las personas interesadas en los 14 cursos que imparten  para que se acerquen al plantel  luego del 13 de julio cuando será abierto el proceso de inscripciones para el nuevo año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los cursos que serán abiertos corresponden a las áreas de peluquería, computación, corte y confección, cerámica, floristería, pintura, tejido, bordado, gastronomía, repostería”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(JLG)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>