<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carlos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/carlos/</link>
    <description>Recent content in Carlos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 13:16:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/carlos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Once energías negativas que te afectan la salud</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/once-energias-negativas-que-te-afectan-la-salud/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 13:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/once-energias-negativas-que-te-afectan-la-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La inteligencia emocional es aquella capacidad que permite controlar las emociones y expresarlas de forma asertiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la palabra “inteligencia” suele estar ligada con conceptos relacionados con la memoria y la capacidad cognitiva, la mente es mucho más amplia y muy pocas veces las personas son conscientes del poder que pueden tener sobre su mundo interior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periodista Carlos Sánchez escribió el libro digital ‘Desahógate, guía de entrada a tu mundo interior’, que se puede descargar a tráves de su página web: .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí habla sobre su proceso para salir de 14 años de adicción al juego, y de su entendimiento de que la fortaleza para superar ese problema estaba dentro de él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Intenté con millones de cosas que me permitieron ver que la verdad estaba dentro de mi y que si yo no construía un mundo interior propio, jamás iba a salir de ese entorno nocivo”, explica Carlos sobre la forma en la que superó su adicción, una lucha en la que trabaja todos los días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El autor ofrece en su libro algunas pautas para el manejo de once emociones. “No se deben entender como buenas o malas, la idea está en sentirlas, darles su lugar y seguir adelante. Hay que liberarse de las cosas negativas que no te llevarán a ningún lugar, por el contrario, te limitarán y te robarán tiempo valioso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, hacemos un breve resumen sobre once emociones poderosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una emoción primaria, muy tóxica, que genera en los individuos una enorme incapacidad de manejarla, llevándolos a desatar sentimientos destructivos. Sin duda es la más violenta de todas las emociones humanas. Como tratas serás tratado. Es peligrosa porque genera una reacción, es decir, un conflicto entre dos personas. Sin embargo, es aún más peligrosa cuando no se saca, sino que se guarda y como una olla a presión explota en cualquier momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Miedo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los monstruos no están debajo de tu cama, están dentro de tu cabeza”, es la mente quien dice qué creer y en qué no. El miedo muchas veces es positivo, porque el temor puede evitar que hagamos cosas que en el interior sabemos que nos harán daño. La valentía no es la ausencia del miedo, es el conocimiento y la destreza para controlarlo. En lugar de evadirlo, confróntelo, haga un análisis de a qué es lo que le teme, imáginese como vencedor y haga que pase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Envidia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin duda el mundo de hoy sufre de envidia. Pareciera que no toleráramos ver al otro feliz y pleno como ser humano, porque nuestros propios fantasmas nos están recordando nuestra incapacidad para conquistarnos y comprendernos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se le da vuelta a la envidia, y se le toma como un motor para alcanzar eso que se sueña o que llama la atención en otra persona, puede ser un increíble aliciente para superar los fantasmas y encontrar el camino hacia el éxito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ansiedad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Un grito del alma presa de sí misma”. Hay que tener cuidado porque el acto de luchar contra la ansiedad puede provocar más estrés. Las personas con ansiedad tienden a hacer respiraciones más rápidas o a tomar más oxígeno del que necesitan. Esto se llama “hiperventilación”, y es responsable de muchos de los síntomas de ataques de ansiedad. Se aconseja entrenar al cuerpo para respirar más despacio y mejor, de tal forma que el cuerpo reciba el oxígeno necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En los celos están intrínsecos el afán de posesión, el temor a la pérdida, ciertas dosis de egoísmo, actos de violencia, pulsión de muerte y una estrecha relación con el erotismo”. Son propios de personas inseguras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando aparecen de forma ocasional y ante la mirada o el halago de un tercero pueden resultar simpáticos, pero a largo plazo no tienen ningún beneficio. Recuerde que nadie pertenece a nadie, la pareja existe porque dos personas deciden voluntariamente estar juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El apego&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo me apego, tú te apegas, él se apega, nosotros nos apegamos, ustedes se apegan, ellos y ellas se apegan”. Es una dependencia que muy pocas veces se evidencia como útil, debido a que implica poner en manos de otra persona la posibilidad de ser feliz. Se anteponen los deseos, los sueños y las creencias de otro. Se cae fácilmente en los chantajes emocionales, se asumen culpas imaginarias y se sacrifica la felicidad y la tranquilidad, para dársela a otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adicciones&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El infierno de la vida. Una persona autodestructiva es una persona sin amor propio, con poca confianza en sí misma, con un deseo interior permanente de agresión. Suelen tener una sensibilidad muy alta. Todos tenemos un sentimiento latente de autodestrucción, es por eso que es vital fluir, dejar ir y encontrar el poder que está dentro de nosotros. En la medida en que se le da poder a la voz interior negativa, se pierde el control para salir adelante”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autoestima&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El primer paso hacia el éxito es quererse a si mismo”. La autoestima es importante porque la valoración de si mismo es la fuente de la salud mental, es la idea que usted tiene de si mismo y tiene grandes efectos en su pensamietos, emociones, valores y metas. La baja autestima lo va a hacer sentir inapropiado en la vida y lo va a llevar a creer que usted no merece cosas buenas. Sus elecciones serán erróneas y sus metas serán negativas y tendrá comportamientos destructivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soberbia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandamás inseguro. Es propio de personas que están buscando y desean con anhelo tener reconocimiento y distinción por parte de los demás. Esto cobija a todas las personas que desean controlar a los demás, que no aceptan que cada quien tenga su propia opinión o un gusto diferente. Si bien es necesario que toda persona reconozca su capacidad y su valor, siempre es mejor demostrarlo con hechos. Existe una línea fina entre ser muy confiado y tener un ego fuera de control.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Culpa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Soy culpable por el solo hecho de haber nacido”. Asumir la responsabilidad frente a todo tipo de circunstancias no lo hace estar al frente de la situación, por el contrario, le otorga un peso de remordimiento que no le ofrece ninguna solución. Los sentimientos de culpa atan al pasado o a determinadas personas. Ser conscientes de que esos sentimientos están equivocados, libera. La culpa hace a las personas más débiles y víctimas más fáciles de las relaciones tóxicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pereza&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La pereza esta asociada con el aplazamiento permanente de los objetivos, sueños y metas”. Hace que su atención se disuelva con cualquier otra actividad, disolviendo el objetivo principal por el cual quiere luchar, alejándolo de sus objetivos, de su verdadero éxito y desarrollo. Muchas veces se origina por falta de motivación, si su trabajo no le gusta, ni le apasiona, cámbielo o trate de encontrar una actividad que le genere emoción y sensación de triunfo. }&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay medicamentos para la hipertensión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-medicamentos-para-la-hipertension/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-medicamentos-para-la-hipertension/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Al parecer, hay quienes hacen el sacrificio y compran los medicamentos en Colombia, a pesar de ser dos o tres veces más caros. (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b3-DLN201990.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;No hay medicamentos hipertensivos en San Cristóbal.  (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425357&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b3-DLN201990-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; No hay medicamentos hipertensivos en San Cristóbal. (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay medicamentos contra la hipertensión en el estado. La población vuelve a quejarse y está desesperada, porque dicen que esa enfermedad es como “un asesino silencioso”, pues muchas veces ni la sienten y puede tener resultados fatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Pabón, tiene treinta años de edad y está preocupado porque no consigue el medicamento que le recetó su cardiólogo. “Me toca el Telmisartán, de 80 miligramos, pero no lo consigo desde hace dos meses, aquí en San Cristóbal lo he preguntado en más de veinte farmacias, y lo he mandado a buscar en varios municipios del interior del estado y tampoco lo encuentran, estoy desesperado, lo que he hecho es reducir mis dosis, las últimas pastillas que me quedan las he partido por la mitad para rendirlas y para estirarlas aún más; la semana pasada no la tomé tres días porque, qué hago, gracias a Dios no he tenido otros síntomas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No sé qué está pasando, dicen que el problema es de dólares y, si es eso, que los liquiden para que en el país produzcan o importen los medicamentos que necesitamos los venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Tiene Olmetec Plus? ¿Micardis Plus? ¿Norvak?, ¿Amilodipina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mientras el farmaceuta revisa la existencia en la caja, la respuesta era: “no ha llegado”, en la medida en que se le iba preguntando –dijo-. La Amilodipina es la misma Norvak, pero no ha vuelto a llegar, queda puro “Aloc”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó –coincidió con sus colegas de otras farmacias- en que “los medicamentos de la tensión son los que están más agotados, es muy poco cuando llega y a veces tardan entre tres y 6 meses en venir, y cuando llegan apenas dejan dos cajitas, después duran tiempo sin llegar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué dicen los distribuidores, aseguró el farmaceuta que comentan que los laboratorios no quieren producir, “más que todo por el dólar; pero ahorita en este momento tampoco se encuentran anticonceptivos, y volvió a escasear el Acetaminofén; el año pasado era muy poco lo que llegaba, y ahorita ni para niño ni para adultos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un farmaceuta comentó que llegan familias prácticamente completas y quieren comprar todo el medicamento para una sola persona, de allí que, recordó, hay un “regulamiento”, en el que venden con récipe médico, sobre todo la medicina que está agotada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias dicen que prefieren vender de a una unidad por persona, para que pueda alcanzar a beneficiarse más gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El problema –dicen- es que cuando se agota nada pueden hacer por ayudar a la gente que llega desesperada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre les comentan –manifestó- que han caminado todas las farmacias del centro, Barrio Obrero, Táriba y Palmira, “pero igualito, no consiguen, dicen que prefieren ir a la Parada de Cúcuta, porque allá es donde más se encuentra, aunque tengan que pagarla al doble o triple de cara, en vez de seguirla buscando aquí”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí que, ante esto “qué hace la gente”, un vendedor respondió: “rebuscarse, el que pueda va a Colombia a buscar el medicamento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“También me quiere inhabilitar Vielma porque sabe que está mal en las encuestas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tambien-me-quiere-inhabilitar-vielma-porque-sabe-que-esta-mal-en-las-encuestas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tambien-me-quiere-inhabilitar-vielma-porque-sabe-que-esta-mal-en-las-encuestas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Juan Carlos Palencia: No he sido directivo de ninguna fundación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El señor gobernador vuelve a mentirle al pueblo al pretender involucrarme en supuestos hechos irregulares que no he cometido, pues nunca he sido director de ninguna fundación y tampoco he recibido cheques sin justificación, eso es otra falsedad… usted continúa la persecución política en mi contra basada en falsedades y ollas montadas”, declaró el diputado de AD en el Consejo Legislativo, Juan Carlos Palencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con documentos originales del acta constitutiva de la Fundación Infoger, organización sin fines de lucro dirigida a la formación y capacitación académica de dirigentes universitarios, Palencia aclaró que: “En 2004, siendo consejero universitario en la Ucat, formé parte de la junta fundacional, pero nunca tuve un cargo directivo allí, ni percibí dividendos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Fui miembro fundador en el 2004, pero nunca he ocupado cargo directivo en esa fundación, porque desde el año 2000 trabajé como auditor en la Contraloría del Estado. Si es verdad que la fundación recibió recursos en el 2012, los cuentadantes son quienes deben declarar, pero usted no sabe nada de la administración pública”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A su juicio, “se nota la mala intención del gobernador, quien mostró copia de una sola acta y pretende inculparme y nuevamente me difama al decir que recibí dinero en la gestión”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el parlamentario, “el gobernador está desesperado y preocupado porque la encuesta que pagó  arrojó resultados pésimos respecto a su popularidad, mientras que entre los dirigentes políticos de oposición, mi imagen está bien posicionada”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Él quiere inhabilitarme políticamente y meterme preso, cada vez con una maniobra diferente, primero me acusó de financista, luego de “guarimbero”, de tener bienes en otro país y la última canallada es decir que sustraje dinero de la Gobernación pasada, y para armarme todo este expediente falso utiliza a las instituciones del Estado venezolano como francotiradores y así sacarme del juego a mí y a otros dirigentes -insistió Palencia-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cada ladrón juzga por su condición, como Vielma Mora tiene varios testaferros en el negocio de la chatarra, de los alimentos. Lo digo con basamento, donde está construida la sede del Seniat, en la Rotaria, el dueño del terreno es el mismo de la empresa que dotó y equipó al Seniat. Qué casualidad que es el mismo dueño, que tiene varias empresas y son los número uno en construcción y electrificación en el gobierno de Vielma Mora”, denunció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Advirtió que “el gobernador me está enviando un mensaje, para que me vaya del estado, para silenciarme, y le respondo claramente que no me voy del país, sigo con mi función parlamentario, en la lucha social y vigilando. El mismo día que usted fue electo gobernador me escogieron como diputado; cumpla su función y yo haré lo mismo”, aseguró.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A lo único que le temo es que Palencia  se vaya de aquí con los reales que robó”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador acusó nuevamente al legislador Juan Carlos Palencia de percibir recursos a nombre de una fundación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa de radio y televisión “Vielma Mora Construye”, este lunes, el mandatario regional mostró soportes, documentos y reveló que el diputado suplente por AD, Juan Carlos Palencia, “es vicepresidente de una fundación de informática y gerencia denominada Infoger y que sí obtuvo dividendos de la gestión de Pérez Vivas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó Vielma Mora que el 15 de noviembre de 2012 la fundación, conformada por estudiantes de la escuela de Administración con mención en Informática Gerencial, de la Universidad Católica del Táchira, recibió un primer cheque con sello del gobierno del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El cheque está firmado y fue retirado el 16 de noviembre del 2012. Hay una particularidad, es un cheque de gerencia, para reafirmar que no rebotara, porque desconfiaban de su propia administración, y ahí está con todo especificado”, detalló el gobernador al mostrar las órdenes de pago emitidas por la gestión anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mañana dirán que el gobernador Vielma Mora sacó esos cheques porque le tiene miedo a Palencia. No, a lo que le tengo miedo es a que Palencia se vaya con la cabuya en los pies. O porque Palencia va a ser diputado o gobernador, tampoco es así. Miedo a que se vaya con los reales que se robó -advirtió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información recabada por el jefe del gobierno regional, “el Seniat no tiene actualizado el RIF de esta fundación, la cual está vinculada con la Universidad de Granada y funciona como una organización no gubernamental sin fines de lucro, con personalidad jurídica, ubicada en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó el mandatario que un segundo cheque de la administración de Pérez Vivas se entregó posteriormente. “Ya el gobierno bolivariano había ganado las elecciones, cuando un día antes de yo recibir la conducción del estado Táchira se entrega un cheque del Situado ordinario, por 130 mil bolívares, a la fundación Infoger”, fustigó el gobernante, mostrando las evidencias de su denuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Vielma Mora, el mencionado cheque fue solicitado, elaborado y entregado al beneficiario el 20 de diciembre de 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalló que: “Esos trámites fueron hechos en tiempo récord, con energía, y la papelería aparece firmada por el abogado Wolfang José Meneses Vivas, director de la secretaría del despacho del gobernador, autorizando para cobrar ese cheque a José Roberto Carrero Guillén”, concluyó el primer magistrado tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vielma Mora volvió a cuestionar algunas de las informaciones publicadas en la prensa regional y reiteró que “hay una guerra declarada en nuestra contra”, al tiempo que invitó a los medios a promover la crítica, pero “también a destacar las cosas que hace bien el Gobierno”; además de cooperar con el aporte de trabajos  “preventivos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional hizo estas aseveraciones durante la transmisión de su programa radial y posteriormente, al tratar de ser abordado por los medios para profundizar en algunos temas, como regularmente se hace todos los lunes, al concluir su alocución, se informó a los periodistas que el gobernador no ofrecería más declaraciones.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El objetivo de la MUD es dar  un golpe parlamentario”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-objetivo-de-la-mud-es-dar-un-golpe-parlamentario/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-objetivo-de-la-mud-es-dar-un-golpe-parlamentario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Romero, candidato del Psuv a la AN por montaña baja. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato del Psuv a la AN por montaña baja, Carlos Romero, consideró que: “El objetivo de la MUD es dar un golpe al Parlamento, estamos claros de eso. Sin embargo, aquí hay un gobierno revolucionario y una población que lo respalda, porque vio cómo fueron los comportamientos de ambos sectores en las elecciones internas y sabe quiénes estamos trabajando por la patria”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo Romero que: “La propuesta de la oposición sigue siendo la de salir del Gobierno, y la nuestra seguir mejorando la calidad de vida de la población, consolidar el legado del comandante Chávez y la revolución bolivariana; ante estos planteamientos, hay una población que saldrá contundentemente a respaldar un proyecto de  país y un Plan de la Patria, la única garantía de felicidad, paz y desarrollo para el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 6 de diciembre, el pueblo consciente saldrá a ratificar la propuesta que sí tiene proyectos, argumento, ideas, inclusión y fuerza, que es la revolución bolivariana”, resaltó el candidato psuvista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La oposición teme más inhabilitaciones e insiste en que se trata de una estrategia del Gobierno para eliminar a sus líderes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, son parte de procesos judiciales y legales; como Psuv, no tenemos nada que ver con eso. Allá ellos, si los supuestos líderes que eligen tienen prontuarios o deudas pendientes con la justicia. Nos preocupamos por nuestra militancia y en seguir trabajando por el bien de nuestra población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual modo, ante el anunció de Capriles de acudir a Estados Unidos a solicitar la intervención de observadores de la ONU, comentó que: “Nuevamente, para la oposición el CNE es bueno cuando le favorece y resulta que el árbitro electoral prestó toda su maquinaria para las elecciones internas, tanto de la MUD como del Psuv, y para ese evento, según ellos, sí fue imparcial, pero para las parlamentarias no lo será”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestro sistema electoral fue ratificado como el mejor del mundo, el más transparente, por lo tanto, desacreditarlo forma parte de la agenda de desestabilización de la derecha, aun cuando saben que ha sido el mejor garante de respeto a la expresión popular en todos los procesos electorales del país”, apuntó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transportistas definirán acciones ante posible crisis del sector</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-definiran-acciones-ante-posible-crisis-del-sector/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/transportistas-definiran-acciones-ante-posible-crisis-del-sector/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Víctor Velazco aseguró que en la asamblea se definirán acciones sobre la medida cautelar que deja sin efecto ajuste de la tarifa urbana.(Foto/ Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para abordar el tema de la medida cautelar contra el aumento del pasaje urbano en San Cristóbal y definir acciones ante lo que consideran “un duro golpe que complica la operatividad del sector”, el Comité Ejecutivo del Sindicato de Transporte del estado Táchira efectuará una reunión y posteriormente una asamblea con todos los gerentes de línea, hoy lunes en la Casa Sindical, a partir de las 9:30 de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Víctor Velazco, secretario tesorero de la asociación, señaló que para el gremio fue una sorpresa esa medida cautelar que reduce el costo de la tarifa urbana, en vista que el ajuste se realiza una vez al año y los costos de bienes y servicios suben casi a diario, motivo por el cual manifestó su rechazo en nombre de los transportistas ya que es la segunda vez que se dicta una medida de ese tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Somos la última ciudad del país en aplicar el ajuste, aun cuando cumplimos con todos los estudios de costo, y la primera a la cual le impiden temporalmente el aumento. No entendemos con base en qué el juez tomó esa decisión, si a nivel nacional ya se está cobrando la tarifa urbana en Bs. 15, que por demás es insuficiente y desfasada para cubrir los gastos que requerimos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Velazco puso como ejemplo que hace un par de meses un caucho tenía un costo de 10.000 bolívares y en la actualidad sobrepasa los 45.000 bolívares, solo por citar un producto, ya que los repuestos automotores cada día muestran un incremento exorbitante en sus precios a lo cual se suma la escasez y desabastecimientos que hay en el sector, que lleva en muchas ocasiones a los transportistas a pagar con sobreprecio para no paralizar la unidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el gremio una tarifa justa sería de Bs. 20 con lo cual podría sobrellevar las cargas diarias y el desmesurado índice inflacionario. “Nosotros también somos padres de familia, también comemos y al igual que los usuarios el dinero no nos alcanza para comprar los alimentos. Cada vez pagamos más por menos productos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que el gremio aspira sea restituido el aumento del pasaje, porque de lo contrario afrontaría “una de sus peores crisis”, obligándolo a decretar una situación de emergencia ya que la situación de operatividad sería insostenible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto al cumplimiento de la medida cautelar, Velazco aseguró que fue acatada por los transportistas inmediatamente dejando sin validez el Decreto N°12 establecido por la máxima autoridad municipal. No obstante, la mayoría de usuarios continúan cancelando el pasaje con la nueva tarifa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La gente está consciente, si todo sube casi a diario porque no el pasaje cuyo incremento es solo una vez al año. La mayoría de usuarios cancelan sus 15 bolívares, no se ha presentado problemas con ninguno por la nueva tarifa. Pero el que paga los 9 bolívares también se les recibe sin peros. Todos estamos conscientes de la situación del país, por eso no entendemos esta medida”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Los transportistas acataron la suspensión del aumento del pasaje, aunque algunos usuarios cancelan la tarifa a Bs. 15.(Foto/ Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-425021&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN200388.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Los transportistas acataron la suspensión del aumento del pasaje, aunque algunos usuarios cancelan la tarifa a Bs. 15.(Foto/ Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pudo conocer que el poder popular de la ciudad de San Cristóbal se manifestó en contra de la discusión del ajuste del pasaje, ya que no tomaron en cuenta su participación en la consulta pública, así como tampoco su inconformidad en cuanto a la prestación del servicio por parte de las líneas de transporte que a su juicio ha desmejorado notablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariana Contreras&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Dólar tomorrow!</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/dolar-tomorrow-2/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/dolar-tomorrow-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A raíz de mi artículo del 22 de marzo del presente año, titulado: ¡Dólar Today!, donde aparte de recibir unos cuantos insultos hacia mi persona a través del Twitter de dicha página, y algunos otros emails donde “ignorante” fue el calificativo más benévolo que recibí; un amigo me preguntó: “Carlos, a qué tasa ves tú el dólar paralelo el día de mañana”. “Ni la más remota idea, pregúntaselo a la gente de Dólar Today”, le respondí. “¿Es que acaso tú no eres economista?” Me contestó.
¿Soy economista? Pero según la gente de Dólar Today, y algunos otros, parece que tengo que demandar a la Universidad Católica Andrés Bello por haberme hecho perder cinco años de mi vida, así como a la Florida International University por el robo que me hicieron por esos dos costosos másters que cursé, incluyendo el de Especialista en Finanzas; o quizás la razón sea por mi origen de padres gallegos, donde no he logrado salir todavía de ser el protagonista de los chistes.
Pero si en julio del 2014, según esta página, el dólar estaba en Bs. 70, y al escribir hoy este artículo, está en 630; quiere decir que el bolívar se ha devaluado el novecientos por ciento en un año. Espero que este cálculo no me lo objeten también, porque ahí ya tendría que apelar al colegio Cervantes, donde cursé bachillerato.
¡No entiendo!, ¡esta herencia de mis padres es dura! ¿Pero qué tanto han cambiado nuestras variables y circunstancias económicas en un año para que se justifique una devaluación de nuestro signo monetario en un 900 %? En esa oportunidad me explicaron, mediante un email anónimo, que la cotización la basaban en el mercado de la frontera, del peso-bolívar y la tasa del peso-dólar. Al respecto, me pregunto: ¿Es la frontera quién marca el precio a DT, o es DT quien marca el precio a la frontera?
En ese mismo artículo les pedí, con la mayor humildad del mundo, que sacaran la página del aire por el irremediable daño que le estaban haciendo al país, y me acusaron de que me vendí al Gobierno. ¡Seguramente no se tomaron la molestia de leer dos de mis libros! Si no se escondieran detrás del anonimato, con mucho gusto se los enviaría.
Una cosa es estar con o en contra del Gobierno; y otra muy distinta es estar en contra de Venezuela y los venezolanos. No hay economía en el mundo que aguante una devaluación del 900 % sin llevar irremediablemente al país y a toda su población a la pobreza, debido a que destruye completamente el tejido empresarial, pulveriza el poder adquisitivo de los sueldos y acelera la espiral inflacionaria indetenible.
Ustedes, señores, se están aprovechando de que se convirtieron en los marcadores de la tasa cambiaria, para manipularla a su antojo y en función de sus intereses, haciendo que todos los venezolanos paguemos con pobreza y miseria sus intenciones ocultas; y esto también es una forma de terrorismo. Lo que es lamentable, es la hipocresía y la doble moral de quienes condenan una forma de gobernar, pero apelan al anonimato y a unas acciones donde siembran la miseria en el país, bajo el lema de que el fin justifica los medios.
Lo daños causados ya son irremediables, los que se puedan seguir causando pudiesen terminar en tragedia. De nuevo, con la mayor humildad del mundo, les pido: saquen la página “Dólar Today” del aire; ya que no quiero imaginarme las consecuencias si continúan con esta tendencia alcista vertiginosa e injustificable.
¡No hay razones suficientemente válidas, para que los venezolanos nos merezcamos esto y sobre todo de parte de otros venezolanos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>