<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Liberación on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/liberaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Liberación on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 15:07:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/liberaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Caracas: OLP allanó edificios de la Gran Misión Vivienda en Montalbán</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-olp-allano-edificios-de-la-gran-mision-vivienda-en-montalban/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:07:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-olp-allano-edificios-de-la-gran-mision-vivienda-en-montalban/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Operativo Liberación del Pueblo llegó a Montalbán, en Caracas. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos personas solicitadas detenidas, otras 68 retenidas sin identificación y dos vehículos recuperados fue el saldo de un despliegue de la Operación Liberación del Pueblo (OLP) en cinco edificios de la Gran Misión Vivienda Venezuela en las urbanizaciones Juan Pablo II y Montalbán, en Caracas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La operación, en la que participaron efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), funcionarios del Comando Nacional Antiextorsión y Secuestro, y de la Policía Nacional Bolivariana (PNB), inició a las 3 de la madrugada de este lunes, según información del portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora se mantiene en calma la zona, pero el paso desde la calle 7 en Montalbán hasta la calle 8 de Juan Pablo II está restringido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascendió que el operativo responde a denuncias de vecinos por la inseguridad en la zona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELN se atribuye varios ataques cometidos en las últimas semanas en Colombia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/eln-se-atribuye-varios-ataques-cometidos-en-las-ultimas-semanas-en-colombia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bogotá, (EFE).- El Ejército de Liberación Nacional (ELN) se atribuyó  este domingo varios de los ataques registrados en las últimas semanas contra la infraestructura petrolera y el Ejército en el departamento de Arauca, fronterizo con Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo armado divulgó en su cuenta de Twitter un listado que contiene cuatro acciones armadas cometidas dentro de la “operación Patria Libre”, que según explicaron se puso en marcha para conmemorar el 51 aniversario del ELN, que se cumplió el pasado 4 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los ataques reconocidos figura la destrucción de una válvula del Oleoducto Bicentenario el 20 de julio, día en el que también atacaron con explosivos la base militar de Pueblo Nuevo en el municipio de Tame, aseguraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicaron que dos días más tarde atacaron una construcción militar con 19 cargas que contenían 12 kilos de explosivos cada una.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según informaron en su momento medios locales, tres soldados resultaron heridos en esa acción, en la que se registraron daños materiales en las instalaciones del Grupo de Caballería Mecanizado Número 18 General Gabriel Revéiz Pizarro, con sede en el municipio de Saravena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, el ELN se atribuyó otro ataque ese mismo día contra una patrulla del Ejército en la vereda de La Paz, que se prolongó por “veinte minutos”, según su relato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el departamento de Arauca hay fuerte presencia de esta guerrilla, la segunda del país, que centra sus ataques en la infraestructura petrolera.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cota 905, ¿ficción o realidad?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-cota-905-ficcion-o-realidad/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/la-cota-905-ficcion-o-realidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En la madrugada del lunes 13 de julio se llevó a cabo en una zona de las barriadas venezolanas ubicadas en la ciudad capital un operativo de seguridad sin precedentes en la era chavista. Aparentemente, más de doscientos funcionarios de distintos cuerpos de seguridad abordaron la zona delimitada como la “La Cota 905”, con el fin de implementar la operación “Liberación y rescate de pueblos”. La operación habría dejado un saldo de 134 detenidos, 20 vehículos recuperados, que presuntamente podrían ascender a 30, junto con 2 armas largas, 12 cortas y 2 granadas fragmentarias que fueron incautadas en el lugar de los hechos; oficialmente se han declarado 16 muertos por el enfrentamiento, durante las nueve horas que duró el acometido. Ahora la pregunta es: ¿ficción o realidad? ¿Acción o demagogia? ¿Justicia o mayor injusticia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aclaremos, todos tenemos muy claro que lo acontecido en la Cota 905 es un hecho comprobable; lo que no tenemos bien definido es lo que se esconde tras aquella operación que pareciera haber sido sacada de los libretos cinematográficos del mayor enemigo de la revolución. Un Gobierno que durante más de década y media (se dice poco, pero son más de 5.500 días dando bandera libre a la delincuencia organizada a ejecutar su accionar sin mayores trabas), y de repente un 13 de julio del 2015 amaneció con ganas de aplicar “justicia” en el país. Los hechos parecieran hablar por sí solos, pero no, en cualquier país con un Estado de moralidad no cuestionada estas acciones probablemente despertarían grados empáticos en la mayoría de la población, pero en un país como Venezuela, bueno, en Venezuela nunca se sabe…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuestionamientos pasan por comprender a qué viene dada de repente la necesidad del régimen de derrotar cuerpos armados que se presume ellos mismos han dejado armar, ¿habría rebeliones dentro del orden de mando? ¿Disputas? ¿Un hijo que se transformó en un monstruo salido de control?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas veces ha podido observarse la complicidad entre cuerpos de seguridad y bandas delictivas en el país, esto no es ningún secreto; ahora, inclusive han salido a la luz relatos de los habitantes de la zona indicando que antes que se efectuara el operativo de seguridad los jefes de dichas bandas delictivas habrían escapado, lo cual quiere decir que fueron avisados y únicamente se habría detenido o asesinado a criminales de poca monta, chivos expiatorios, ¿y por qué no?, uno que otro inocente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los números no concuerdan, se realiza una redada en uno de los barrios más peligrosos del país y solo se han incautado 2 armas largas y 12 cortas, vamos, ¿enserio? ¿14 armas en total? En una de las barriadas más peligrosas del planeta, donde habitan los delincuentes de mayor peligrosidad, con la cantidad de armas que se ha verificado existen en nuestro país de forma ilegal, ¿14 armas nada más?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando las cosas empiezan a salirse de control, las armas se apuntan a todos lados, y por lo general caen siempre los más desafortunados y o los menos implicados; familiares de cuatro de los ultimados en la operación niegan que sus consanguíneos hayan pertenecido a banda delictiva alguna, otorgan datos de sus direcciones de trabajo o estudio, pero a nadie le importa, lo hecho, hecho está, los verdaderos cabecillas de las bandas delictivas siguen sueltos en las calles. Ahora la gente reclama, la seguridad o inseguridad, la justicia o injusticia no es igual para todos, los de la Cota 905 se llamaban a sí mismos “los nietos de Chávez”, y ahora los mismos han sido ultimados por su “hijo” Nicolás Maduro; una señora de avanzada edad dijo a los medios de comunicación: “Nosotros te pusimos, nosotros te vamos a quitar”, ¿mensaje directo al Presidente?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si algo nos ha enseñado este Gobierno es que en cuanto a demagogia se trata son los más eficientes del planeta Tierra, ¿habrá sido este un operativo de seguridad? ¿O un operativo de votos mal ejecutado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/ Twitter: @emmarincon&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>