<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Consejo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/consejo/</link>
    <description>Recent content in Consejo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/consejo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Por “peculado” de uso denunciarán diputados a la alcaldesa ante la Fiscalía y Contraloría</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-peculado-de-uso-denunciaran-diputados-a-la-alcaldesa-ante-la-fiscalia-y-contraloria/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-peculado-de-uso-denunciaran-diputados-a-la-alcaldesa-ante-la-fiscalia-y-contraloria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Yhon Luna. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el presunto delito de “peculado de uso” denunciarán los diputados de la fracción revolucionaria del Consejo Legislativo a la alcaldesa Patricia Gutiérrez, ante la Contraloría del estado y la Fiscalía, por el “empleo de unidades oficiales por parte de funcionarios y familiares para uso personal”.
El diputado Yhon Luna, presidente de la comisión de Política del Parlamento regional, señaló que del propio personal que labora en la Alcaldía obtuvo la información de que “se registró el robo de una camioneta Mazda, propiedad de la alcaldía capitalina, y durante el presunto atraco esta era manejada por el esposo de la jefa de Servicios Generales, María Concepción Delgado Tamariz, militante de Voluntad Popular”.
—Formularemos la denuncia para que se investigue a la burgomaestre, como cuentadante del municipio, ante el Ministerio Público y la Contraloría del Estado, por el delito de peculado de uso, una vez que el parque automotor del ayuntamiento capitalino está siendo utilizado para beneficio personal, por parte de funcionarios o servidores públicos de la alcaldía opositora, ajenos al servicio oficial -manifestó-.
Precisó que: “El vehículo, cabina sencilla, color blanco, estaba asignado a esta jefatura de la alcaldía  y al momento de su desaparición por el presunto atraco estaba en poder del cónyuge de la funcionaria, Pedro Luis Hidalgo Hernández, lo que despierta suspicacias”.
Lamentó que: “En la municipalidad lo que aflora es una sociedad de cómplices entre los altos funcionarios de la alcaldía, Concejo y aparentemente con el contralor municipal…estos vehículos, que deberían brindar apoyo a las situaciones de lluvia en la capital, están siendo utilizados para diligencias personales de la señora alcaldesa y de otros dirigentes”.
Además, “muchas de las unidades propiedad de la municipalidad son empleadas para propiciar el terrorismo, en lugar de usarse para devolverles la tranquilidad y seguridad a los sancristobalenses, y eso debe investigarse”, apuntó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presumen que alza en delincuencia en Cúcuta es por presencia de venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 12:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presumen-que-alza-en-delincuencia-en-cucuta-es-por-presencia-de-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En máxima alerta fueron declarados todos los policías de Cúcuta, por las acciones de grupos subversivos y bandas criminales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se extremaron las medidas y se reforzaron los frentes de seguridad, con miras a garantizar la integridad de los ciudadanos, dijo el alcalde, Donamaris Ramírez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior también obedece a denuncias de organizaciones sociales que dan cuenta de la presencia de venezolanos que están ingresando a Cúcuta a delinquir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las medidas fueron adoptadas en el último Consejo de Seguridad, que contó con la presencia del director seccional de Fiscalías, César Rojas, y los mandos policiales y militares de la ciudad.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ramírez reveló que una acción inmediata fue la orden para que los policías destacados a labores de oficina salgan a patrullar y a cumplir misiones de refuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El máximo alistamiento también se ordenó en los más de 86 cuadrantes comunitarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta tarea también se solicitó la colaboración ciudadana, para que&lt;strong&gt; denuncie cualquier sospecha de delito o presencia de miembros de bandas criminales o de la guerrilla&lt;/strong&gt;, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habrá allanamientos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante las reiteradas quejas de las comunidades asentadas en los nuevos proyectos de vivienda construidos por el Gobierno Nacional, que dan cuenta del desborde de los asaltos a mano armada por la falta de alumbrado público y de vigilancia de la Policía, se anunció la instalación de este servicio público por parte de la concesionaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, la Policía trazará planes de vigilancia coordinados con los cuadrantes y de las estaciones de Policía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se descartan tampoco allanamientos en predios donde se tenga conocimiento de actividades ilícitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello, la Fiscalía hará acompañamiento especial con una unidad especial de investigadores, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investigan a venezolanos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la policía se le ordenó vigilar la ciudad en todos los sectores, sin excepción, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a las denuncias de actos de delincuencia en Cúcuta por parte de venezolanos, sostuvo que la Policía está investigando estas quejas transmitidas a través de la Fundación Progresar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los planes de vigilancia se reforzarán también en los alrededores de las instituciones educativas, en las que se hará énfasis en el ataque al microtráfico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada fin de semana, de hoy en adelante, habrá un encuentro de todas las autoridades involucradas en los planes de seguridad para evaluar el avance y los rasultados de los mismos, dijo Ramírez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lo que dijo Progresar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El violento modus operandi (matar para robar), inquieta y se asemeja al accionar de bandas que, según la Fundación Progresar, provendrían desde los municipios fronterizos de Ureña o San Antonio, en el estado Táchira y directamente desde Caracas. También se conoce que Los Rastrojos y Los Urabeños están reclutando venezolanos para operar en la frontera entre Ureña, San Antonio y el área metropolitana de Cúcuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vía&lt;a href=&#34;http://www.laopinion.com.co/cucuta/autoridades-de-cucuta-en-maxima-alerta-por-auge-de-la-delincuencia-94655&#34;&gt; La Opinión&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>