<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Consejo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/consejo/</link>
    <description>Recent content in Consejo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/consejo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Urge la ONU a cumplir la tregua en Yemen</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/urge-la-onu-a-cumplir-la-tregua-en-yemen/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/urge-la-onu-a-cumplir-la-tregua-en-yemen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Naciones Unidas (EFE).- El Consejo de Seguridad de la ONU urgió  este viernes a las partes del conflicto yemení a cumplir totalmente con la tregua pactada en el país y a facilitar el suministro de ayuda humanitaria a la población.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un comunicado pactado por los quince miembros, el Consejo respaldó el cese de las hostilidades, que debió comenzar este viernes a las 23.59 hora local y continuar hasta el fin del mes sagrado del Ramadán, el próximo 17 de julio, con el objetivo de aliviar la crítica situación humanitaria que vive el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El máximo órgano de decisión de Naciones Unidas subrayó que todas las partes deben “suspender sus operaciones militares durante la tregua” y recordó que no pueden aprovecharla para “mover armamento o hacerse con territorios”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al mismo tiempo, el Consejo pidió a los dos bandos que faciliten la entrega urgente de ayuda humanitaria a todas las zonas del país y que ofrezcan apoyo rápido y sin restricciones a las organizaciones encargadas del suministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tregua, auspiciada por la propia ONU, fue aceptada por los rebeldes hutíes y por el presidente yemení en el exilio, Abdo Rabu Mansur Hadi, a quien respalda la coalición árabe liderada por Arabia Saudí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según los últimos datos del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, desde el 26 de marzo se han registrado en Yemen al menos 3.260 muertos, de los que 1.528 son civiles.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 6 millones de venezolanos han acudido a puntos del Registro Electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-6-millones-de-venezolanos-han-acudido-a-puntos-del-registro-electoral/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 20:07:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-6-millones-de-venezolanos-han-acudido-a-puntos-del-registro-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La rectora de Consejo Nacional Electoral (CNE), Tania D‘ Amelio, informó que hasta ahora un aproximado de 6 millones 318 mil jóvenes han participado en el proceso de inscripción, reubicación y actualización de datos en el Registro Electoral (RE). Indicó que la cifra correspondería a un 28% del RE, lo que calificó “significativo para el país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El horario para la inscripción, reubicación y actualización es hasta las 4 de la tarde; sin embargo, dijo que los funcionarios del CNE se mantendrán en los puntos hasta que exista cola de personas, reseñó la Agencia Venezolana de Noticias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dichos espacios están distribuidos en las oficinas estadales del órgano comicial y zonas de gran afluencia, como las estaciones de Metro, plazas y centros comerciales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda persona mayor de 18 años puede acudir con su cédula de identidad y tramitar su inscripción en el RE, actualizar sus datos si ya está registrado o reubicar su centro de votación, de acuerdo con la cercanía de su hogar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los hombres y mujeres que cumplan la mayoría de edad hasta el 6 de diciembre, fecha de las elecciones parlamentarias, están llamados a registrarse ante el CNE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el Distrito Capital están activos 74 puntos, de los cuales 10 son fijos y 64 móviles. De manera permanente se mantiene la inscripción y actualización de datos en la Oficina Nacional de Registro Electoral del CNE, ubicada en Plaza Caracas, parroquia Altagracia, y en la Oficina Regional Electoral, en Plaza Venezuela, parroquia El Recreo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, los ciudadanos pueden dirigirse a las estaciones del Metro de Caracas, específicamente en las estacionesBellas Artes, Artigas, Plaza Sucre, Antímano, Plaza Venezuela, Los Jardínes, La Hoyada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para conocer los centros fijos más cercanos, los interesados pueden ingresar a la dirección &lt;a href=&#34;http://www.cne.gob.ve/web/registro_electoral/centros_ia_re.php&#34;&gt;http://www.cne.gob.ve/web/registro_electoral/centros_ia_re.php&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, hay unidades móviles que están funcionando en plazas, centros comerciales y jornadas especiales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2015, un millón 709.447 personas han acudido a los puntos del RE dispuestos en todo el país para registrarse o renovar información, indicó este lunes 6 de julio la vicepresidenta del Poder Electoral, Sandra Oblitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el 2 de febrero de este año, cuando se inició la jornada especial del RE, y hasta el 31 de mayo,el CNE registró 504.661 nuevos inscritos, 798.175 reubicaciones y 406.611 actualizaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está pautado para el 30 de julio la auditoría al RE, a fin de verificar la solidez y consistencia de datos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TSJ ordena a universidades respetar asignación de cupos del Sistema de Ingreso</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tsj-ordena-a-universidades-respetar-asignacion-de-cupos-del-sistema-de-ingreso/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 19:15:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tsj-ordena-a-universidades-respetar-asignacion-de-cupos-del-sistema-de-ingreso/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Una sentencia del TSJ ordena a la UCV y demás casas de estudio nacionales abstenerse de actuaciones que estén en contra de los lineamientos del Consejo Nacional de Universidades (CNU) y de la Oficina de Planificación del Sector Universitario (OPSU), puesto que esto conllevaría a consecuencias jurídicas previstas por la legislación en caso de desacato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) ordenó a las universidades nacionales autónomas respetar las asignaciones hechas por el Sistema Nacional de Ingreso (SNI), la plataforma automatizada y auditable diseñada por el Estado venezolano para garantizar que todos los bachilleres tengan acceso a cupos universitarios de manera transparente y equitativa, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esto, el TSJ exige a las universidades la inclusión efectiva de los aspirantes, para garantizar oportunidades de estudio sin exclusiones sociales, religiosas, étnicas y físicas, reseñó AVN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El fallo del alto juzgado, de ejecución inmediata e incondicional, ordena a las universidades nacionales permitan el registro y posterior inscripción oportuna a los estudiantes que tengan cupo asignado por intermedio del Sistema Nacional de Ingreso, para cursar estudios en las diferentes carreras, de acuerdo con los criterios y lapsos establecidos por la Opsu (…)”, refiere la sentencia, citada en una nota de prensa del TSJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se exige a las universidades que los inscritos deben comenzar el periodo lectivo correspondiente a la referida asignación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sanciones por desacato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dicha sentencia ordena a la Universidad Central de Venezuela (UCV) y demás casas de estudio nacionales abstenerse de actuaciones que estén en contra de los lineamientos del Consejo Nacional de Universidades (CNU) y de la Oficina de Planificación del Sector Universitario (OPSU) -responsables del Sistema Nacional de Ingreso- puesto que esto conllevaría a consecuencias jurídicas previstas por la legislación en caso de desacato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta decisión del TSJ se corresponde con la demanda de protección de intereses colectivos interpuesta por una estudiante de bachillerato contra las autoridades de la UCV y del resto de las universidades autónomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta solicitud de amparo se introdujo el 22 de mayo pasado luego que la Asociación Venezolana de Rectores Universitarios (Averu), manifestara que no cederían espacios para los estudiantes del Sistema Nacional de Ingreso, plataforma que ha asignado hasta ahora 197.162 cupos a igual número de bachilleres de manera equitativa y democrática, atendiendo un baremo aprobado por la mayoría de las autoridades universitarias el 16 de diciembre del año 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para las asignaciones, el baremo toma en cuenta el 50% del índice académico de los estudiantes; 30% condiciones socioeconómicas; 15% territorialización y 5% para la participación en procesos de ingreso anteriores y en actividades extracurriculares, reza la nota de la estatal de noticias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy culmina el plazo para inscribirse en el Registro Electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-culmina-el-plazo-para-inscribirse-en-el-registro-electoral/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 11:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-culmina-el-plazo-para-inscribirse-en-el-registro-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El operativo especial de actualización en el Registro Electoral (RE) que se utilizará en las elecciones parlamentarias culminará hoy, pudiéndose incorporar todos los ciudadanos mayores de 18 años, o que cumplan la mayoría de edad hasta el 6 de diciembre. Esto lo informó la vicepresidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE), Sandra Oblitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó la funcionaria que los módulos de actualización funcionarán en horario corrido en la sedes del organismo. Incluso, se mantendrán abiertos mientras existan electores en cola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oblitas precisó que no habrá prórroga para la inscripción y actualización de datos en el RE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el cronograma previsto para las parlamentarias, el 24 de julio debe publicarse el RE Preliminar. A partir de este día los ciudadanos que no aparezcan en el padrón podrán solicitar su incorporación.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mañana cierra el Registro Electoral</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/manana-cierra-el-registro-electoral/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:02:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/manana-cierra-el-registro-electoral/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Mientras haya ciudadanos en cola para inscribirse o actualizar datos, las sedes regionales del ente comicial permanecerán abiertas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así lo dijo la vicepresidenta del Consejo Nacional Electoral -CNE-, Sandra Oblitas, quien aseguró que este miércoles 8 de julio cerrará, sin prorroga, el Registro Electoral Preliminar en el que se inscriben los nuevos votantes y se actualizan los datos de los electores que hicieron cambio de residencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oblitas destacó que hasta el 31 de mayo, se inscribieron 504.661 nuevos electores y se hicieron 798.175 solicitudes de reubicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Redacción Web /Diario La Nación)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votantes suman casi 20 de los 30  millones de habitantes del país</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/votantes-suman-casi-20-de-los-30-millones-de-habitantes-del-pais/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/votantes-suman-casi-20-de-los-30-millones-de-habitantes-del-pais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El Consejo Nacional Electoral (CNE) de Venezuela informó este lunes, a falta de cinco meses para las elecciones parlamentarias que confirmarán o arrebatarán la mayoría de diputados afines al Gobierno del presidente Nicolás Maduro, que los electores suman casi 20 de los 30 millones de habitantes del país caribeño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a que el voto en Venezuela es voluntario, y por ende la inscripción en el listado electoral “tampoco es obligatoria”, el CNE contabilizó hasta el 31 de mayo pasado un total de 19.571.043 habilitados para sufragar, destacó este lunes la vicepresidenta del organismo rector del voto, Sandra Oblitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El plazo para la inscripción de nuevos electores finalizará el próximo miércoles y no está previsto una prórroga, por lo que hasta el 8 de julio seguirán operativos los 1.568 puntos operativos dispuestos por el CNE en todo el país, dijo en una rueda de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el 2 de febrero y hasta el 31 de mayo se inscribieron 504.661 personas, principalmente jóvenes que cumplirán 18 años antes del 6 de diciembre, fecha de los comicios que renovarán la totalidad de los 167 escaños de la Asamblea Nacional, 99 de los cuales se encuentran ocupados actualmente por diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venezuela exhibe una gran “cultura de participación democrática y este es un hecho protagónico”, remarcó Oblitas tras destacar, además, que su organismo garantiza “la total limpieza” de cualquier proceso electoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para nadie es un secreto el secreto del voto”, por ejemplo, sostuvo y recordó que las elecciones en Venezuela contemplan la existencia de “una batería de 19 auditorías” a cargo de técnicos de todos los partidos políticos y del CNE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto el oficialista Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), liderado por Maduro, como la Mesa de la Unidad Democrática MUD), que aglutina a una treintena de partidos opositores, celebraron recientemente primarias organizadas por el ente electoral para que la ciudadanía escogiera directamente a parte de los candidatos de diciembre.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudiantes de la ULA recogen alimentos, ropa y juguetes para damnificados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estudiantes-de-la-ula-recogen-alimentos-ropa-y-juguetes-para-damnificados/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estudiantes-de-la-ula-recogen-alimentos-ropa-y-juguetes-para-damnificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Estudiantes de las distintas carreras de la ULA&lt;/i&gt; Táchira  recogie&lt;i&gt;ron alimentos no perecederos, ropa en buen estado y juguetes, destinados a los habitantes de las zonas aledañas a Macanillo, cuya población se encuentran actualmente aislada producto de las lluvias y deslizamientos, y para celebrar con los menores residentes de esta zona el D&lt;/i&gt;ía &lt;i&gt;delNniño.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así lo dio a conocer el representante estudiantil ante el Consejo de Núcleo, Luis Meneses, quien agregó que esta actividad comenzaron a organizarla desde hace una semana y en ella participaron estudiantes de Comunicación social, Español y Literatura, Matemática y Física, Administración y Contaduría y en la que cuentan con el apoyo de los profesores Omar Pérez Díaz y Omar Alexis Pérez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El estudiante explicó que la actividad la impulsan a través de la Fundación Sonrisas Universitarias, la cual busca entre sus objetivos “la promoción de la paz, despertar la sensibilidad humana,  promover el rescate de valores sociales y morales, y construir un mejor país, porque durante el tiempo en la universidad uno no viene solo a estudiar sino a crecer todos los días como ser humano”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La recolección de estos alimentos, ropa en buen estado y juguetes se realizó en el hall de la universidad, en su sede principal en Paramillo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente del Consejo Europeo convocó una cumbre de la Eurozona</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-del-consejo-europeo-convoco-una-cumbre-de-la-eurozona/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 23:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-del-consejo-europeo-convoco-una-cumbre-de-la-eurozona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente del Consejo Europeo, Donald Tusk, convocó una cumbre de la zona euro para el martes y así discutir la crisis de deuda de Grecia después de que los griegos votaron abrumadoramente para rechazar los términos de un rescate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Convoqué una Cumbre del Euro para el martes en la tarde (1600 GMT) para discutir la situación tras el referendo en Grecia”, dijo Tusk a través de Twitter, citó Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, sostendrá una teleconferencia con Tusk, el presidente del Eurogrupo, Jeroen Dijsselbloem, y el presidente del Banco Central Europeo, Mario Draghi, la mañana del lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más temprano la canciller alemana, Angela Merkel, acordó en una llamada telefónica con el presidente francés, Francois Hollande, que los líderes de la zona euro deberían realizar una cumbre el martes, según un portavoz del gobierno alemán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merkel y Hollande también acordaron que el resultado del referendo del domingo debe ser respetado, agregó el portavoz. El palacio del Eliseo francés confirmó que los líderes querían que se convocara la cumbre.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno peruano declara emergencia en 14 regiones por fenómeno de El Niño</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-peruano-declara-emergencia-en-14-regiones-por-fenomeno-de-el-nino/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 21:38:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-peruano-declara-emergencia-en-14-regiones-por-fenomeno-de-el-nino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Gobierno peruano declaró hoy el estado de emergencia en algunos distritos y provincias de 14 regiones del país por el peligro inminente de lluvias y la posible ocurrencia del fenómeno climático El Niño en los próximos meses e inicios de 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un decreto supremo de la Presidencia del Consejo de Ministros, publicado en el diario oficial El Peruano, indicó que el estado de emergencia tendrá una vigencia de 60 días y permitirá a las autoridades “ejecutar las acciones inmediatas y necesarias de reducción del muy alto riesgo existente y de rehabilitación” que correspondan, explicó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las regiones comprendidas son las norteñas de Tumbes, Piura, Lambayeque, La Libertad, Cajamarca y Amazonas, las centrales de San Martín, Áncash, Lima y Junín, y las sureñas de Ica, Arequipa, Cuzco y Puno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las coordinaciones técnicas estarán a cargo del Instituto Nacional de Defensa Civil (Indeci), el Ministerio de Agricultura y Riego, la Autoridad Nacional del Agua (ANA) y demás instituciones públicas y privadas involucradas, en cuanto les corresponda dentro de sus competencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El fenómeno climático del Niño provoca un alza de la temperatura superficial del mar, causando lluvias torrenciales, inundaciones en zonas costeras y ribereñas, y sequías en otras regiones, confirma EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, el mar en el norte y centro de la costa peruana tiene un incremento de la temperatura que ha llevado a las autoridades locales a estimar un fenómeno entre moderado y fuerte.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Santiago Mariño presente en la celebración  del Día Internacional del Diseño Industrial</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/santiago-marino-presente-en-la-celebracion-del-dia-internacional-del-diseno-industrial/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/santiago-marino-presente-en-la-celebracion-del-dia-internacional-del-diseno-industrial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Todos los 29 de junio de cada año el Consejo Internacional de Sociedades de Diseño Industrial invita a que se celebre el día de estos profesionales a nivel mundial. El Politécnico Santiago Mariño extensión San Cristóbal como casa de estudios formadora de excelentes profesionales de la Ingeniería en Diseño Industrial, se unió al llamado de dicho consejo, siendo partícipe desde el año 2010 y como pioneros a nivel nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liliana Salcedo, jefe de Escuela de Ingeniería en Diseño Industrial, comentó que la idea de este tipo de actividades es revitalizar la carrera y además proyectar el nuevo grupo de estudiantes de diseño industrial –GEDI- para así desarrollar actividades continuamente, que vayan fomentando el interés y la consolidación de los pilares que deben forjar al profesional del futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luis Salgado, doctor en Diseño Industrial, indicó que ya tienen un año interactuando con el Consejo Internacional de Sociedades de Diseño Industrial para darle una redefinición, debido a los múltiples procesos de cambio que han experimentado y las numerosas influencias que se tienen de otras carreras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que en los múltiples ámbitos del diseño industrial que se están generando cambios es en el área del medio ambiente, de cómo tiene que ver con el desarrollo de productos y las futuras acciones que se deben tomar para plantear una posible nueva resolución del diseño industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que según los teóricos “hay que cambiar el actual modelo que genera flujos de materiales tóxicos encaminados en una dirección de no retorno a un sistema propulsado por energías renovables, donde los materiales fluyen en ciclos cerrados inocuos para el medio ambiente y regenerativos” y que los asistentes, en su mayoría ingenieros en ciernes y futuras generaciones de diseñadores industriales pueden replantear y aportar la nueva redefinición de la carrera que se necesita actualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ponentes, Verónica Wiches y Robert Jaimes, hablaron sobre la industria y la sociedad; ambos quisieron que los estudiantes se enfocaran en la importancia de su trabajo en la industria petrolera con la creación y diseño de piezas específicamente para taladros de perforación y sobre el alcance que pueden tener los profesionales del diseño industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al finalizar el evento se ejecutó un ejercicio práctico donde se recogieron las opiniones de los estudiantes y se enviarán los resultados al Consejo Internacional de modo que se tome en cuenta por parte del capítulo Latinoamericano; dicha información pueden consultarla en &lt;a href=&#34;http://www.icsid.org/projects/world_industrial_design_day/articles1982.htm&#34;&gt;http://www.icsid.org/projects/world_industrial_design_day/articles1982.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>