<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>César on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%A9sar/</link>
    <description>Recent content in César on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 20:14:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/c%C3%A9sar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pacientes recorren varios laboratorios clínicos para realizarse exámenes médicos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pacientes-recorren-varios-laboratorios-clinicos-para-realizarse-examenes-medicos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 20:14:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pacientes-recorren-varios-laboratorios-clinicos-para-realizarse-examenes-medicos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Colegio de Bioanalistas de Carabobo, César Sánchez, explicó que durante 2015 han tenido una seria carencia de insumos y de reactivos químicos que necesitan en sus laboratorios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que desde enero de 2014 la situación ha ido empeorando y este último semestre se ha vuelto crítica para los profesionales de esta área de la salud, informó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos problemas con los misceláneos que incluye inyectadoras, tubos, puntas, es decir con los productos que intervienen en el proceso pero que no son exclusivos de laboratorios clínicos y tenemos dificultades con los reactivos que son los que permiten la determinación de pruebas sanguíneas, hematologías. De todo ha habido una escasez importantísima durante todo el año”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Narró que en este momento no existe un laboratorio clínico en Valencia en el cual se pueda hacer todas las pruebas. “El paciente va con su orden de exámenes, recorriendo laboratorios a ver cómo completa la lista”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sánchez además indicó que la escasez oscila en el estado Carabobo entre un 50 y un 70%. “Hay laboratorios que tienen para hacer una prueba y otros tienen para otras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que también los precios de los insumos encarecen los precios pero los exámenes están regulados algunos rubros desde 2013, lo que complica más la situación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afirmó que más del 95% de insumos y reactivos químicos  en el país provienen del exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Carabobo hay 3600 bioanalistas y 350 laboratorios clínicos privados registrados, más los de la red pública de salud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que  la Asociación de Importadores y Distribuidores de Productos de Laboratorios – Asodilab- anunció que el gobierno había cancelado el 50% de la deuda que mantenía con los proveedores y eso permitirá que se libere una serie de pedidos que estaban acumulado, por lo que esperan que el final de 2015 sea mejor que el primer semestre de este año.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>485 liberaciones de hipoteca entregó Fundesta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/485-liberaciones-de-hipoteca-entrego-fundesta/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/485-liberaciones-de-hipoteca-entrego-fundesta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;En un acto efectuado en el auditorio Alí Primera, el Gobierno regional, a través de Fundesta, entregó  485 liberaciones de hipotecas a beneficiarios que han cancelando sus compromisos ante esta institución crediticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El titular de este ente público, economista César Augusto Contreras, quien asumió este reto, con el fin de continuar la labor de atender a productores y emprendedores, así como a quienes acuden al Instituto Autónomo  para el Desarrollo de la Economía Social (Fundesta) a solicitar financiamiento para la adquisición de vivienda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Existe el interés de incentivar y motivar a la población que ha venido recibiendo financiamiento para que honre sus compromisos, ya que de esta manera, cuando ellos cancelan sus deudas, con cuotas que son sumamente asequibles, los recursos recuperados sirven para beneficiar a más personas o familias–, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contreras agradeció a todos los beneficiarios y beneficiarias de Fundesta, que han venido cancelando los aportes recibidos religiosamente, quienes han entendido que mediante estos créditos solidarios con bajísimos intereses, lograron solventar, adquirir o comprar insumos, materia prima o enseres para impulsar su microempresa o campo productivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es importante destacar la bondad que conlleva el otorgamiento de un crédito, porque eso facilita que quien lo recibe obtenga un impulso económico y les facilita resolver cualquier dificultad momentánea para proseguir sin interrupción su actividad productiva-, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregó Contreras que de igual manera sucede con los créditos otorgados a las familias que les posibilita adquirir, mejorar o ampliar sus viviendas, cuyos intereses son muy bajos, pero de la recuperación de los mismos depende que otras personas puedan ser beneficiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hago  un llamado a nuestros usuarios para que acudan a la sede de Fundesta, ubicada en la Zona Industrial de Puente Real y conozcan el estado de sus créditos en especial aquellos beneficiarios que optaron al “Pronto Pago” para quienes tenemos una oficina habilitada para tal fin–, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que: “además  queremos que los beneficiarios y beneficiarias actualicen su data para facilitarles los trámites ante este órgano público e invitamos la colectividad en general a conocer nuestros productos financieros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>