<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Batalla on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/batalla/</link>
    <description>Recent content in Batalla on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/batalla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>5 de julio económico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/5-de-julio-economico/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/5-de-julio-economico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Lo revolucionario ahora es producir, expandir el sector primario y el industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julio es un mes de acontecimientos que nos han definido como país: la firma del Acta de la Independencia el 5, y el 24, la Batalla Naval del Lago y el nacimiento del Libertador Simón Bolívar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El 5 de julio de 1811 encarna la unidad del pueblo de paisano con el pueblo de uniforme, y esa es la marca del nacimiento de la patria. Su desarrollo se vio detenido por las élites que traicionaron el espíritu que nos dio origen como nación. Hoy, en conjunto, tenemos la tarea de continuar la construcción del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En unión dimos la batalla de la independencia en la primera mitad del siglo XIX. Luego, en la Batalla de Santa Inés, el pueblo armado determinó la victoria sobre el ejército de élites y marcó la composición de la Fuerza Armada Nacional. La fecha revive esa esencia indisoluble, y como razón y objetivo de esa unidad, la tarea de consolidar los principios bolivarianos: autodeterminación e independencia, solidaridad latinoamericana y antiimperialismo. Esos planteamientos son de Bolívar, que es orgullo y esencia de la patria, identidad de la América morena, y es la carta de presentación de los venezolanos. Se desnaturalizan quienes por odio y egoísmo pretendan sacarlo de la historia, viva y permanente en palabra y acción de Chávez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reto siguiente está planteado, tal como lo recuerda permanentemente el presidente Maduro: la independencia económica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chávez -en un paso trascendente e impostergable de justicia- democratizó la distribución de la renta petrolera y así abrió el camino. Ahora lo que nos corresponde es superar el rentismo con productividad, con creación de riqueza, y con paso firme, colocar en el mercado mundial lo que transformen manos e inteligencia de los venezolanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo revolucionario ahora es producir, expandir el sector primario y el industrial, exportar petróleo y otros productos para progresar como nación autónoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allí competiremos todos los modelos de producción dentro del marco de la Constitución. A la par de los libertadores del siglo XIX, hoy debemos ganar la independencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Independencia:  ¿cuál?, ¿de quién?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/independencia-cual-de-quien/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/independencia-cual-de-quien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El 5 de julio pasado se volvió a celebrar el Día de la Independencia de Venezuela; de la fecha en que dejamos de ser dependientes del Imperio español, fecha en que los líderes de la lucha patriótica, después de un arduo proceso jurídico-político, que costó muchísimas vidas, sudor, lágrimas y un inusitado valor de hombres, mujeres y hasta casi niños (si recordamos la Batalla de La Victoria) que triunfaron dejando una herencia de moral y sacrificio que, ahora muchos se atribuyen (en discursos huecos), a pesar de ser, no pocos de estos, parte de las desgracias y de la vergüenza que cunde sobre nuestro maltratado y traicionado pueblo; sobre el honor que ha sido la divisa de los ciudadanos honestos, creadores y con pudor, de nuestra patria.  Con actitud de teatreros, atribuyéndose méritos que solo pueden corresponder a los que se batieron en luchas y batallas dejando, por el amor a la libertad y a la patria, todas las comodidades, el calor y obligación familiar, las propiedades, y hasta estas últimas entregaron cuando el sentimiento y las necesidades en esa honorabilísima misión de confraternidad y verdadera entrega patriótica, lo hizo perentorio. Calificarse de herederos de Simón Bolívar, de Sucre, Páez, Miranda, Pedro Camejo, Cedeño, Piar y otros de su tamaño histórico y  consistencia  patriótica, es “mucho camisón pa’ Petra”. No recuerdo, además, que alguno de ellos “se haya hecho en los pantalones” o se haya rendido “a la hora de las chiquitas”; ellos fueron hombres de coraje, de valor, de batallar, y llevaban los pantalones bien puestos, como también tenían bien puestas sus pantaletas las compatriotas Manuelita Sáenz, Luisa Cáceres de Arismendi y sus similares.  La libertad de los ciudadanos, así como el crecimiento económico y  del intelecto colectivo son las principales condiciones para ser felices, para que haya INDEPENDENCIA VERDADERA. Ser pobre, carente de preparación mental, falto de interés por el trabajo, sin albedrío, e indiferente ante el rumbo que toma la patria, es ser ESCLAVO. Las causas que indujeron a las luchas por la Independencia fueron: la limitación de los derechos individuales y colectivos, las injusticias, abusos y atropellos de los representantes de los españoles y de los criollos que se sumaron a la degradación, a la corruptela, codicia y delitos de los gobernantes. Igual, el creciente interés por la cultura e ilustración, por parte de los criollos que siguieron los eventos de Independencia de los Estados Unidos del Norte y la Revolución Francesa, que hicieron desaparecer injusticias, limitaciones políticas y trabas económicas. Las ideas de libertad e igualdad propagadas por filósofos del siglo XVIII. La degradación  del régimen imperante, las trabas sagaces para enriquecerse y saciar la codicia, hasta el punto de haber un sentimiento generalizado de impotencia moral, de injusticias, de derechos pisoteados y repunte de la delincuencia y la impunidad. Una creciente antipatía entre españoles y criollos dentro de la lucha de poderes. La decadencia de España y la invasión de ésta por los franceses. El trato dado a los indígenas, que soportaron humillaciones y sumisamente toleraron el agravio, dada su ignorancia y la política de atemorización, del miedo, impuesto por los gobernantes. La pérdida de las esperanzas, de las posibilidades propias y de familiares. La tendencia a forzar las personas para que creyeran que el Rey de España era un escogido por Dios, que ameritaba pleitesía y adoración indeclinable y eterna (era el representante de Dios en la Tierra). Los abusos contra la propiedad de los criollos que tenían bienes heredados. En síntesis, un sistema que fue impuesto durante muchas décadas. El  Libertador, conocedor de todo esto, ante quienes creían que el régimen colonial  de oprobio e injusticias debía mantenerse, seguirse apoyando, dijo: “¿Es que 300 años de injusticia no bastan? El 5 de julio celebramos la Independencia ¿De quién? ¿Cuál independencia? Nos hemos venido apartando de la dominación norteamericana, pero nos hemos venido hundiendo, más rápidamente, en la dominación china. Actualmente, Venezuela, a través de convenios con el imperio chino debe a Pekín una cantidad, en dólares, que supera las reservas internacionales que tenemos. Y esa es una deuda que nos corresponde, a todos, pagar. La libertad y la economía son las bases que sustentan la Independencia. Entonces: ¿Qué celebramos?&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>194° años de la Batalla de Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/194-anos-de-la-batalla-de-carabobo/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/194-anos-de-la-batalla-de-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El 24 de junio de 1821, más de 6 mil hombres a caballo se reunieron en un campo a las afueras de Valencia, para librar una de las acciones bélicas más importante de la historia de Venezuela, la Batalla de Carabobo, pero solo fueron necesarios menos de 3 mil combatientes, dirigidos por Páez para repeler al enemigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal día como hoy, hace 194 años, las tres divisiones del ejército republicano, comandado por Simón Bolívar, se armaron de coraje y valentía para enfrentar a 4079 realistas comandados por Miguel de la Torre, representante del reino español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo una hora fue suficiente para los Bravos de Apure, división dirigida por José Antonio Páez y los Cazadores Británicos (al mando del coronel Thomas Ildeston Ferriar), para que derrotaran a las tropas españolas, quienes al ver la valentía y la fuerza de los llaneros marcaron su retirada del campo de batalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel de la Torre, al ver el retiro, ordenó a los lanceros del rey regresar y atacar la caballería patriota, pero estos desobedecieron sus órdenes y decidieron escapar y refugiarse en Puerto Cabello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El triunfo de los patriotas fue tan significativo que después de terminada la lucha, Simón Bolívar ascendió a José Antonio Páez como General en Jefe, reconociendo su valor y la de sus guerreros llaneros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 6.500 hombres de las tres divisiones organizadas por El Libertador 9 días antes de la batalla, solo 2.500 hombres fueron necesarios para derrotar a más de 4 mil realistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Batalla de Carabobo selló la independencia de Venezuela y aseguró la posterior expulsión de las tropas del reino español, a través de la batalla Naval del Lago de Maracaibo, el 24 de julio de 1823.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sociedad Bolivariana celebrará por primera vez la fecha&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, la nueva junta directiva de la Sociedad Bolivariana del estado Táchira celebrará por primera vez la Batalla de Carabobo, en su sede ubicada  en la calle 4, entre carreras 3 y 4 de San Cristóbal, a partir de las 9 am.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reglamento de la institución establece la conmemoración de cuatro fechas patrias: 19 de abril, 24 de julio, 28 de octubre (onomástico del Libertador) y el 17 de diciembre (muerte de Simón Bolívar), la directiva decidió rendir homenaje a esta lucha por su gran importancia en la independencia de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los actos protocolares hará presencia el ciudadano gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, quien juramentará a la nueva directiva de la institución que, precisamente este 24 de junio cumple un año. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>