<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vicepresidenta on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vicepresidenta/</link>
    <description>Recent content in Vicepresidenta on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vicepresidenta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sostienen reunión de trabajo en Caracas para promover bloque obrero del Alba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sostienen-reunion-de-trabajo-en-caracas-para-promover-bloque-obrero-del-alba/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/sostienen-reunion-de-trabajo-en-caracas-para-promover-bloque-obrero-del-alba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Vicepresidenta de Asuntos Internacionales de Petróleos de Venezuela, S.A. (PDVSA), Delcy Rodríguez, sostuvo un encuentro con la Central Bolivariana Socialista de Trabajadores (CBST) y las delegaciones internacionales que promueven la conformación del bloque de trabajadores y trabajadoras de los países miembros de la Alianza Bolivariana para los Pueblos de Nuestra América y el Tratado de Comercio de los Pueblos (ALBA-TCP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rodríguez, también ministra del Poder Popular para Relaciones Exteriores, ofreció a la iniciativa de conformación del bloque obrero del Alba el soporte del Gobierno Bolivariano. Manifestó que en “las estructuras de Gobierno es necesario contar con el apoyo de la clase trabajadora, por ser parte esencial de su estructura y del progreso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wills Rangel, presidente de la Federación Unitaria de Trabajadores del Petróleo, del Gas, sus Similares y Derivados de Venezuela (Futpv) y del CBST, acompañó a las delegaciones provenientes de Ecuador, El Salvador, Nicaragua, Honduras y Cuba. Afirmó que el propósito del encuentro es “desarrollar una plataforma en pro de generar políticas y acciones grupales querespalden a los países Alba ante los ataques imperiales“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rangel afirmó que el bloque Alba-trabajador tiene en agenda próxima “apoyar a Ecuador en una marcha masiva en respaldo del presidente Rafael Correa. Mientras que aquí en Venezuela estaremos de cara a las acciones de la ExxonMobil que se presta para agredir a la soberanía venezolana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Onídice Gómez, salvadoreña e integrante de la Plataforma Sindical Común Centroamérica, manifestó que es importante el apoyo y respaldo del Gobierno Bolivariano y de su Canciller. “Se trata de la hermandad continental que impulsó el Presidente Chávez. En este sentido nosotros también respaldamos a Venezuela. Consideramos que aquí se está jugando el futuro de todos los países de la Alba y e la Unasur”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Oswaldo Chica, ecuatoriano y representante de la Central Unitaria de Trabajadores de ese país, manifestó que en la reunión han acordado la solidaridad y respaldo total al “pueblo venezolano después de la arremetida de los gobiernos neoliberales. Así como atacan a Venezuela, lo hacen con el Ecuador”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las acciones iniciales del bloque Alba-Trabajador es aceptar la invitación que convoca a los países que integran la Comunidad del Caribe (CARICOM). En esa visita promoverán la soberanía de los pueblos y la defensa del territorio Esequibo venezolano.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>