<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramirez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ramirez/</link>
    <description>Recent content in Ramirez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ramirez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Con normalidad transcurrieron elecciones de FCU en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-normalidad-transcurrieron-elecciones-de-fcu-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/con-normalidad-transcurrieron-elecciones-de-fcu-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La participación de electores, a las 10 de la mañana, ya había superado el 25 %. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una actitud cívica, los estudiantes de la Universidad Nacional Experimental del Táchira (Unet) acudieron este martes -21 de julio- a las elecciones para escoger a sus representantes en 224 cargos de gobierno estudiantil, donde por primera vez se designaría a un presidente de Federación de Centros Universitarios (FCU) y un presidente de Centro de Estudiantes para cada carrera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde tempranas horas de la mañana, bajo un ambiente de respeto y democracia, los jóvenes se hicieron presentes en los centros de votación desplegados en las distintas edificaciones de la universidad, y en algunas de las mesas se observó cola de hasta más de 40 electores para ejercer su derecho al sufragio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Berbesí, secretario general de la Comisión Electoral, informó que -pasadas las 10 de la mañana- ya se había superado 25 % de la participación, por parte de más de 9 mil estudiantes que podían votar, cifra que es muy satisfactoria y evidencia el deseo de la comunidad por renovar su dirigencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que a las 7 de la mañana comenzaron con la instalación de las mesas de votación, con presencia de los miembros estudiantiles y personal académico y la entrega del cotillón electoral, y a las 8 de la mañana ya estaba instalado y abierto el 95 % de las mesas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo reportaron un retraso en la instalación de la mesa de votación en el núcleo La Tuquerena, en Rubio, municipio Junín, por algunos problemas con el transporte del material, pero posteriormente se solventó y pasadas las 8:30 de la mañana ya comenzaron las votaciones, y se daban con normalidad, además, en los demás municipios donde hay sedes de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Berbesí informó que posiblemente puedan superar la cantidad de electores que participaron en elecciones similares anteriormente: “vemos que los estudiantes creen en la democracia, dejamos atrás a un Centro de Estudiantes, para dar mayor representatividad a los estudiantes, y se ha desarrollado todo con respeto a las normas y a los contrincantes, como debe ser dentro de la academia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tenía previsto el cierre de las mesas de votación a las 5 de la tarde, para iniciar el conteo, que se extendería por varias horas, ya que se trata de la escogencia de más de 200 cargos y la votación se hizo de forma manual, de tal manera que los resultados se conocerían a altas horas de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>