<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramirez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ramirez/</link>
    <description>Recent content in Ramirez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ramirez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Para aumentar vigilancia en su recinto ULA se reúne con cuerpos de seguridad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/para-aumentar-vigilancia-en-su-recinto-ula-se-reune-con-cuerpos-de-seguridad/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/para-aumentar-vigilancia-en-su-recinto-ula-se-reune-con-cuerpos-de-seguridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El profesor Omar Pérez Díaz destacó que la intención de la reunión es incrementar la vigilancia en los espacios universitarios. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objeto de incrementar la vigilancia de los espacios universitarios, hoy lunes 13 de julio se efectuará una reunión entre autoridades de la Universidad de los Andes Táchira y directivos del Centro de Estudiantes “Ceula” con representantes de la Policía Municipal de San Cristóbal; informó el coordinador administrativo de la ULA, Omar Pérez Díaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta iniciativa forma parte de una estrategia que se ha discutido con la presidencia del Ceula y cuyo objetivo es apoyar la custodia de los espacios abiertos universitarios, en donde se incluyen el jardín botánico y el campo de fútbol”, dijo el profesor, quien acudirá a la sede del ente municipal a las 3:00 de la tarde para participar de la reunión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido -agregó- la idea es establecer controles internos en el recinto universitario, con el fin de evitar que personas ajenas a la institución acudan a perturbar la buena marcha de las actividades académicas, de investigación y extensión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó Pérez Díaz las conversaciones que se han adelantando con el general José Morantes, jefe de la Zona de Defensa Integral del Táchira, quien ha mostrado su disposición de colaborar y brindar la atención requerida para garantizar la vigilancia en los espacios universitarios y sus alrededores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Queremos evitar los inconvenientes que se han presentado a causa de la delincuencia, de la cual han sido víctimas docentes, estudiantes y otros miembros de la comunidad universitaria, así como vecinos de la zona, quienes en distintas ocasiones han sido despojados de sus pertenencias&amp;mdash;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro orden de ideas, el coordinador administrativo de la ULA núcleo Táchira reiteró el petitorio que de manera reiterada se ha planteado a la Gobernación del Táchira en la persona del capitán José Gregorio Vielma Mora, a quien han solicitado su intervención y mediación en la modernización del transporte estudiantil universitario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nuestro transporte desde hace largo tiempo agotó su vida útil y garantiza la movilización habitual de los estudiantes desde sus sitios de origen urbano o intermunicipal, y es el que, a su vez, permite la realización de giras académicas de distintas carreras hacia diversos lugares del país. Por ello, necesitamos su modernización&amp;mdash; apuntó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>