<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fukushima on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/fukushima/</link>
    <description>Recent content in Fukushima on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 16:51:01 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/fukushima/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Flores deformes están creciendo cerca de Fukushima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/flores-deformes-estan-creciendo-cerca-de-fukushima/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/flores-deformes-estan-creciendo-cerca-de-fukushima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un usuario de Twitter compartió hace unas semanas una foto de unas margaritas visiblemente deformadas. La imagen fue tomada en la ciudad japonesa de Nasushiobara, a 112 kilómetros de Fukushima, donde en 2011 hubo un accidente en la planta nuclear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos temen que la malformación sea producto de la radiación del accidente causado por un tsunami hace ya cuatro años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;@san_kaido publicó junto a la foto el siguiente mensaje: &amp;ldquo;La flor de la derecha creció con su tallo partido en dos y tiene dos flores conectadas entre sí y tiene 4 tallos de flores en forma de cinturón. La de la izquierda tiene cuatro tallos que crecieron atados entre ellos y tienen una flor en forma de anillo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la publicación es de mayo, las imágenes han vuelto a circular en redes sociales en los últimos días, informa CNN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forma inusual que presentan estas flores se conoce como fasciación, un fenómeno que hace que los tejidos de la planta cambien: se aplanen, se estiren, aumenten su tamaño y peso, y crezcan de manera circular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta mutación puede producirse por presencia de bacterias, ataques de insectos o parásitos o daño químico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2011, cuando tres reactores de la planta colapsaron tras el terremoto que provocó el tsunami, la amenaza de la radiación forzó a los vecinos a evacuar. No obstante, las mediciones de radiación de Nasushiobara determinaron que era habitable, aunque la radiación que produjo el accidente en la planta de Fukushima se detectó hasta a cerca de 96 kilómetros de allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, desde 2013 hay reportes de fugas activas de agua radioactiva desde la planta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>