<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Urabeños on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/urabe%C3%B1os/</link>
    <description>Recent content in Urabeños on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 23:53:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/urabe%C3%B1os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sebin-Cicpc abatió a cabecilla paramilitar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sebin-cicpc-abatio-a-cabecilla-paramilitar/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 23:53:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sebin-cicpc-abatio-a-cabecilla-paramilitar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422385&#34; style=&#34;width: 290px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/b8-DLN188056.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El paramilitar abatido sería uno de los sicarios que en abril pasado asesinaron en el CDI de La Fría a la médico integral Juana Carrero.&#34; class=&#34;size-large wp-image-422385&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/b8-DLN188056.jpg?resize=280%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;El paramilitar abatido sería uno de los sicarios que en abril pasado asesinaron en el CDI de La Fría a la médico integral Juana Carrero.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Este viernes en la mañana resultó abatido un presunto paramilitar de la agrupación Los Urabeños, que se resistió al arresto y enfrentó a balazos a funcionarios del Cicpc y del Sebin La Fría, en el sector El Borno, en Coloncito, municipio Panamericano, procedimiento en el que además lograron la aprehensión de un sujeto y una mujer que, por ende, se encuentran relacionados con el mismo grupo generador de violencia que azota la zona norte del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al abatido lo identificaron como Jhojacksson Antonio  Pérez  Peña, venezolano, de 26 años de edad, alias comandante Kuko, quien figuraba en la lista recientemente publicada en este rotativo, de los 13 delincuentes paramilitares más buscados en el Táchira por su accionar delictivo en los municipios Ayacucho, Panamericano y García de Hevia, de la entidad tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tiroteo se originó a las 6 de la mañana de ayer, cuando mediante una orden de allanamiento arribó la comisión policial  mixta a un inmueble del sector El Borno, donde de antemano, por trabajos de contrainteligencia, ya se tenía conocimiento de que allí  se hallaba enconchado el comandante Kuko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero una vez pretendieron concretar la orden de allanamiento, los funcionarios fueron recibidos a tiros por el segundo jefe paramilitar de Los Rastrojos, provocando que el ataque  fuera repelido  por los uniformados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el enfrentamiento, Pérez Peña resultó  abaleado, situación que fue aprovechada por los funcionarios para irrumpir en la vivienda y neutralizar a dos personas más que se encontraban en su interior, para luego trasladar de emergencia al herido hasta un centro asistencial pero murió en el trayecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre las dos personas que fueron detenidas, se informó que se trata del  propietario de la vivienda donde habitaba Pérez Peña, identificado como R. Hernández, de nacionalidad colombiana, de 39 años de edad, así como una mujer, que aseguró no conocer a los anteriores, sino que por el oficio al que se dedica había sido contratada la noche anterior para “acompañar” a Kuko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, esta misma muchacha ya había sido detenida hace un tiempo por los organismos  policiales de La Fría, ante la presunción  de que era colaboradora de ese grupo paramilitar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La chica quedó identificada  como C. Vizcaíno, venezolana, de 23 años de edad, de quien no se conocieron  más datos. Ambos fueron trasladados a la sede del Cicpc La Fría, donde fueron puestos tras las rejas, a  disposición de la Fiscalía del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez lograron inspeccionar la vivienda, los uniformados incautaron elementos de interés criminalístico, entre los que se encuentran: un arma de fuego tipo pistola, marca  Pietro Beretta, modelo 92f; un artefacto explosivo tipo granada; un envoltorio de marihuana; seis municiones calibre 9 milímetros, y dos municiones de escopeta calibre 16.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Asesino de la  médico integral &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante Kuko, en el organigrama de Los Urabeños,  que operan  en la zona norte del Táchira, figuraba como el segundo cabecilla de la agrupación, mano derecha de José Domingo González Santiago,  alias “Cepillo”, líder de este grupo delincuencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A juicio de las autoridades, al igual que al resto de hampones que componen la lista de “los más buscados en la zona norte del Táchira”, tanto su jefe inmediato como el mismo abatido de  este viernes, se dedicaban a la extorsión a  comerciantes de  la zona, como a sicariatos, siendo uno de los más resaltantes, el de la médico integral Juana Elizabeth Carrero Castaña, de 36 años, perpetrado en las instalaciones del Centro Diagnóstico Integral (CDI) Simón Bolívar,  en la población de La Fría, el 9 de abril de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>