<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/artes/</link>
    <description>Recent content in Artes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/artes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El dibujo venezolano en el contexto contemporáneo” presente en el Mavet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-dibujo-venezolano-en-el-contexto-contemporaneo-presente-en-el-mavet/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-dibujo-venezolano-en-el-contexto-contemporaneo-presente-en-el-mavet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mañana será dictada, a las 5:00 p.m., la conferencia “El dibujo venezolano en el contexto contemporáneo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mañana miércoles. a las 5: 00 p.m., en el Museo de Artes Visuales y del Espacio del estado Táchira (Mavet), se dictará la conferencia “El dibujo venezolano en el contexto contemporáneo”, a cargo de la licenciada en Artes Visuales y artista plástico, Carmen Ludene.
En ese sentido, Ludene comentó: “es un breve ensayo sobre la producción actual y sus diferentes connotaciones estéticas, implicadas en los circuitos locales, nacionales e internacionales del dibujo artístico, sus intencionalidades dentro de la producción gráfica y la heterogeneidad de técnicas implicadas en lo experimental”.
Así mismo, explicó la ponente: “el análisis visual y el contemporáneo de los medios electrónicos de las nuevas tendencias gráficas del dibujo, los límites entre lo disonante y lo armónico del lenguaje visual en las variadas propuestas del dibujo, integrada a otros géneros de las artes plásticas, y no como la base que sustenta a través de un garabato o boceto, previo a la creación de una obra en sí”.
“Esta propuesta de observatorio visual en el dibujo actual venezolano pretende generar un espacio de socialización, análisis comparativo e investigación de nuestra producción artística visual, a qué se enfrenta el artista cuando experimenta con nuevos medios, qué es lo mixto, y el papel que juega el dibujo en las nuevas tendencias”, argumentó Ludene.
Esta conferencia tendrá entrada libre y se llevará a cabo en el auditorio Valentín Hernández Useche, del Museo de Artes Visuales y del Espacio del Táchira, ubicado en la carrera 6, esquina con calle 4, Casona 25, del centro de San Cristóbal; para cualquier información pueden comunicarse al 0276- 3433102 o por las redes sociales en Facebook: Museo de Artes Visuales del Espacio o en Twitter, @MavetMuseo.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>