<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Román on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/rom%C3%A1n/</link>
    <description>Recent content in Román on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/rom%C3%A1n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hoy se efectúan las elecciones internas de Asogata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1, que invita a producir en Venezuela.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424927&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la histórica cifra de 1.023 socios solventes para ejercer su derecho al voto, hoy domingo -26 de julio-, desde las 9:00 de la mañana y hasta las 6:00 de la tarde, tendrán lugar las elecciones internas de la Asociación de Ganaderos del estado Táchira-Asogata, donde dos planchas se disputarán la nueva junta directiva que regirá los destinos del gremio durante el periodo 2015-2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Rojas, presidente de la Comisión Electoral, informó que este sábado se afinaron los últimos detalles con la instalación de dos mesas, las urnas, parabanes, toldos y las respectivas sillas. “Debido a la cantidad de socios que se solventaron y tomando en cuenta que hace dos años votaron 400 personas, nos vimos en la obligación de instalar dos mesas; la ‘A’ comprende los apellidos desde la A hasta la L, y la ‘B’ desde la M hasta la Z”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, precisó que solo se presentaron dos planchas: la #1 está liderada por el productor Jesús Román, y la #2 por el productor Leonardo Figueroa. “Esperamos una gran fiesta democrática, solo dos grupos pusieron sus nombres a la orden y mañana solo habrá ganadores. El gremio ya está ganando, porque más de 1.000 socios se solventaron y están haciendo vida activa en este gremio, que sigue creciendo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso -agregó- se otorgaron 83 poderes de socios que no pueden asistir pero le dan poder a otro socio solvente para que pueda ejercer su derecho al voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que se espera haya bastante afluencia durante el proceso y, una vez cierre el acto de votación, la Comisión Electoral procederá a contar las papeletas para corroborar que coinciden con el número de personas registradas en el libro de votación. Luego se canta  a viva voz la boleta, cada plancha con su pizarra acrílica va llevando la cuenta de los votos, y finalmente se llena el acta de escrutinio, que será firmada por la Comisión Electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Una vez terminado el escrutinio se proclama a la plancha ganadora y se establece el día de juramentación y toma de posesión, que más o menos se realizra dentro de 8 o 15 días, y generalmente es un acto público que se realiza un sábado en la noche, con una pequeña celebración”, dijo Rojas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Las propuestas…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1 “Experiencia y juventud al servicio del productor”, en búsqueda de la consolidación de la integración gremial, que garantice el resultado de la gestión y redunde en el beneficio de todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo constituyen pequeños y medianos productores del Táchira con capacidad de trabajo y visión de futuro, que combinan la experiencia que dan los años de servicio en el campo con la fuerza innovadora de la juventud; en aras de enfrentar las realidades que padece el gremio, con miras a soluciones efectivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leonardo Figueroa encabeza la plancha #2 “Asogata vuelve al campo”, en búsqueda de un gremio que regrese a las labores de la tierra para lograr mayor eficiencia en la producción, en aras de sacar al país adelante de una de las peores crisis que atraviesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo integra un grupo de productores de reconocida solvencia moral y trayectoria en la lucha gremial, hombres y mujeres, verdaderos productores del campo que conocen sus necesidades y requerimientos, de cara a gestionar la solución a los problemas que aquejan al sector agropecuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>