<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grecia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/grecia/</link>
    <description>Recent content in Grecia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 09:50:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/grecia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Repelencias 50</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/repelencias-50/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 09:50:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/repelencias-50/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuentan que en Grecia el cantante de la orquesta preguntó a los fiesteros: -¿Paramos?  Nooo! -¿Seguimos? Siii! Muchos apoyaron la continuación de la rumba mediterránea. Se extendió el templete con pinchos y cerveza gratis para los gozadores del momento. Nada importan hijos y nietos. Brindemos por la fiesta. Recordamos a Serrat al salir el sol de su canción premonitoria. Todo lo vi por Venezolana de Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La venezolana Garmiñe Muguruza entra en la cúspide de las mejores tenistas del mundo. La preciosa petareña tendrá que sacar lo criollo de su estirpe para mantenerse a tan alto nivel. Fuerza, chama. ¡Qué van a saber ustedes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tatuaje asombroso el que luce mi tío Melquiades.  Después de ver a los muchachos chilenos empelotarse y celebrar el triunfo en la Copa América, le dio por marcarse una figura amorfa en el pecho. Agarró azul de metileno con merthiolate y tinta china y los combinó con jugo de perejil.  Poco a poco fue marcando la figurilla con tres alfileres amarrados con una liguita. No le quedó mal. Hay que reconocerle el esfuerzo de agachar el pescuezo todo el día para apuntar los trazos.  Ahora anda sin camisa por el comedor, el patio y la salita. Estilo no le falta al viejo. ¿De dónde sacó esa idea mi tío? – Eso no es tatuaje nada, carreto, respondió la vieja Pulqueria.  Es una culebrilla mal rezada que le dejó la cicatriz y el muy tariolas la remarcó y echa pinta con eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doctorado Honoris Causa le otorgaron a Oscar D’ León. La Universidad Pedagógica Experimental Libertador (UPEL) ha conferido este título tan merecido. Nos llena de orgullo que una reconocida universidad venezolana sea la que honre a este compatriota y le digne con esta distinción tan elevada. El Diablo de la Salsa merece muchos homenajes por su carrera musical internacional y su aporte a nuestra venezolanidad ante el planeta entero. Y de paso, purifica un poco esta figura tan “champurriada” últimamente por elementos politiqueros sin mérito alguno.  Se crece aún más nuestra Alma Mater por elevar la condición de los científicos y humanistas del mundo. Doctores reconociendo el swing del Caribe en la figura extraordinaria de Oscar D’ León. ¡Sabroso!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;¿Usted conoce a los integrantes de la Comisión Presidencial para revisar los asuntos con Guyana?  -No me lo digas, nené. Parece que son los mismos expertos en lluvias, gasolina, desabastecimiento, inseguridad, inflación, Pdvsa, colectivos, jefes de campaña, yernos y demás próceres de nuevo cuño. Creo que en este tema debe buscarse a los capaces que de verdad quieran a Venezuela por encima de una bandera política. Y, créanme, conozco a muchos rojos, verdes, blancos, naranjas y amarillos con esas capacidades. ¡Cuidado, pues!&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La palabra presidencial también está devaluada</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-palabra-presidencial-tambien-esta-devaluada/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-palabra-presidencial-tambien-esta-devaluada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El primero de julio, Grecia quedó oficialmente en default al no poder pagar las deudas con sus acreedores. Esto que es una tragedia por sus desastrosas consecuencias para el pueblo griego fue motivo de júbilo y celebración para el presidente Nicolás Maduro. Maduro inmediatamente declaró que Grecia debía romper con la tiranía del FMI. Resultado: Al día siguiente, la calificadora Ficth decidió mantener a Venezuela en el grado CCC, lo cual significa muy pocas probabilidades de pagar sus deudas. Y el dólar se disparó a más de 500 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-El domingo 5 de julio triunfó el No en el referéndum griego. Esto significa que la mayoría del pueblo está de acuerdo en que Grecia no pague sus obligaciones. Esta vez el presidente Maduro sugirió que ese es el camino que debería seguir Venezuela. ¿No pagar la deuda? ¿Convocar un referéndum para decidir si se paga o no? Eso no quedó claro. Lo cierto es que en las horas siguientes el dólar dio otro salto de más de 20 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-¿Y por qué sube el dólar? El dólar paralelo sigue subiendo porque hay mucha demanda de divisa americana y muy poca oferta. Quienes pueden prefieren tener dólares más que bolívares dado el insignificante valor de compra de la moneda nacional. Declaraciones irresponsables como las del presidente Maduro insinuando que Venezuela podría no pagar su deuda crean más desconfianza en una población que no cree ni en la palabra de su presidente. La palabra de Nicolás Maduro en materia económica está tan devaluada como la moneda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Voceros del Psuv y del Gobierno han confirmado la estrategia para tratar de vencer en las parlamentarias: Repolitizar el debate. Que se hable de lo político y no de lo económico. Lo político es más difuso. El tema económico es más sensible y preciso para los electores. El argumento de la guerra económica, que nadie cree, es un intento de repolitizar el debate. Avivar irresponsablemente los conflictos limítrofes con Guyana y Colombia es otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Aristóbulo Istúriz en su discurso ante la Asamblea Nacional lo dijo muy claro: “Si eliminamos el control de cambio nos tumban”. Istúriz confirma que la única razón para mantener este foco de corrupción cambiaria es política no económica. Para tratar de retener el control político, el Gobierno no tomará medidas importantes en materia económica hasta después de las elecciones. A menos que… bueno a menos que se vea dramáticamente forzado por las circunstancias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Nelson Bocaranda (Runrunes 07-07-15) dijo que para leer la página web NTN24 de Colombia tuvo que usar un VPN para evadir el cerco cibernético del régimen contra los medios. Cada día son más las páginas de información que son bloqueadas por el Gobierno. Es parte de la silenciosa guerra de 4ta generación para tratar de ocultar la verdad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Igualmente es condenable que Conatel se haya prestado para identificar y ubicar a los tuiteros que hacen críticas al Gobierno. Otra demostración de que estamos frente a una dictadura que, sin enfado, reprime la libertad de expresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Todas la encuestas, hasta las del Gobierno, dicen que el rechazo a Nicolás Maduro es más de 70 %. También dicen que la frustración de los venezolanos con la forma como el Gobierno ha manejado la economía es grande. Y dicen además que ahora hay menos chavistas. ¿Quiere decir esto que la oposición ganará automáticamente las parlamentarias? No necesariamente. Asumiendo que las elecciones se desarrollen en un clima de transparencia y equidad, aún así los candidatos de la oposición tienen que hacer su trabajo de &lt;i&gt;conectar&lt;/i&gt; con los electores. Es un  error pensar que el rechazo al Gobierno se traduce en un endoso automático a la oposición. Los candidatos de la oposición tienen que centrarse en campañas locales con los tres grandes temas nacionales: Crisis económica, inseguridad y corrupción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@humbertotweets&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>París  y Berlín ofrecen diálogo a Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/paris-y-berlin-ofrecen-dialogo-a-grecia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/paris-y-berlin-ofrecen-dialogo-a-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;París (EFE) Francia y Alemania dejaron este lunes abierta la puerta al diálogo con Grecia tras el triunfo del “no” en el referéndum del domingo, pero avisaron de que el tiempo apremia más que nunca y que solo aceptarán una propuesta “seria y creíble”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente francés, François Hollande, y la canciller alemana, Angela Merkel, se reunieron durante hora y media en el Elíseo para buscar una respuesta conjunta al rechazo griego a las últimas propuestas de los acreedores internacionales, después de ciertas disonancias entre Berlín y París la semana pasada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mensaje fue tan claro como esperado: existe un resquicio para el entendimiento, pero ahora es responsabilidad del primer ministro griego, Alexis Tsipras, presentar de forma urgente un plan aceptable y preciso. Se espera que la nueva propuesta griega llegue mañana a la cumbre de jefes de Estado y de Gobierno de la zona euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La puerta está abierta a las discusiones. Ahora le toca al gobierno de Alexis Tsipras hacer propuestas serias y creíbles para que esta voluntad de seguir en la zona euro pueda traducirse en un programa duradero”, sentenció Hollande en una declaración conjunta con Merkel tras la reunión y antes de una cena de trabajo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Socios europeos dejan a Tsipras con poco margen para negociar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/socios-europeos-dejan-a-tsipras-con-poco-margen-para-negociar/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 22:06:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/socios-europeos-dejan-a-tsipras-con-poco-margen-para-negociar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tras las multitudinarias celebraciones por la victoria del “No” en las calles de Atenas en la noche del domingo, los griegos saben que su salida del euro, el temible Grexit de consecuencias imprevisibles tanto para Europa como para Grecia, no está excluida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante un Alexis Tsipras victorioso, Francia y Alemania coincidieron este lunes en las mismas palabras para exigirle propuestas, dejándole un pequeño margen para negociar el salvamento de Grecia en estado de urgencia financiera, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El país sobrevive económicamente a pesar de la reticencia del Banco Central Europeo (BCE), que si bien mantuvo este lunes su nivel actual de préstamos de urgencia a los bancos griegos, endureció sus condiciones, señaló AFP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alemania había rechazado más temprano las demandas de Atenas de negociar otro paquete de ayuda financiera para evitar su salida de la Eurozona tras el masivo “No” de los griegos a la austeridad (61%) propuesta por sus acreedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos ahora propuestas totalmente precisas del primer ministro griego… Es urgente tener esas propuestas para que podamos encontrar una salida a la situación” actual, recalcó la canciller alemana Angela Merkel desde París donde se reunió con el presidente François Hollande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Éste afirmó junto a Merkel en el Paladio del Elíseo que “la puerta está abierta”, pero reclamaron a Tsipras “propuestas serias” para salir de la crisis. “La puerta está abierta a las discusiones… Corresponde al gobierno (griego) hacer propuestas serias”, dijo Hollande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Euclides Tsakalotos, actual coordinador del equipo negociador griego, fue nombrado ministro de Finanzas en sustitución de Yannis Varufakis, que el lunes dimitió para facilitar las negociaciones con los acreedores internacionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Berlín, “no se trata de personas, sino de posiciones”, dijo más temprano Steffen Seibert, portavoz de  Merkel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una fuente gubernamental griega dijo que el primer ministro Alexis Tsipras, y la canciller alemana habían “acordado” en una conversación telefónica este lunes que Atenas presentará sus propuestas en la cumbre de mandatarios que ha sido convocada de urgencia para este martes en Bruselas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Dispuestos a ayudar”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La dureza de las declaraciones de Berlín contrastan con el tono conciliador de Francia, Italia y España.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe del Gobierno italiano Matteo Renzi dijo en su cuenta de Facebook que Europa “necesita hablar no solo de austeridad y equilibrio presupuestario sino de crecimiento, infraestructuras”, mientras España está abierta a nuevas negociaciones sobre un nuevo plan de ayuda a Grecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque el pasado martes Grecia no logró reembolsar un préstamo de 1.500 millones al Fondo Monetario Internacional (FMI), apartándole de nueva asistencia financiera, la directora gerente del Fondo, Christine Lagarde, aseguró que la institución “monitorea la situación” y está “dispuesta a ayudar a Grecia si se lo pide”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras los líderes de la Eurozona analizan las consecuencias del voto griego, Tsipras también habló con el presidente ruso, Vladimir Putin por teléfono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras las multitudinarias celebraciones por la victoria del “No” en las calles de Atenas en la noche del domingo, los griegos saben que su salida del euro, el temible Grexit de consecuencias imprevisibles tanto para Europa como para Grecia, no está excluida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El riesgo más inminente es que los bancos se queden sin dinero y se prolongue el corralito decretado hace una semana, que permite sólo sacar 60 euros por día y por persona. Las autoridades griegas prolongaron el cierre de los bancos hasta el miércoles, según la agencia de prensa ANA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos muchos problemas, y ni el ‘Sí’ ni el ‘No’ nos representan. Estamos preocupados por nuestras vidas, y queremos seguir en Europa”, explica Antonis, de 60 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las miradas se centran en el BCE, considerado como la única institución capaz de calmar a los mercados y de impedir el derrumbe de la economía griega. Los gobernadores del banco iban a reunirse en la tarde de este lunes para decidir si mantienen abierto el grifo del dinero a Grecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ayuda humanitaria&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a su intransigencia, Alemania dijo que los líderes de la Eurozona deberían estudiar una ayuda humanitaria para paliar los efectos de la austeridad que ha lastrado la economía y disparado el desempleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos que cubrir sus necesidades rápidamente. La gente necesita ayuda y no deberíamos rechazarlo simplemente porque no nos guste el resultado del referéndum”, dijo el ministro de Economía alemán y vicecanciller, Sigmar Gabriel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las bolsas cerraron en rojo, pero el descalabro ha sido limitado. Igual que el euro, que permaneció prácticamente sin cambios desde el viernes, lo que sugiere que las consecuencias de un eventual Grexit serían limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La estabilidad del euro no está en juego”, dijo a la prensa el vicepresidente de la Comisión Europea Valdis Dombrovskis. “Tenemos todo lo que necesitamos para controlar la situación”, acotó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las reuniones se sucedieron el lunes. Los ministros de Economía de Alemania y Francia se reunieron en Varsovia, mientras que el grupo de trabajo del Euro que reúne a los responsables del Tesoro se iban a encontrar en Bruselas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El último plan de ayuda del FMI y la Unión Europea (UE) a Grecia concluyó el pasado 30 de junio, pese a las demandas de Tsipras para que fuera ampliado. El Fondo Europeo de Estabilidad Financiera, que ha prestado 144.600 millones de euros (160.000 millones de dólares a Grecia), declaró al país heleno el viernes en default.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raúl Castro elogia “valiente política” de Tsipras después de victoria del No en Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/raul-castro-elogia-valiente-politica-de-tsipras-despues-de-victoria-del-no-en-grecia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/raul-castro-elogia-valiente-politica-de-tsipras-despues-de-victoria-del-no-en-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El primer mandatario cubano, Raúl Castro, felicitó al primer ministro de Grecia, Alexis Tsipras, luego de que este domingo se impusiera la opción del “no” en el referéndum convocado en ese país hacer frente a la crisis financiera que se agravó en las últimas semanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Cuba, Raúl Castro, ha felicitado al primer ministro de Grecia, Alexis Tsipras, por la victoria del “no” en el referéndum de ayer, un resultado que demuestra el respaldo del pueblo heleno a su “valiente política”, según dice en una carta publicada hoy en la prensa oficial, publicó El Universal con información de EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este resultado demuestra el apoyo mayoritario del pueblo griego a la valiente política del Gobierno que usted preside”, indica Raúl Castro en una misiva dirigida al “compañero” Alexis Tsipras, divulgada en la portada del diario Granma, órgano oficial del Partido Comunista de Cuba (PCC, único), citó EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según los resultados oficiales del referéndum griego, más del 61% de los votantes dijo “no” a la propuesta de los acreedores y a las medidas de austeridad reclamadas por la Unión Europea frente a la crisis financiera que atraviesa el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sus páginas interiores, Granma, el periódico más importante de Cuba, dedica un artículo al referéndum griego en el que señala que la “rotunda” victoria del no da al Gobierno de Tsipras “un amplio apoyo popular y legitimidad de cara a continuar las negociaciones con las instituciones europeas y el Fondo Monetario Internacional (FMI).&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro considera un “paso histórico”  victoria del “No” en referendo de Grecia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-considera-un-paso-historico-victoria-del-no-en-referendo-de-grecia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maduro-considera-un-paso-historico-victoria-del-no-en-referendo-de-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Caracas (AFP) – El presidente venezolano Nicolás Maduro dijo este domingo que considera “un paso histórico” la victoria del “No” en el referéndum sobre la aprobación de las medidas de reformas de austeridad propuestas por acreedores a Grecia, país inmerso en una crisis financiera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoy Grecia ha dado un paso histórico con la victoria del referéndum consultivo (…) ¡Felicitaciones, primer ministro Alexis Tsipras y felicitaciones al pueblo de Grecia, que le ha dicho ‘No’ al Fondo Monetario Internacional (FMI) y a los vampiros de la banca mundial!”, expresó Maduro en su discurso previo al desfile militar conmemorativo del día de independencia en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El mandatario socialista, heredero político de Hugo Chávez (1999-2013), agregó que, con el resultado de la consulta realizada en Grecia, “ha valido la pena tanta lucha”, refiriéndose a las reiteradas denuncias de conspiración contra su gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ‘No’ se imponía claramente este domingo con 61,21% de los votos -contra 38,74% del ‘Sí’-, escrutadas la mitad de las papeletas y a tres horas del cierre de los circuitos de votación. El referéndum fue convocado por el gobierno griego del izquierdista Alexis Tsipras para decidir sobre la última propuesta de la Unión Europea, el Banco Central Europeo y el FMI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La votación era para aprobar o no el plan de reformas con medidas de austeridad propuestas por los acreedores de Grecia. El gobierno del primer ministro Tsipras preconizaba el voto por el ‘No’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La victoria del “No” genera preocupación de la comunidad financiera y abre un periodo de incertidumbre sobre el futuro de Grecia en la zona euro, además de cuestionar la solidez de la unión monetaria, según analistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pese a la ayuda de 240.000 millones de euros acordada desde 2010 por sus acreedores, Grecia, uno de los 19 Estados miembros de la Eurozona, sigue inmersa en una situación financiera crítica.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Griegos rechazaron en referéndum exigencias de los acreedores del FMI</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/griegos-rechazaron-en-referendum-exigencias-de-los-acreedores-del-fmi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:51:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/griegos-rechazaron-en-referendum-exigencias-de-los-acreedores-del-fmi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Atenas (AFP).- Grecia dijo “no” este domingo a las exigencias de sus acreedores y espera retomar fortalecida una negociación con Europa, que será dura y que hace más plausible su salida del euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el 62% de los votos escrutados, el “no” se imponía claramente con el 61,33%, según datos del ministerio del Interior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer ministro, Alexis Tsipras, aseguró que la decisión de los griegos “no es una ruptura con Europa”, sino que “refuerza nuestro poder de negociación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su ministro de Finanzas, Yanis Varoufakis, aseguró que se trata de “una herramienta que servirá para tender una mano cooperativa a nuestros socios”, y aseguró que a partir del lunes el gobierno trabajará con sus acreedores para “encontrar un terreno de acuerdo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los socios de Grecia no han tardado en reaccionar. Los primeros en hacerlo fueron el presidente francés, François Hollande, y la canciller alemana, Angela Merkel, que tras hablar por teléfono han decidido reunirse este lunes en París para analizar este revés para los planes europeos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos mandatarios dijeron estar “de acuerdo” en que “hay que respetar” el revés que masivamente han dado los griegos a la austeridad que preconiza Bruselas. El martes quieren que los mandatarios de la zona euro se vuelvan a reunir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menos conciliador se mostró el número dos del gobierno alemán, el socialdemócrata Sigmar Gabriel, quien aseguró que tras el “no” de los griegos es “difícil imaginar” nuevas negociaciones con Grecia, ya que Tsipras “ha roto los últimos puentes” con Europa. En España, el “no” griego fue muy bien recibido por el partido Podemos, que promete también el fin de la austeridad y una alternativa en Europa. Su líder, Pablo Iglesias, celebró en Twitter la victoria de la democracia en Grecia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe del gobierno español, Mariano Rajoy, convocó para el lunes a la Comisión Delegada de Asuntos Económicos para analizar la situación tras el referéndum griego de este domingo,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El exprimer ministro griego Antonis Samaras, líder del principal partido de la oposición, Nueva Democracia (conservadores), anunció su renuncia tras la victoria del ‘no’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Fiesta en Atenas –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el centro de Atenas, los partidarios del “no” celebraban con música y abrazos la victoria frente al “sí”, defendido por muchos griegos en nombre de la permanencia en Europa y en el euro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Es un gran mensaje para Europa. Los alemanes no se esperaban esta gran victoria de los griegos”, decía Yorgos, feliz pero indignado de no llevar en el bolsillo más que un puñado de monedas después de 40 años trabajando como mecánico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Habíamos perdido la esperanza de tener una familia, un trabajo. Esto es el comienzo de la esperanza. Europa es para los pueblos, no para el capital”, decía María, envuelta en una bandera griega.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Gobierno griego pide ayuda al BCE –&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los socios de Atenas habían advertido a los griegos que el “no” puede ser sinónimo de salida de la zona euro. Pero el portavoz del gobierno griego, Gabriel Sakellaridis, vaticinó que “las iniciativas se multiplicarán a partir de esta noche para que pueda haber un acuerdo” entre Atenas y sus socios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobierno señaló también que el Banco de Grecia solicitará al Banco Central Europeo, uno de los acreedores del país, que aumente el techo de su financiación de emergencia a los entidades griegas, que abrirán, en principio, sus puertas el martes, al igual que la bolsa de Atenas, tras permanecer cerrados toda la semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La consulta, la primera en Grecia en 41 años, se celebró en un contexto inaudito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de dinero en las arcas, el gobierno no pudo pagar los 1.550 millones de euros que tenía que abonar el 30 de junio al FMI y desde el lunes 29 rige un corralito que permite retirar un máximo de 60 euros por día y persona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El gobierno griego, formado por Syriza y el partido soberanista ANEL, y los acreedores del país (UE, FMI, BCE) llevan más de cinco meses de arduas negociaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras sendas líneas de créditos de 240.000 millones acordados desde 2010 a Grecia, que expiraron el pasado 30 de junio, el actual gobierno de izquierda radical quiere un cambio de estrategia que pasa por la reestructuración de la deuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La última propuesta de los acreedores, que proponían prolongar otros cinco meses el programa de ayuda de Grecia y un paquete de 12.000 millones de euros hasta noviembre, a cambio de nuevos recortes y subidas de impuestos, fue lo que motivó el puñetazo en la mesa de Tsipras y la convocatoria de este referéndum.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente del Consejo Europeo convocó una cumbre de la Eurozona</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-del-consejo-europeo-convoco-una-cumbre-de-la-eurozona/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 23:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/presidente-del-consejo-europeo-convoco-una-cumbre-de-la-eurozona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente del Consejo Europeo, Donald Tusk, convocó una cumbre de la zona euro para el martes y así discutir la crisis de deuda de Grecia después de que los griegos votaron abrumadoramente para rechazar los términos de un rescate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Convoqué una Cumbre del Euro para el martes en la tarde (1600 GMT) para discutir la situación tras el referendo en Grecia”, dijo Tusk a través de Twitter, citó Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, sostendrá una teleconferencia con Tusk, el presidente del Eurogrupo, Jeroen Dijsselbloem, y el presidente del Banco Central Europeo, Mario Draghi, la mañana del lunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más temprano la canciller alemana, Angela Merkel, acordó en una llamada telefónica con el presidente francés, Francois Hollande, que los líderes de la zona euro deberían realizar una cumbre el martes, según un portavoz del gobierno alemán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merkel y Hollande también acordaron que el resultado del referendo del domingo debe ser respetado, agregó el portavoz. El palacio del Eliseo francés confirmó que los líderes querían que se convocara la cumbre.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>