<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tengo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tengo/</link>
    <description>Recent content in Tengo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2015 04:30:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tengo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cine en pro de la tolerancia sexual</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cine-en-pro-de-la-tolerancia-sexual/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cine-en-pro-de-la-tolerancia-sexual/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El lado humano de aquellos que no sólo se enfrentan a los prejuicios sociales alrededor de la homosexualidad, sino que al mismo tiempo padecen el ocaso de su existencia en soledad, es el que aborda Jhon Petrizzelli en su reciente documental Ti@s Yo Tengo un Tío Así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El caso muy cercano de un familiar, llevó al realizador venezolano a abordar una historia que al final se encadenaría a otras más: las de Alfredo, Armando, Edgar, Félix, Orlando y Oswaldo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como nos comenta Petrizelli, cada caso presenta sus particularidades, algunos con finales muy tristes, y otros más o menos envueltos en la comprensión de allegados. Si bien este documental se soporta sobre una amplia investigación, también toma referencia en realizaciones que abordan la homosexualidad, como Párrafo 1-75, sobre la homosexualidad en los campos de concentración nazi, y Los Invisibles, rodada en Francia; sin embargo, esa dramática relación entre la homosexualidad y la vejez, tal vez sea inédita en el cine internacional, y ni se diga en el nacional, donde el tabú impera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclara Petrizelli que, en ningún momento ha hecho una película destinada a un público homosexual; por el contrario, el mensaje va destinado a la sociedad en general, que debe  de una vez por todas sentar posición en contra de la discriminación sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya John Petrizelli había deleitado al público venezolano con Er Relajo der Loro, en 2012, vista por alrededor de 180 mil espectadores, cifra muy positiva dentro de la cinematografía venezolana. Con una trayectoria de más de 25 años, también se le reconoce por haber participado en realizaciones como Mediodía lineal (1981), El Embrujo (1983), Con cierto eco (1991), Falsas Historias (1992), Carrao (1998), Anselmo, La Trampa de la uña (2006), María Lionza, aliento de orquídeas (2007), El Rey del galerón (2008), Cuatro miradas: Alfredo Cilento, Graziano Gasparini, Marco Negrón y Tomás José Sanabria (2009), Paco Vera (2009).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sinopsis&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta narración paralela del documental se articulan varios relatos de tíos adultos mayores y sus  sobrinos, todos de muy diversa naturaleza humana y extracción social, pero bajo el denominador común de la homosexualidad.  Las historias cuentan la relación de un tío neurótico y fantasioso, ya difunto, con su sobrino, narrador de la historia y director del documental. Otro tío, travesti, antigua imitadora de Celia Cruz, vende tupperware de puerta en puerta, a pesar de sus años, mientras su sobrino se empeña en formar jóvenes gay descarriados como bailarines. Se suman los relatos de un tío que cose en una vieja máquina, y su sobrina, madre soltera, en un hostil barrio pobre de la capital. Un peluquero solitario  se empeña en mantenerse en el top del estilismo, a pesar de su edad, mientras que un viejo actor y bailarín vive de sus recuerdos en un abandonado apartamento de la clase media. Un poeta combate la enfermedad mental mientras escribe poemas sobre el amor prohibido. Finalmente, un activista reflexiona sobre su vida de lucha por los derechos de las minorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los relatos se mueven desde lo anecdótico hasta lo trascendental, buscando explorar  el universo de la vejez sexo-diversa, sin perder de vista el transitar por la vida de cada personaje y los diferentes destinos y formas de contemplar la vejez, la soledad y la muerte de cada uno de ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Freddy Omar Durán&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>