<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Valencia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/valencia/</link>
    <description>Recent content in Valencia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/valencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>194° años de la Batalla de Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/194-anos-de-la-batalla-de-carabobo/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/194-anos-de-la-batalla-de-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El 24 de junio de 1821, más de 6 mil hombres a caballo se reunieron en un campo a las afueras de Valencia, para librar una de las acciones bélicas más importante de la historia de Venezuela, la Batalla de Carabobo, pero solo fueron necesarios menos de 3 mil combatientes, dirigidos por Páez para repeler al enemigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tal día como hoy, hace 194 años, las tres divisiones del ejército republicano, comandado por Simón Bolívar, se armaron de coraje y valentía para enfrentar a 4079 realistas comandados por Miguel de la Torre, representante del reino español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo una hora fue suficiente para los Bravos de Apure, división dirigida por José Antonio Páez y los Cazadores Británicos (al mando del coronel Thomas Ildeston Ferriar), para que derrotaran a las tropas españolas, quienes al ver la valentía y la fuerza de los llaneros marcaron su retirada del campo de batalla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miguel de la Torre, al ver el retiro, ordenó a los lanceros del rey regresar y atacar la caballería patriota, pero estos desobedecieron sus órdenes y decidieron escapar y refugiarse en Puerto Cabello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El triunfo de los patriotas fue tan significativo que después de terminada la lucha, Simón Bolívar ascendió a José Antonio Páez como General en Jefe, reconociendo su valor y la de sus guerreros llaneros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 6.500 hombres de las tres divisiones organizadas por El Libertador 9 días antes de la batalla, solo 2.500 hombres fueron necesarios para derrotar a más de 4 mil realistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Batalla de Carabobo selló la independencia de Venezuela y aseguró la posterior expulsión de las tropas del reino español, a través de la batalla Naval del Lago de Maracaibo, el 24 de julio de 1823.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sociedad Bolivariana celebrará por primera vez la fecha&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, la nueva junta directiva de la Sociedad Bolivariana del estado Táchira celebrará por primera vez la Batalla de Carabobo, en su sede ubicada  en la calle 4, entre carreras 3 y 4 de San Cristóbal, a partir de las 9 am.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reglamento de la institución establece la conmemoración de cuatro fechas patrias: 19 de abril, 24 de julio, 28 de octubre (onomástico del Libertador) y el 17 de diciembre (muerte de Simón Bolívar), la directiva decidió rendir homenaje a esta lucha por su gran importancia en la independencia de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los actos protocolares hará presencia el ciudadano gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, quien juramentará a la nueva directiva de la institución que, precisamente este 24 de junio cumple un año. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>