<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Parada on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/parada/</link>
    <description>Recent content in Parada on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/parada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Informales y “pimpineros” cerraron el puente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informales-y-pimpineros-cerraron-el-puente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Comerciantes informales, maleteros y “pimpineros” de la localidad colombiana de La Parada  cerraron durante una hora aproximadamente este viernes al mediodía, el tráfico vehicular por el puente internacional “Simón Bolívar”,  que comunica a San Antonio del Táchira con Cúcuta, en protesta por las medidas  que  autoridades de ambos países vienen aplicando contra el contrabando en la frontera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de manifestantes  se apostó de manera  pacífica en la mitad del puente binacional, impidiendo el paso de vehículos en ambos sentido, lo que de inmediato congestionó el tránsito vehicular tanto en la avenida Venezuela de San Antonio, como en la localidad de La Parada.  Entre los manifestantes había comerciantes informales,  vendedores de gasolina,  motociclistas y “maleteros” que pasan mercancía de manera ilegal desde el territorio venezolano hacia Colombia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según indicaron, la acción de  protesta se debe a la aprobación de la Ley Anticontrabando colombiana, que pena con prisión a la persona que comercie mercancía proveniente de contrabando, pero también reclamaban por los supuestos abusos que los militares  venezolanos  estarían cometiendo contra la gente que trata de pasar algún  producto desde San Antonio hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana  pasada, los comerciantes informales y vendedores de gasolina de La Parada  también protestaron  contra la ley colombiana,   afirmando además que les “viola el derecho al  trabajo”.  Ante el bloqueo que se produjo este viernes,  intervinieron funcionarios de la Policía Nacional de Colombia,  quienes  por la vía del diálogo, conminaron  a los manifestantes a levantar la protesta,  logrando el objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasada la una de la tarde se disolvió pacíficamente la manifestación sobre la mitad del puente, permitiendo el restablecimiento del tráfico vehicular. Durante la hora que duró el cierre, los peatones  sí podían cruzar la frontera,  aunque algunos nuevamente se quejaban por los contratiempos que acarrea el cierre del puente  internacional, así sea por corto tiempo. Debido a la gran cantidad de vehículos que pasan hacia uno u otro lado, cualquier obstrucción,  por momentánea que sea,  genera de inmediato  congestión vehicular.  (JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>