<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trump on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/trump/</link>
    <description>Recent content in Trump on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 20:14:24 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/trump/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Trump dice que dinero que ha perdido es “insignificante” porque es “muy rico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/trump-dice-que-dinero-que-ha-perdido-es-insignificante-porque-es-muy-rico/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/trump-dice-que-dinero-que-ha-perdido-es-insignificante-porque-es-muy-rico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El precandidato presidencial de EE UU, Donald Trump, afirmó que las reacciones a sus polémicas declaraciones sobre la inmigración mexicana le han costado “mucho dinero”, pero minimizó el efecto, porque aseguró que es “muy rico”.&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Soy muy rico, el dinero del que se está hablando es mucho, pero para mí es insignificante”, afirmó Trump en una entrevista con la cadena de televisión CNN, en la que repasó diversos temas surgidos durante su campaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La agencia EFE reseña que el pasado 16 de junio, cuando anunció su intención de aspirar a la candidatura presidencial republicana para los comicios del año próximo, Trump lanzó duras críticas contra los inmigrantes mexicanos y propuso levantar un “gran muro” en la frontera sur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“México manda a su gente, pero no manda lo mejor. Está enviando a gente con un montón de problemas… Están trayendo drogas, el crimen, a los violadores. Asumo que hay algunos que son buenos”, afirmó el magnate en el lanzamiento de su campaña, en Nueva York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A raíz de esas declaraciones le han llovido críticas de todo tipo y han derivado en el final de relaciones comerciales o de contratos establecidos con medios como NBC, ESPN, Univisión y organizadores de eventos deportivos como las carreras de autos de Nascar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump evitó precisar cifras, pero puso como ejemplo que en el caso de ESPN y Nascar fueron cancelaciones por las que los contratantes perdieron los depósitos iniciales, sin mayores complicaciones para él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Afortunadamente, son muy rico y no me importa”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recalcó que en caso de que llegara a la Casa Blanca construiría un “gran muro impenetrable” en la frontera con México y dijo que durante la Administración de Barack Obama han llegado muchos más inmigrantes ilegales que en anteriores gobiernos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay más gente viviendo en este país ilegalmente que nunca antes”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovechó para recordar que sus críticas iban dirigidas a los inmigrantes ilegales de México y de otros países, que no identificó, y que, no obstante, dijo “amar” a México, a sus gentes y a su “espíritu”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“México está haciendo una fortuna de Estados Unidos, ellos van a pagar ese muro, créame”, dijo Trump al entrevistador, una de las estrellas de la cadena, Anderson Cooper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El magnate minimizó también una nota del diario Washington Times que informó de la existencia de trabajadores ilegales en uno de los hoteles que está construyendo en Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me gustaría que me dieran nombres”, señaló, y dijo que su política y la de sus contratistas es sólo emplear trabajadores legales, pero también señaló que actualmente hay en Estados Unidos entre 11 y 34 millones de personas viviendo ilegalmente en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otros temas, afirmó que, de llegar a la Casa Blanca, ordenaría la destrucción de los campos petroleros de Irak que están controlados por el Estado Islámico, que le aseguran fuertes ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Bombardearía hasta el infierno esos campos petroleros”, insistió, y aseguró que sería fácil reconstruirlos después de que las autoridades recuperen el control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preguntado sobre la posibilidad de lanzarse a la carrera presidencial como independiente en caso de que no lo elija el Partido Republicano, Trump señaló que “la mejor forma de derrotar a los demócratas es como republicano”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que lanzó su campaña política, Trump se ha colocado en el segundo lugar en las preferencias republicanas, detrás del exgobernador de Florida Jeb Bush.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clinton está “muy decepcionada” con Trump por sus comentarios ofensivos </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/clinton-esta-muy-decepcionada-con-trump-por-sus-comentarios-ofensivos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 15:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/clinton-esta-muy-decepcionada-con-trump-por-sus-comentarios-ofensivos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;
&lt;p&gt;Hillary Clinton, la favorita para las primarias demócratas de 2016, dijo hoy estar “muy decepcionada” con el magnate Donald Trump, de quien es amiga, por sus comentarios ofensivos sobre los inmigrantes mexicanos y también con el resto de aspirantes republicanos por no haber reaccionado con más rapidez.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;
&lt;p&gt;“Estoy muy decepcionada, me siento muy mal y decepcionada con él, y con el Partido Republicano por no responder inmediatamente a sus comentarios”, afirmó la exsecretaria de Estado en una entrevista con CNN, la primera nacional en tres meses de campaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump, precandidato por el Partido Republicano, ha generado una ola de críticas al acusar a México de estar enviando a EE.UU. “a gente con un montón de problemas (…). Están trayendo drogas, el crimen, a los violadores. Asumo que algunos son buenos”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la entrevista, Clinton se esforzó por presentarse como la candidata que defiende una reforma migratoria que incluya una vía para la ciudadanía frente a sus oponentes republicanos, a los que situó “en un espectro que va de la bienvenida a regañadientes a la hostilidad” con los inmigrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preguntada por si Jeb Bush, favorito para las primarias republicanas, tiene una postura más moderada en política migratoria, Clinton fue tajante al asegurar que “no apoya una vía para la ciudadanía”: “Si un día la apoyó, ya no”, subrayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Y es un error (el rechazo a la vía para la ciudadanía), porque sabemos que no vamos a deportar a 11 o 12 millones de inmigrantes indocumentados y no deberíamos impedirles que se integren en la sociedad. Es bueno para nosotros y para ellos”, consideró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hillary Clinton sorprendió en mayo con un ambicioso discurso sobre inmigración en el que defendió una reforma “total e igualitaria” que incluya una vía para la ciudadanía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy insistió en que está “cien por cien a favor” de esa propuesta tras ser preguntada por los polémicos comentarios de Trump, que abrió su campaña el 16 de junio con sus comentarios ofensivos sobre los inmigrantes mexicanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clinton, exsenadora por Nueva York, es una de las dirigentes demócratas que ha recibido donaciones de Trump: en 2002, 2005, 2006 y 2007, según datos de ese estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump también ha sido un generoso donante de la Fundación Clinton, a la que ha aportado al menos 100.000 dólares, según datos de la entidad familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hillary Clinton asistió en 2005 a la boda del magnate con su actual esposa, Melania Knauss, en Palm Beach (Florida), y el expresidente Bill Clinton no pudo acudir a la ceremonia pero sí llegó a tiempo para la recepción posterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La de hoy con CNN será la primera de una ronda de entrevistas nacionales que Clinton concederá tras las críticas por su hermetismo en los tres primeros meses de su campaña y ante la presión por los buenos resultados de su competidor y senador por Vermont, Bernie Sanders, en las encuestas de estados clave como Iowa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un reciente sondeo de la Universidad Quinnipiac (Connecticut) indica que Clinton tiene el 52 % de apoyos y Sanders el 33 % en ese estado cargado de simbolismo, pues es el primero que vota y con su “caucus” comienza oficialmente el proceso electoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las encuestas apuntan a que uno de los talones de Aquiles de Hillary Clinton es que los ciudadanos creen que no es transparente, honesta ni confiable, una imagen reforzada por la polémica sobre las donaciones extranjeras a la Fundación Clinton y el escándalo por el uso de un correo privado cuando era secretaria de Estado (2009-2013). EFE&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>