<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 16:49:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Zayn Malik firmó un nuevo contrato discográfico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/zayn-malik-firmo-un-nuevo-contrato-discografico/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:49:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/zayn-malik-firmo-un-nuevo-contrato-discografico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El ex componente de One Direction Zayn Malik, que dejó la banda musical en marzo, ha dicho en Twitter que se dispone a revelar a sus seguidores su &amp;ldquo;verdadero yo&amp;rdquo;, al tiempo que muestra una foto suya firmando un nuevo contrato discográfico.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El cantante, que abandonó la banda el pasado 25 de marzo porque quería &amp;ldquo;ser un chico normal de 22 años&amp;rdquo;, colgó una fotografía en la que aparece sonriente mientras firma un contrato con la discográfica estadounidense RCA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Supongo que nunca expliqué por qué dejé el grupo, pero ahora tengo la oportunidad de mostrar quién soy realmente&amp;rdquo;, escribió anoche el cantante en Twitter, junto a las etiquetas #realmusic (#músicareal) y #RCA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, en la misma red social, el cantante compartió un escueto mensaje que rezaba &amp;ldquo;el verdadero yo&amp;rdquo; (#REALME) reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la discográfica felicitó al nuevo miembro del equipo, del que forman parte otras estrellas como la cantante de &amp;lsquo;soul&amp;rsquo; Alicia Keys, el estadounidense Chris Brown y el exmiembro de &amp;lsquo;N Sync Justin Timberlake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos estado trabajando en esto desde hace mucho tiempo, y estamos encantados de felicitar a Zayn Malik por firmar con RCA Records&amp;rdquo;, tuiteó el sello musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malik formaba parte del conjunto musical británico-irlandés One Direction, formado por Niall Horan, Harry Styles, Louis Tomlinson y Liam Payne, que se dio a conocer en 2010 con su participación en el concurso de talentos &amp;ldquo;X Factor&amp;rdquo; de la televisión británica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lollapalooza llegará a Colombia para el 2016</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lollapalooza-llegara-a-colombia-para-el-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 17:48:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lollapalooza-llegara-a-colombia-para-el-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festival de música Lollapalooza, uno de los más importantes del mundo, tendrá su primera edición colombiana en 2016 que se sumará a las de Chile, Brasil, Argentina, Alemania y Estados Unidos, informaron hoy los promotores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festival trasladará a Colombia en octubre de 2016 su espíritu que busca generar un gran evento para las familias y una experiencia multisensorial aunando la música actual, la comida y el arte, según un comunicado de T310, promotores del Lollapalooza en el país, reseñó el diario La Verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ejecutivo de T310, Sergio Pabón, afirmó que la decisión de traer el festival a Colombia se debe a que “Bogotá viene posicionándose como una ciudad de grandes festivales y cuenta con un gran potencial como epicentro para la región Andina y parte de América Central”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos incrementar la oferta cultural en el país y atraer visitantes de Venezuela, Perú, Ecuador, Panamá, Costa Rica y otros países de la región que no tienen festivales de esta magnitud”, apostilló Pabón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Lollapalooza, cuyo nombre significa “inusual y extraordinario”, fue creado en 1991 por Perry Farrell, cantante de Jane&amp;rsquo;s Addiction, según recuerda la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La edición colombiana de este festival se suma a otros que alberga Bogotá como Rock al Parque, Jazz al Parque, Estéreo Picnic y Sonar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>