<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 14:06:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Toy Story 4 contará historia romántica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/toy-story-4-contara-historia-romantica/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 14:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/toy-story-4-contara-historia-romantica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Romance y diversión se avecinan en la nueva entrega de Toy Story 4, según informó este viernes Pixar que ya había dicho en marzo que la historia estaría llena de amores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio se especuló que el foco sería Buzz y Jessie pero el presidente de la compañía Jimm Morris, aseguró que no era la continuidad de la película anterior, publicó el diario 2001.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El drama ahora será diferente porque mostrarán la relación del vaquero Woody con la pastorcita Bety.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carlota Sosa y Amanda Gutiérrez sufren intento de robo en Carabobo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/carlota-sosa-y-amanda-gutierrez-sufren-intento-de-robo-en-carabobo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/carlota-sosa-y-amanda-gutierrez-sufren-intento-de-robo-en-carabobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las actrices venezolanas Amanda Gutiérrez y Carlota Sosa sufrieron un intento de robo durante la noche del pasado miércoles.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hecho ocurrió en Naguanagua, cuando ambas mujeres iban en un vehículo y fueron interceptadas por unos sujetos con armas largas quienes las apuntaron, publicó El Carabobeño con información de El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambas actrices recorrían las calles de la entidad carabobeña luego de terminar la obra teatral El Espíritu Burlón.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miley Cyrus confesó que interpretar a Hannah Montana le trajo problemas de autoestima</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/miley-cyrus-confeso-que-interpretar-a-hannah-montana-le-trajo-problemas-de-autoestima/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 13:25:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/miley-cyrus-confeso-que-interpretar-a-hannah-montana-le-trajo-problemas-de-autoestima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p data-spx-slot=&#34;1&#34;&gt;Miley Cyrus aseguró, durante una entrevista con la revista Marie Claire, que interpretar al personaje de Disney, Hannah Montana, le trajo problemas de autoestima.&lt;/p&gt;
La cantante, quien ocupa la portada de la próxima edición de la revista de moda, habló de las repercusiones de la fama a una edad tan joven cuando encarnaba a una estrella del pop en la ficción, publicó la revista People en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Para cuando tenía 11 años, era como: &amp;lsquo;¡Eres una estrella del pop! Eso significa que debes ser rubia, tienes que tener el pelo largo y tienes que enfundarte en esta cosa ajustada de brillantina&amp;rsquo;&amp;ldquo;, contó Cyrus. &amp;ldquo;Mientras, yo soy esta frágil niña pequeña que juega a tener 16 años con una peluca y una tonelada de maquillaje. Era como el show Toddlers &amp;amp; Tiaras&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cyrus, quien está supuesta a presentar la próxima gala de los premios MTV Video Music Awards, compartió de qué manera le afectó esta situación. &amp;ldquo;Me hicieron verme como alguien que yo no era, lo cual probablemente me causó algo de dismorfia corporal, porque me hicieron estar guapa cada día por tanto tiempo, era como: &amp;lsquo;¿Quién c&amp;hellip; soy yo?&amp;rsquo;&amp;ldquo;, dijo a la revista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La estrella del pop, quien también habló del sexismo en la industria de la música durante la entrevista, contó cómo acabó sufriendo ataques de ansiedad. &amp;ldquo;Sentía como que me iba a desmayar o vomitar&amp;rdquo;, recordó para la publicación. &amp;ldquo;Me pasaba mucho antes de los shows, y tenía que cancelar&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ha pasado mucho tiempo desde su época Disney, Cyrus afirmó que los estándares de belleza todavía le siguen afectando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Cuando miras una foto retocada, fotos perfectas, te sientes fatal&amp;rdquo;, expresó. &amp;ldquo;Aclaran las fotos de chicas de raza negra. Suavizan las arrugas&amp;hellip; Es una locura lo que la gente ha decidido que debemos parecer&amp;rdquo;, añadió la cantante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Lila Morillo cumple hoy 75 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolila-morillo-cumple-hoy-75-anos/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 10:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videolila-morillo-cumple-hoy-75-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una sexy mujer con la voz más afinada jamás vista, Lila Morillo, deslumbró a los venezolanos con su canto y figura en 1960.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes que esta zuliana no hubo una sexymbol, mucho menos una mujer tan aclamada en los escenarios donde se presentara. Ella es la diva venezolana, la que levanta el rating, la que nunca pasa inadvertida, publicó Panorama.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lila Morillo nació el 14 de agosto de 1940, por lo que este viernes cumple sus 75 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quién no ha coreado con Lila su “Cocotero” o sentido su “Fuego lento”, ni qué decir de su “Moñongo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El hombre que la llevó a la fama, Mario Suárez, tiene el honor de ser el primer intérprete versátil de su música, desde popular hasta llanera. Bajo el abrigo de este marabino brilló una inigualable cantidad de ahijados en diferentes géneros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con su alegría característica, la cantante y actriz zuliana Lila Morillo arribó a Maracaibo para sumar su voz al concierto Nuestro Canto al Centenario del Diario Panorama, que se realizó el 2 de diciembre de 2014 en el Palacio de los Eventos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Acompañada de sus hermanas Anita y Eneida Morillo, la llamada Diva del Zulia, rodeada de abrazos de sus seguidores expresó sentirse feliz por poder asistir al evento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Sí, soy yo, ya llegué… Estoy feliz, muy contenta y agradecida con Dios por permitirme celebrar los 100 años de Panorama, el periódico de siempre (…) Yo pienso que Panorama es de todos, no es solo del Zulia, es de Venezuela, es de Lila Morillo”, manifestó la voz de ‘El cocotero’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Desde que era niña, escuchaba en las calles ‘Panorama, Panorama con las últimas de hoy’, así como lo plasmó Rincón González en su tema Pregones zulianos (…) Desde ese momento lo recuerdo”, continuó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/4KgeqcQdPh0
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/UwUbuy_0aeM
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codirector de Frozen confesó que Tarzan es el hermano menor de Elsa y Anna</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/codirector-de-frozen-confeso-que-tarzan-es-el-hermano-menor-de-elsa-y-anna/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 14:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/codirector-de-frozen-confeso-que-tarzan-es-el-hermano-menor-de-elsa-y-anna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En internet son comunes las teorías de los usuarios que conectan una serie de tramas de películas de Disney y afirman que quizá la compañía haya dejado pequeñas pistas para los espectadores más atentos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora el codirector de Frozen y Tarzan quizá haya revelado que eso es cierto... en algunos puntos, explica CNN en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una entrevista con el portal MTVNews, Chris Buck afirmó que los padres de Elsa y Anna, que desaparecen en el mar en Frozen, no murieron, sino que luego del naufragio lograron llegar a un lugar selvático.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Claro que los padres no murieron. Sí, hubo un naufragio, pero estuvieron en el mar más tiempo de lo que pensamos porque la madre estaba embarazada. Dio a luz a un niño en el barco. Ocurre el accidente y de alguna manera llegan a la jungla. Terminan construyendo una casa en el árbol y un leopardo los mata, así que su niño es criado por gorilas&#34;, le dijo Buck a MTV.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta es la secuencia inicial de Tarzan y haría lo haría así hermano menor de Elsa y Anna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Qué tan cierto es? Buck afirma en esta entrevista que cuando se trabaja por tanto tiempo en las historias se tiene mucho espacio para pensar en ellas, e inevitablemente terminan conectándose.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director afirma que ha leído las teorías de la gente en línea y que le parecen interesantes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Digo, lo que la gente quiera leer, adelante. Si quieres conectarlas todas, pues hazlo. Ese es el espíritu de Disney&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|El topless de Christina Aguilera que estremece las redes sociales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-topless-de-christina-aguilera-que-estremece-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:08:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-topless-de-christina-aguilera-que-estremece-las-redes-sociales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p data-spx-slot=&#34;1&#34;&gt;La cantante Christina Aguilera publicó una sensual fotografía en su cuenta de Instagram en la que sus fans la pueden ver topless.&lt;/p&gt;
“Para que sepan, conmigo todo es real, todo el tiempo. Siento que es tiempo de comenzar a compartir cosas personales con ustedes… Y sólo es el comienzo. Buenas noches”, compartió la artista junto a la fotografía, reseñó el portal de People en Español.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además de la sexy figura de la intérprete de “Pero me acuerdo de ti”, en la imagen, también se pueden ver una variedad de esencias, aceites y fragancias con los que seguramente la cantante cuida su cuerpo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin duda, la talentosa solista también utilizará sus populares cuentas de redes sociales para compartir con sus seguidores detalles del cumpleaños de su hija Summer Rain, quien el próximo domingo 16 de agosto cumplirá su primer añito de vida.
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/6RUBkrBsaS/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;Just so you know with me, it&amp;rsquo;s all real, all the time. Felt like it was time to start sharing some personal stuff with you guys&amp;hellip; And it&amp;rsquo;s just the beginning. Night night. X&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por Christina Aguilera (@xtina) el &lt;time datetime=&#34;2015-08-12T04:49:57+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;11 de Ago de 2015 a la(s) 9:49 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Don Francisco regresa a la pantalla chica con nuevo programa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/don-francisco-regresa-a-la-pantalla-chica-con-nuevo-programa/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:03:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/don-francisco-regresa-a-la-pantalla-chica-con-nuevo-programa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mario Kreutzberger no está preocupado por el fin de su programa &#34;Sábado Gigante&#34;, porque ya tiene uno nuevo con el Canal 13 de Chile.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Ahora estamos haciendo &#39;Usted no reconoce a Chile&#39;, que está basado en &#39;Usted no conoce Chile&#39; (clásica sección de &#39;Sábado gigante´), en donde voy a los mismos lugares treinta y cinco años después buscando a la misma gente y viendo cómo Chile ha cambiado en estos treinta y cinco años&#34;, cuenta Don Francisco sobre el programa que debutará pronto en Canal 13, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con el presentador chileno, el programa está planificado para salir al aire a finales de este año.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lady Tabares: &#34;Hay que asumir todo lo que se venga&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lady-tabares-hay-que-asumir-todo-lo-que-se-venga/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 13:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lady-tabares-hay-que-asumir-todo-lo-que-se-venga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La televisión colombiana, en los últimos años, ha sido promotora de un nuevo estilo de telenovelas donde conjugan biografías de personajes famosos y no famosos que marcaron de algún modo su realidad como país. Una de esas novelas es &#34;Lady: la vendedora de rosas&#34; transmitida por el canal RCN.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el Táchira las producciones audiovisuales de la televisión del hermano país son muy seguidas, y la &#34;Vendedora de Rosas&#34; es quizás de las que en esta temporada esta de moda.  Compartimos una entrevista realizada por la prensa colombiana a su protagonista, Lady Tábares, quién hace pocos días recibió el beneficio de casa por cárcel, luego de pasar más de 12 años en diferentes sitios de reclusión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lady Tabares, la mujer de la vida real, aseguró que cada noche está descubriendo la historia de su vida que se proyecta en televisión. “Tuve la oportunidad de ver los primeros capítulos pero ahora donde va, todo es nuevo para mí porque no tenía conocimiento de la transición. Cada noche sigo más pegadita, lo que están mostrando para mí es nuevo. Y no sé hasta que punto irá la historia”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tomar la decisión de contar su vida no fue sencillo. “En el momento en que uno da el ‘Sí’ debe tener muy claras las consecuencias. Uno no puede pretender que el público lo reciba para bien, sino que también habrá otras que lo verán de mal forma. Durante el año que tomé la decisión pensé mis cosas, personalmente no quería. Lo hice por la situación económica porque quería organizar mi casa y pensé en las tantas acusaciones, que dije: ‘En un momento a la luz saldrá la verdad’. Y creí que este era el momento y me lancé”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todo lo que se ha mostrado es real? ¿Pasó en la vida real?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No, todo no. Hay que tener en cuenta que de todas maneras es un producto de televisión y tiene ficción. Aunque es la vida basada en Lady Tabares hay cosas que yo veo y digo ‘Tan charro, eso no pasó’.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De lo que se ha visto, por ejemplo, es ficción que el papá tenía una floristería o la crucifixión de Lady, de pronto Lady fue golpeada. Tampoco es cierto que es sacada de la cárcel a hacer la película, tampoco es verdad porque yo estaba en un internado y estaba muy pequeña. Lady la de ahorita está como muy grandecita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué siente cuando ve esas escenas que son ficción?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No todos los días cuentan la vida de uno. Hay muchas sensaciones, pero también es importante porque hay personas que me han señalado y que me han insultado sin tener conocimiento de las cosas. Al menos que vean la realidad de las cosas, cómo de una u otra manera fue mi vida y que ella no se basó en las calles. En ese sentido, me gusta porque chévere que conozcan también la persona como tal, la mujer, el ser humano. Y que eso ayude a resolver algunas dudas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué pasa con su familia cercana cuando se ven retratados?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio fue complejo porque decían ‘¿Y por qué a mi no me pagan?’. Me senté a hablar con ellos. Hoy están motivados, les gusta lo que ven. Mis hijos y mi hermano hacen muchas preguntas porque esto es nuevo para ellos. Los recuerdos difíciles son para mi mamá, mi hermano y para mí porque vivimos esa época. Pero hay mucho entusiasmo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Y su mamá no se ha ofendido al ser retratada como una alcohólica y ciega de amor?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sí, claro, mucho. Creo que más que ofendida, a veces hay tristeza. No es fácil. Expresa cosas como ‘yo sé que yo fallé’. Y yo la consuelo diciéndole: ‘Má eso es ficción, no crea eso Má’. A veces llora pero ella es una berraca.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué dice su hermano?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo para él es muy nuevo, él se emociona y dice ‘¿Cierto que con esto yo voy a poder ser un futbolista?’ y yo le digo, ‘Si claro, esta es su oportunidad’. Porque a él sí le gusta el fútbol y lo tengo en una escuela. Él visualiza en su inocencia que el hecho de salir ahí le va a abrir las oportunidades que él espera y yo se las alimento porque quiero estos quince minutos de fama, que otra vez me da el universo, abarcarlos para beneficio propio, de mi familia, mis hijos y poderles dar un mejor futuro, una mejor vida.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Pidió que no trataran algún aspecto?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sí, claro. Hay momentos dolorosos de mi vida los cuales yo no quiero que salgan ahí, por ejemplo, mi violación. Ellos han sido muy respetuosos con eso. No quiero que eso pase porque no quiero revivir ese momento. No pedí más nada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Qué piensa de las producciones inspiradas en la vida real?&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quienes decidimos y avalamos ese permiso para estas cosas debemos tener claros los pro y los contra. No podemos pretender que porque saquen la vida de alguien en televisión ya todo vaya a ser perfecto y lo vayan a idealizar. Hay que asumir todo lo que se venga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con Información de &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo listo para la versión 21 del Rock al Parque</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/todo-listo-para-la-version-21-del-rock-al-parque/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/todo-listo-para-la-version-21-del-rock-al-parque/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;El parque Metropolitano Simón Bolívar y la Media Torta en Bogotá &lt;strong&gt;se vestirán de gala el próximo fin de semana para recibir a los rockeros del país, que cada año se dan cita en el festival &#39;Rock al Parque&#39;&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta vigésima primera edición, &lt;strong&gt;que se realizará los próximos 15, 16 y 17 de agosto&lt;/strong&gt;, estará enmarcada bajo el eslogan “cultura de paz”, motivando a través de la música hechos concretos de respeto por la diferencia y cuidado del otro, con la certeza de que todos sumamos y que cada cual puede hacer un pequeño pero significativo aporte a este noble propósito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta nueva edición no solo se celebrarán los 21 años de historia de este festival, sino que se tratará de poner en marcha 21 acciones con las que se busca ayudar en la construcción de la paz, donde se destacan el respeto a la vida, a los diferentes gustos musicales, a las mujeres, el apoyo a las bandas locales y el cuidado del parque y el medio ambiente, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serán 74 bandas las que se darán cita en las tarimas del Parque Simón Bolívar y la Media Torta&lt;/strong&gt;, la cual estará disponible solamente el sábado desde las 1:00 de la tarde, y donde estarán agrupaciones como Schutmaat Trio, Los Mentas, Manuel Medrano, Nacho Vegas, Juan Cirerol, y el gran Celso Piña y Su Ronda Bogotá.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El festival recibirá 29 grandes exponentes del rock duro, el reggae, el punk, el ska y el hardcore, géneros que han sido tradicionales en sus 21 años de historia, así como 25 agrupaciones distritales seleccionadas gracias a la convocatoria del Programa Distrital de Estímulos, y cuatro bandas locales elegidas a través de la mesa sectorial de Festivales de Metal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cartel del festival estarán agrupaciones de rock como P.O.D. (Estados Unidos), I’ll Nino (Estados Unidos) y A.N.I.M.A.L. (de Argentina, que regresa tras diez años); seguidas por una joya de la música reggae de África que por primera vez pisa suelo colombiano: Sierra Leone’s Refugees All Stars.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La artillería latinoamericana estará encabezada por Café Tacvba de México; y junto a esta Los Pericos y Los Cafres de Argentina; la banda revelación del rock alternativo e independiente de España, Vetusta Morla; Coda, de México y Los Mentas de Venezuela, un clásico del rock de este país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El festival tendrá una programación dedicada a la electrónica latinoamericana, donde sus protagonistas serán Nortec Collective (Bostich + Fussible) de México; Chancha Vía Circuito de Argentina y Atom TM de Chile, este último con un show que se presentó con éxito en los festivales Sónar de Barcelona y Lollapalooza de Santiago de Chile.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Porpuesta académica&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este fin de semana no todo será música. El componente académico jugará un papel fundamental y tendrá énfasis en el uso de las herramientas digitales, el desarrollo de las propuestas estéticas y escénicas, la interpretación, la consolidación de los proyectos musicales, la producción, la composición y hasta las experiencias de conflicto y paz a través de la música.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además tendrá un espacio para un foro de periodismo y reportería gráfica de culturas urbanas y música en vivo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La agenda se desarrollará del 10 al 17 de agosto y estará distribuida en cuatro grandes ejes temáticos: arreglos y composición; interpretación vocal e instrumental; producción musical y culturas en movimiento, un espacio en el que se reflexiona en torno a las experiencias de los grupos, sobre la industria musical y sobre la movida del rock y los elementos que hacen parte de ella.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los invitados están el fotógrafo norteamericano Peter Beste, el guitarrista y cantante Andrés Giménez de A.N.I.M.A.L, Gastón Gonçalves el bajista de Los Pericos, Richard Blair de Sidestepper, Alec Empire de Atari Teenage Riot, el cronista y músico canadiense Jonathan Campbell, los integrantes de la agrupación Sierra Leone´s Refugees All Stars, entre otros.&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venezolano Ilan Chester celebra 30 años  de &#34;relación amorosa&#34; con su público</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/venezolano-ilan-chester-celebra-30-anos-de-relacion-amorosa-con-su-publico/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 19:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/venezolano-ilan-chester-celebra-30-anos-de-relacion-amorosa-con-su-publico/</guid>
      <description>&lt;p&gt; 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miami (EFE).- El cantante, pianista y compositor venezolano Ilan Chester celebrará el próximo sábado una &#34;relación amorosa&#34; de 30 años con su público en un concierto en Miami (EE.UU.) en el que participarán grandes artistas de su país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estamos preparando una gran fiesta porque, de alguna u otra manera, han sido 30 años de una relación amorosa entre público y artista&#34;, dijo en entrevista con Efe el intérprete de &#34;Canto al Ávila&#34;, &#34;Una en un millón&#34;, &#34;A pasarla bien&#34; y &#34;Palabras del alma&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chester se mostró feliz con este concierto, en el que estará acompañado de &#34;músicos y artistas muy queridos en esta ciudad de Miami y que son iconos también en Venezuela&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre estos nombres destacan el cantante y actor Carlos Mata, amigo de Chester desde hace 40 años, y los ganadores del Grammy Latino C4Trío y Rafael &#34;El Pollo&#34; Brito, a los que calificó de &#34;instrumentistas virtuosos de la nueva generación&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Posteriormente, el músico presentará su repertorio sobre el escenario del Bank United Center, de la Universidad de Miami. &#34;Va a ser un encuentro muy amoroso y bonito&#34;, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las composiciones de Chester, galardonado en 2010 con un Grammy Latino en la categoría de Mejor Álbum Folclórico por su colección de seis discos &#34;Tesoros de la música venezolana&#34;, las han interpretado figuras como Cheo Feliciano, Marc Anthony, Ricardo Montaner, Yuri y Carlos Mata.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;He tenido el privilegio de grabar temas que compuso para mí y que son de mis canciones más queridas: &#39;Vuelves a mí&#39;, &#39;Mírame a los ojos&#39; y &#39;Ensayo y error&#39;&#34;, dijo Carlos Mata a Efe.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mata recordó que ha podido cantar con su amigo Chester en varias veces, pero esta ocasión, en la que celebrarán los 30 años de su &#34;exitosísima carrera&#34;, será una &#34;experiencia única&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para Carla Angola, periodista venezolana radicada en Miami, Chester tiene algo que en este momento es necesario para los venezolanos, pues &#34;representa al país que se extraña, pero también al país que está presente a través de su arte&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Con Ilan Chester nos damos cuenta que no hemos perdido tanta cosas como nos parece, porque los países son sus habitantes también. Entonces mientras esos recuerdos se revivan a través de la música, Ilan será mensajero de lo que realmente es Venezuela, y eso ya es un gran bálsamo&#34;, acotó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La situación actual de su país no es ajena a Chester, que dijo que en cada uno de sus conciertos de sus giras por América y Europa siente la nostalgia del venezolano que vive fuera del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chester vivió en Inglaterra en los años setenta, donde grabó dos discos en inglés, y pasa con frecuencia temporadas en India.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su amor por esa cultura lo ha plasmado en producciones discográficas, al tiempo que se desenvolvió en el mundo del pop, el folclor y la música romántica en castellano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 1998 editó el álbum &#34;Bhakti. Devotional Chants From India&#34; y en 2014 lanzó &#34;Simphony of the soul&#34; y su actual proyecto es salir de gira con un espectáculo multimedia de orquesta sinfónica, canto, danza, visuales de animación y cine, para recrear la cultura antigua, las artes escénicas de la India, sus contrastes y sus valores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Estamos en la consecución de tres millones de dólares para producir la obra desde cero. ¿Quién quiere invertir?&#34;, preguntó con una gran sonrisa. (Compilación: María Teresa Amaya-coordinadora de noticias internacionales-Diario La Nación)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jennifer Aniston ganará 5 millones de dólares por ser imagen de aerolínea</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jennifer-aniston-ganara-5-millones-de-dolares-por-ser-imagen-de-aerolinea/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:47:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jennifer-aniston-ganara-5-millones-de-dolares-por-ser-imagen-de-aerolinea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jennifer Aniston firmó un contrato de casi 5 millones de dólares, para ser la nueva imagen de Emirates, aerolínea con sede en Dubai, de acuerdo con información de The New York Post.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras que los representantes de la exprotagonista de Friends se han negado a declarar, Emirates ha comentado poco al respecto. Boutros Boutros, vicepresidente Divisional Senior, se limitó a confirmar el acuerdo, pero no reveló detalles, informó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se dice que la actriz de 46 años, recién casada en secreto con Justin Theroux, ya ha grabado anuncios y ha sido fotografiada para el lanzamiento de la campaña, y por ahora se encuentra disfrutando de su luna de miel en Bora Bora, en la Polinesia Francesa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilberto Correa operado de emergencia luego de ser golpeado en asalto </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/gilberto-correa-operado-de-emergencia-luego-de-ser-golpeado-en-asalto/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 16:28:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/gilberto-correa-operado-de-emergencia-luego-de-ser-golpeado-en-asalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presentador venezolano Gilberto Correa fue sometido a una intervención quirúrgica luego de ser golpeado por delincuentes que lo asaltaron.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Correa fue interceptado por antisociales mientras se encontraba en su vehículo, posteriormente habría sido despojado de sus pertenencias, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se conoció que el centro asistencial donde fue ingresado el artista es privado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El equipo de producción del programa de farándula La Bomba habría intentado comunicarse con la familia de Correa con el objetivo de conocer el estado actual del exconductor de Sábado Sensacional, pero que no fue posible contactarla.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Montaner estrena nuevo videoclip animado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videomontaner-estrena-nuevo-videoclip-animado/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 14:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videomontaner-estrena-nuevo-videoclip-animado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El cantautor Ricardo Montaner junto a la compañía discográfica Sony Music estrenaron su primer videoclip animado del tercer promocional del album Agradecido por el canal Youtube.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La canción llamada &#34;Se desesperaba (el carrito azul)&#34;, se trata de una bachata que narra la historia de una pareja que se encuentra en una pronta reconciliación. La misma está posicionada en las carteleras musicales de latinoamérica y Estados Unidos, publicó El Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;En videos anteriores había usado ciertos detalles en dibujos animados, pero esta es la primera vez que el video entero es así&#34;, indicó su directora general, la cineasta Marlene Rodríguez Miranda.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cantautor se mostró complacido con los resultados del video.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;La verdad es que imaginé todo menos esta maravilla(...) La idea de Marlene me pareció un salto hacia adelante ya que jamás hice algo así. La animación es extraordinaria y no me extrañaría que se convirtiera en un video referencial entre los más de 70 que he hecho&#34;, indicó el intérprete.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/rOFt-EP8eBo&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Un año sin Robin Williams</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoun-ano-sin-robin-williams/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 11:27:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoun-ano-sin-robin-williams/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hace justo un año, el 11 de agosto de 2014, el mundo del cine decía adiós a uno de sus rostros más queridos, Robin Williams. El ganador de un Oscar al mejor actor de reparto por El indomable Will Hunting fue encontrado sin vida en su vivienda con tan solo 63 años. La estrella había decidido apagar su vida usando una correa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una muerte inesperada y extremadamente trágica, que conmocionó al mundo entero, y en especial, a sus admiradores. En sus cuatro décadas de carrera, Williams dejó atrás un centenar de títulos con los que, además el mencionado Oscar como mejor actor de reparto, también estuvo otras tres veces nominado como mejor actor principal, publica el Diario Panorama con información de la agencia Europa Press
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de que su nombre siempre se asocia con títulos tan populares como El club de los poetas muertos, Jumanji, La Señora Doubtfire o Hook, Williams también dejó buena prueba de su talento -y de su forma de entender el cine- en otros títulos menos conocidos en los que firmó algunos de sus mejores personajes, entre ellos destaca “Popeye”, “Retratos de una obsesión” y “Un ruso en Nueva York”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/uoP-hFTWpJU
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/OJKHQLM8AbM
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://youtu.be/7S9F3GESaSk
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sofía Vergara pondrá voz a la nueva profesora de Bart Simpson</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/sofia-vergara-pondra-voz-a-la-nueva-profesora-de-bart-simpson/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 10:50:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/sofia-vergara-pondra-voz-a-la-nueva-profesora-de-bart-simpson/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz colombiana Sofía Vergara confirmó hoy que pondrá voz a la nueva profesora de Bart Simpson en la serie animada de televisión “Los Simpsons”, según publicó en su página web en la que explicó que el travieso alumno quedará prendado de sus encantos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vergara, que ya prestó su voz para series como “Family Guy” y “The Cleveland Show”, tendrá presencia en el episodio número 27 de esta temporada que se podrá ver el 27 de septiembre en Fox y llevará como título “Teenage Mutant Milk-Caused Hurdles”, según Entertainment Tonight, medio que adelantó la noticia, reseñó el Diario La Verdad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El personaje de la colombiana se llamará Mrs. Berrera y será el centro de tensiones entre Bart, que tras tomar una bebida sustitutiva de leche entra en una pubertad adelantada, y el director del colegio, Skinner, que también caerá rendido ante la recién llegada a la escuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque la participación de Vergara está cerrada por un capítulo, Al Jean, productor de “Los Simpsons”, indicó que existe la posibilidad de que el personaje de Berrera vuelva a la serie ya que tras la muerte de la Srta. Krabappel, la veterana profesora de Bart, el vacío dejado se ha llenado con sustituciones temporales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actriz que daba su voz a Krabappel, Marcia Wallace, falleció en 2013.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
