<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 19:54:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Kim Kardashian le pide a Twitter que permita editar tuits enviados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kim-kardashian-le-pide-a-twitter-que-permita-editar-tuits-enviados/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:54:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kim-kardashian-le-pide-a-twitter-que-permita-editar-tuits-enviados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Kim Kardashian, estrella de reality show.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la celebridad Kim Kardashian, que tiene casi 40 millones de seguidores en Twitter, le preocupa enviar tuits con errores de ortografía.
&lt;span id=&#34;more-195153&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrella de los reality shows le escribió un correo a Twitter pidiéndole que añadieran una función de editar para que cuando los usuarios comentan un error no tengan que borrar y volver a publicar el tuit, publicó CNN en Español.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;I just emailed Twitter to see if they can add an edit feature so that when u misspell something u don&amp;rsquo;t have to delete &amp;amp; repost Let&amp;rsquo;s see&amp;hellip;&lt;/p&gt;
— Kim Kardashian West (@KimKardashian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/KimKardashian/status/624753528087515136&#34;&gt;julio 25, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&amp;ldquo;Vamos a ver&amp;hellip;&amp;rdquo;, finalizaba el trino de Kardashian de este viernes. La respuesta no se hizo esperar. Jack Dorsey, cofundador de Twitter, le respondió en un tweet a la celebridad pocos minutos después: &amp;ldquo;¡Buena idea! Siempre estamos buscando formas para hacer las cosas mejores y más rápidas&amp;rdquo;, contestó Dorsey. &amp;ldquo;Gracias, @Jack. #ElfundadordeTwitterentiende&amp;rdquo;, tuiteó la celebridad instantes después.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Thank you &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jack&#34;&gt;@Jack&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/FounderOfTwitterUnderstands?src=hash&#34;&gt;#FounderOfTwitterUnderstands&lt;/a&gt; !!! &lt;a href=&#34;https://t.co/SzCM03xAH2&#34;&gt;https://t.co/SzCM03xAH2&lt;/a&gt;

— Kim Kardashian West (@KimKardashian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/KimKardashian/status/624802280982708224&#34;&gt;julio 25, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Y aunque todavía no hay noticia de que el cambio vaya a ocurrir, tanto el tweet de Kardashian como el del cofundador de Twitter no solo recibieron miles de retuits, sino más sugerencias para mejorar la red social.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thalía considera que a Sandra Bullock le faltó &#34;novedad y frescura&#34; en los Minions</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/thalia-considera-que-a-sandra-bullock-le-falto-novedad-y-frescura-en-los-minions/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/thalia-considera-que-a-sandra-bullock-le-falto-novedad-y-frescura-en-los-minions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Thalía, cantante mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thalía -encargada poner voz en español a la malvada villana Scarlet Overkill en la película de los Minions– no pudo fijarse en su homóloga estadounidense, la actriz Sandra Bullock, a la hora de preparar su papel porque le parecía que al trabajo de esta le faltaba la “novedad y frescura” de los latinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Precisamente [su trabajo] me dio pautas de lo que no debía hacer. Yo quería hacer un personaje completamente nuevo, fresco, mío, muy nuestro, muy latino, que es algo que su interpretación no tenía, con todas nuestras expresiones y nuestra personalidad”, señaló la actriz durante un encuentro con los medios en Nueva York, de acuerdo a una publicación del portal Telemar Yucatán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Thalía ha resultado “liberador” interpretar a una villana para desligarse de su imagen de buena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Prestar la voz a una villana me resultó liberador, de alguna manera fue como un exorcismo. Siempre he sido una artista familiar, desde que empecé mi carrera cantando todo ha estado enfocado para mí hacia un mercado familiar. Sé que parezco sexy, irreverente y atrevida, pero soy así”, añade la cantante y actriz de 43 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a todo, Thalía asegura que ella también tiene un lado oscuro al que ha dado rienda suelta en esta película.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos somos ese ying y yang, todos podemos ser dulces, amorosos y maternales, como en mi caso, pero de pronto te sale el monstruo que llevas dentro; cuando quieres tus cosas y buscas objetivos en la vida puedes ser también malo”, explicó la artista en Milenio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ant-Man debutó de primera en la taquilla estadounidense</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Ant-Man (&amp;lsquo;El &lt;label&gt;hombre&lt;/label&gt; hormiga&amp;rsquo;) se mantuvo este &lt;label&gt;fin&lt;/label&gt; de &lt;label&gt;semana&lt;/label&gt; en la cima de la taquilla norteamericana y desplazó al segundo lugar a la &lt;label&gt;comedia&lt;/label&gt; retro de videojuegos Pixels, según datos provisorios anunciados este domingo por la industria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ant-Man, con el actor Paul Rudd en el papel del superhéroe Lang Scott, obtuvo 24,7 millones de dólares, menos de la mitad de lo que recaudó en su estreno la semana pasada, afirmó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pixels, en la que la estrella Adam Sandler lucha contra una invasión extraterrestre inspirada por un videojuego, queda en segunda posición en su primer fin de semana, con unos ingresos de 24 millones de dólares, según cifras de la &lt;label&gt;empresa&lt;/label&gt; Exhibitor Relations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tercer lugar se sitúa Los Minions y sus pequeños personajes amarillos, que recaudaron 22 millones en su tercera semana en las salas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trainwreck, una comedia romántica con la actriz en boga Amy Schumer, quedó en cuarto puesto en su segunda semana consiguiendo casi 17,3 millones, y Southpaw, con Jake Gyllenhaal como boxeador en los últimos años de su carrera, debuta el fin de semana con unos respetables 16,5 millones de dólares recaudados, que la sitúan en quinta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estrenada este fin de semana se encuentra Paper Towns, en sexta posición con 12,5 millones recaudados, mientras la obra de Disney Inside Out, traducida como &amp;ldquo;Intensa Mente&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Del revés&amp;rdquo;, ocupa el séptimo lugar en su sexta semana en las salas norteamericanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del octavo al décimo lugar quedaron Jurassic World (6,8 millones de dólares en su séptima semana y 611 millones desde su estreno en Norteamérica); Mr Holmes (2,8 millones de dólares recaudados) y Terminator: Genisys (2,4 millones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murió Bobbi Kristina Brown, hija de Whitney Houston </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/murio-bobbi-kristina-brown-hija-de-whitney-houston/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 09:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/murio-bobbi-kristina-brown-hija-de-whitney-houston/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bobbi Kristina Brown, hija de la fallecida cantante Whitney Houston y del rapero Bobby Brown, &lt;strong&gt;falleció este domingo a los 22 años después de pasar casi 6 meses en coma&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kristen Foster, representante de la familia, dijo que la joven murió el domingo rodeada de los suyos y añadió: &amp;ldquo;Finalmente está en paz en los brazos de Dios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown fue hallada inconsciente en el bañera de su casa en Atlanta (EE.UU.) el pasado 31 de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los médicos la pusieron en un coma inducido&lt;/strong&gt; y desde entonces, no recuperó la consciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mes pasado, la joven fue trasladada a un hospital de cuidados paliativos en Duluth, Georgia, &lt;strong&gt;después de que su situación empeorara.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown era la única hija de Whitney Houson y el cantante Bobby Brown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candy 66 anuncia gira por Venezuela y adelanta parte de su próximo disco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Tras varios meses ausentes de la escena musical de Venezuela (excepto en la capital), Candy 66 se complace en anunciar parte de lo que será su nueva gira: #TourSinNombre2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de las ciudades que visitarán, su primera parada será en la ciudad de Mérida, el sábado 1 de Agosto, junto a los valencianos de Zumo. Este show se realizará en Garage Rock Bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer Más: ¡Y es que yo quiero tanto a mi Caracas! Temas para dedicar a la capital en su 448 aniversario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, los 66 se presentarán en Barquisimeto, Acarigua, Caracas y Punto Fijo, acompañados de bandas como Sincrónica, Disaster Prophet, Curva Sur y Rosca Vieja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada una de estas ciudades habrá actividades interesantes con los integrantes de Candy 66. Los seguidores deberán estar pendientes de sus redes sociales, previo a cada concierto, para que participen en los concursos que se van a realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de estos concursos habrán pases All Access, Meet &amp;amp; Greet, discos y setlists firmados, entre otras sorpresas que la banda tiene para la Familia66.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, las fechas confirmadas hasta el momento del #TourSinNombre2015:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 1 de agosto: Garage Rock Bar, en la ciudad de Mérida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 14 de agosto: Lasos Rock Café, en la ciudad de Barquisimeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 15 de agosto: Club Ítalo, en la ciudad de Acarigua&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 21 de agosto: El Teatro Bar, en la ciudad de Caracas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 29 de agosto: Punto Fijo Rock Fest, en la ciudad de Punto Fijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras esperamos las presentaciones podemos disfrtar del Making-Of de Sombras en el Sol, video que se estrenará el próximo martes 28 de julio, a través de la página oficial de la banda y sus redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ridley Scott dirigirá una película inspirada en la vida de &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ridley-scott-dirigira-una-pelicula-inspirada-en-la-vida-de-el-chapo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ridley-scott-dirigira-una-pelicula-inspirada-en-la-vida-de-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El director de cine británico Ridley Scott llegó a un acuerdo con la productora estadounidense Fox para dirigir una película que adaptará un libro de ficción inspirado en la vida del narcotraficante Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán, quien se fugó a mediados de este mes de un penal de máxima seguridad en México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según una información exclusiva de la revista The Hollywood Reporter, que recogen hoy medios locales, Scott llegó esta semana a un acuerdo para adaptar al cine la novela &amp;ldquo;The Cartel&amp;rdquo;, de Don Winslow, un libro de ficción que tiene paralelismos con la primera fuga de prisión del líder del cartel de Sinaloa, en 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novela, publicada el mes pasado, es ya un éxito de ventas en Estados Unidos y su autor se pasó más de una década investigando la vida de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; y estudiando su huida de prisión en 2001, cuando supuestamente se escondió en un carro de lavandería para escaparse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro cuenta la historia de dos amigos, Art Keller y Adam Becerra, cuyos caminos se separan cuando el primero comienza a trabajar para la Agencia Estadounidense Antidrogas (DEA) y el segundo se une a un cartel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ridley Scott, director de galardonados filmes como &amp;ldquo;Alien&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Gladiator&amp;rdquo;, dirigirá y producirá la nueva cinta con su productora Scott Free Films, y Shane Salerno se encargará del guión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la revista especializada Deadline, Fox ha pagado 6 millones de dólares por el acuerdo, que incluye la compra de los derechos de autor de &amp;ldquo;The Cartel&amp;rdquo; y de otra obra del mismo autor, &amp;ldquo;The Power of the Dog&amp;rdquo; (2006), centrada en la guerra contra las drogas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misma revista asegura que Fox ya ha contactado al famoso actor Leonardo DiCaprio para ofrecerle el rol de Keller, aunque por ahora no hay nada cerrado en cuanto a los intérpretes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, requerido por las autoridades de México y Estados Unidos, se fugó el pasado 11 de julio de la cárcel del Altiplano I, en el estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El humor toma a San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A pesar de las calamidades sufridas por los embates de las lluvias, las penurias en las colas, la escasez de los productos, el humor se reirá de tantas angustias, con su arribo a San Cristóbal para tomar la ciudad y hacernos olvidar un poco del drama nuestro de cada día, enviando a los mensajeros de la alegría, que estarán en la ciudad capital el venidero martes 28, el sábado 1º de agosto, y el 15 del mismo mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta caravana se iniciará con la presencia del espectáculo “Humor en serio”, que escenificarán el martes a partir de las ocho de la noche, Laureano Márquez y Luis Vicente León, presidente de la consultora Datanálisis, en el Salón Dorée III del Lidotel Hotel Boutique del Sambil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela es un país insólito: Cuando todas las bolsas caen, la nuestra se levanta. Cuando disminuye la demanda, la gente consume más y peor; a mayor inflación, más baratos los precios de los productos de primera necesidad, según las estadísticas oficiales”, es el mensaje que envían Luis Vicente León, renombrado economista, y Laureano Márquez, “un rementado piti-yanqui, obedientes y no deliberantes”. Las entradas están a la venta en el Baratta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer día de agosto, sábado para ser exactos, y para aliviar las tensiones a 150 personas, que es el aforo del VIP del centro Comercial Baratta, se contará con el show “Briceño lo cuenta todo”, un profesor que dispuso tan disparatado título para poder hacer comedia a partir de sus experiencias en los últimos tres años, sin tener que pedir permiso para irse por la tangente, la secante, “y la octava transversal si me provoca”, dice. Las localidades los esperan en Panadería Las Cumbres y también en el Baratta, o llamando al 0424-7655251.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el broche de oro, como siempre se dice, lo pondrá Emilio Lovera, el sábado 15 de agosto en el Teatro de la Casa Sindical, con su súper aplaudido “Emilio Desatinado 2.0”, con el cual ha puesto a reventar de la risa a los asistentes de escenarios tanto de Venezuela como de los Estados Unidos. Para gozar de este encuentro, las boletas se venden en los Subway, en Tecniciencia del Sambil, y a través del Ticketmundo.com. Pedir más, es tarea imposible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Víctor Matos).-&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424674,424675&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|El mensaje amoroso de Omar Acedo para Daniella Cabello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-mensaje-amoroso-de-omar-acedo-para-daniella-cabello/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-mensaje-amoroso-de-omar-acedo-para-daniella-cabello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Acedo junto a Daniella Cabello. (Foto: Instagram)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cantante e intérprete de Solo Contigo, Omar Acedo, publicó una fotografía a través de la red social Instagram, donde aparece abrazado con Daniella Cabello, la hija de Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la fotografía, Acedo, quien en diferentes oportunidades ha aparecido junto a la hija del presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, dedicó un conmovedor mensaje expresándole su afecto y amor, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gracias por tu valiosa compañía&amp;rdquo;, escribió el cantante venezolano en la fotografía que supero los 3.000 likes
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;&amp;ldquo;Eres increíblemente hermosa, eres increíble, una persona sin igual, soy bendecido teniéndote para sonreír&amp;rdquo;, fue otra parte del mensaje que acompañó con la etiqueta #Topocha y dos palabra en clave.&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/475YNrSn9R/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;TU has sabido reinventar cada segundo, llenar cada espacio, escribir todas las nuevas historias que serán imborrables, gracias por tu valiosa compañía, TU y YO entendemos lo que significa, QBTT eres increíblemente hermosa, eres increíble, una persona sin igual. SOY BENDECIDO teniéndote para sonreír. TAPS #topocha&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por @omaracedo el &lt;time datetime=&#34;2015-07-10T00:41:40+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;9 de Jul de 2015 a la(s) 5:41 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; defer=&#34;defer&#34; src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jurassic World 2 llegará a la pantalla grande en 2018</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jurassic-world-2-llegara-a-la-pantalla-grande-en-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jurassic-world-2-llegara-a-la-pantalla-grande-en-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: @JurassicPark&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Universal Pictures reveló la fecha para el estreno de Jurassic World 2, la secuela del regreso de los dinosaurios a la pantalla grande luego de más de una década, según confirmó Deadline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio sucede sólo dos meses después del estreno de la primera parte, que logró imponerse cómodamente en la taquilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fecha de estreno es el 22 de junio de 2018, y se espera que pronto se revele su título oficial y el nombre del director.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se sabe, es que contará con la presencia en los roles protagónicos de Chris Pratt y Bryce Dallas Howard, y el guión de Colin Trevorrow, quien dirigió la primera parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Steven Spielberg será uno de los productores ejecutivos, mientras que Frank Marshall asumirá como uno de los productores.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;The &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/JurassicWorld?src=hash&#34;&gt;#JurassicWorld&lt;/a&gt; Sequel will be released on Friday, June 22, 2018. &lt;a href=&#34;http://t.co/bC61zHToMY&#34;&gt;pic.twitter.com/bC61zHToMY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— #JurassicWorld (@JurassicPark) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/JurassicPark/status/624300227017707520&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caitlyn Jenner pensó en suicidarse</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/caitlyn-jenner-penso-en-suicidarse/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/caitlyn-jenner-penso-en-suicidarse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: ABC News)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caitlyn Jenner confesó que llegó a pensar en el suicidio por vivir durante años queriendo convertirse en mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nacida como Bruce, Jenner reveló que estuvo a punto de dispararse, indicó el portal web del periódico Mirror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;He estado en lugares oscuros. He estado en mi casa con una pistola y decir &amp;lsquo;sólo pon fin a esto ahora, no más dolor, no más sufrimiento&amp;rsquo;, esta lucha es real y he estado ahí&amp;rdquo;, relató quien fuera campeón olímpico en decatlón, en Montreal 76.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Lo anterior se trata sólo de una de las varias escenas emocionales que forman parte del primer episodio de su docuserie, I Am Cait.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
En el material también puede verse a Caitlyn en un encuentro con su familia. Aunque al fin se siente satisfecha de vivir como mujer, no faltaron las lágrimas, sobre todo por parte de su madre, Esther, al verla por primera vez transformada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Va a ser muy difícil para mí pensar en ti como ella y decir Caitlyn cuando quiera hablar contigo. Te pareces tanto a alguien en mi familia y estoy tratando de entenderlo, pero no es fácil, no es fácil. Tus valores seguirán siempre siendo los mismos, Bruce aún estará ahí, tienes la misma alma con la que naciste. Amo a Bruce, eso nunca cambiará. Me tomará algo acostumbrarme, quiero hacer lo que él quiere&amp;rdquo;, dijo Esther a su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El capítulo también muestra a Caitlyn visitando a la familia de un niño que se suicidó por no ser capaz de lidiar con el hecho de ser transgénero, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La serie se estrena oficialmente en Estados Unidos el 26 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Soul aún llora la muerte Amy Winehouse a cuatro años de su partida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-soul-aun-llora-la-muerte-amy-winehouse-a-cuatro-anos-de-su-partida/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:02:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-soul-aun-llora-la-muerte-amy-winehouse-a-cuatro-anos-de-su-partida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuando se cumple un nuevo aniversario de su partida, el mundo la recuerda a la leyenda blanca del Soul, &lt;strong&gt;Amy Winehouse&lt;/strong&gt;, quien dejó un legado por su extravagante personalidad y  exitosa carrera en la escena musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su vida estuvo marcada por las drogas y el alcohol, aunque en más de una oportunidad reconoció querer cambiar su destino, tal como lo expresó en uno de sus mayores éxitos,&lt;strong&gt; Rehab&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;/em&gt;donde cuenta que &lt;strong&gt;“intentaron llevarme a rehabilitación, pero yo dije que no, no, no&amp;hellip;”&lt;/strong&gt;
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; class=&#34;embedly-card&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;276&#34; id=&#34;emb_jC2br&#34; scrolling=&#34;no&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Hace pocos días y como si fuera un reconocimiento, se estreno el documental&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Amy: la chica detrás del nombre&amp;rdquo; &lt;/strong&gt;que retrata la vida de la artista y que fue presentado en el festival de Cannes 2015. La cinta de &lt;strong&gt;Asif Kapadia &lt;/strong&gt;no estuvo exento de polémicas, ya que fue rechazado por la familia de Amy.
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; class=&#34;embedly-card&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;430&#34; id=&#34;emb_9I6DP8&#34; scrolling=&#34;no&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Amy, quien reconoció no haber nacido para ser artista, sino para ser madre y dueña de casa, finalmente no logró superar la lucha contra las drogas y un 23 de julio la Policía británica la encontró muerta en su departamento, en Londres. Meses después se dio a conocer que el motivo de su muerte fue una&lt;strong&gt; intoxicación por un gran consumo de alcohol&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cantante no solo se destacó por su irreverencia y talento artístico, sino también por transformarse en un &lt;strong&gt;icono de la moda&lt;/strong&gt;, con un estilo muchas veces agresivo y llamativos tatuajes, estilo que el sitio de diseño, &lt;strong&gt;Stylight&lt;/strong&gt;, destacó en una llamativa infografía.
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stylight.es/&#34;&gt;STYLIGHT.es&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitan que se expulse Laura Bozzo de México y se cancele su programa en Televisa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/solicitan-que-se-expulse-laura-bozzo-de-mexico-y-se-cancele-su-programa-en-televisa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:07:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/solicitan-que-se-expulse-laura-bozzo-de-mexico-y-se-cancele-su-programa-en-televisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La conductora peruana  se encuentra nuevamente en el ojo de la tormenta. Esta vez, la Secretaría de Gobernación de México evalúa su talk show Laura debido a que la diputada del Partido de la Revolución Democrática Verónica Juárez pidió su expulsión del país por considerar que el contenido del programa de Televisa atenta contra la integridad de los mexicanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante destacar que la Secretaría de Gobernación informóque ya analiza una petición en la que se solicita la expulsión del país de Laura Bozzo, así como la cancelación de su programa”, menciona un dictamen sobre la solicitud de la parlamentaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Comisión Permanente del Congreso de México refirió en su Gaceta que, en la sesión del pasado 10 de junio, se presentó la propuesta con punto de acuerdo que exhorta a la Secretaría de Gobernación a realizar el “seguimiento puntual y exhaustivo del contenido del programa de la conductora” peruana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mencionado dictamen señala que Laura Bozzo Rotondo, que llegó a México en 2009, “es ampliamente reconocida por un programa cotidiano lleno de mediocridad, amarillismo, incitación a la violencia y falsedad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se caracteriza por “acciones humillantes y denigrantes para las personas que deciden participar en este programa televisivo y que es transmitido en un horario inapropiado, ya que niños y adolescentes también lo ven”, dice la propuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, destaca que “de manera constante y flagrante, vía los medios de comunicación, conocemos de una tras otra violación e interferencia en asuntos de escrupuloso carácter nacional, con el apoyo y protección de la empresa televisiva a la cual (Laura Bozzo) presta sus servicios, Televisa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera vez que se solicite la expulsión de México de Laura Bozzo. La plataforma Change.org ha tenido diversas iniciativas para reunir firmas, como la impulsada por Creamos México AC, que reunió más de 150 mil firmas en 2013, informa Perú21.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laura Bozzo responde: &amp;ldquo;No pierdan el tiempo conmigo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de que la Secretaria de Gobernación anunciará que está analizando la petición de expulsión de Laura Bozzo del país, la peruana asegura que eso es una cortina de humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay cosas más importantes en el país, en lugar de que estén perdiendo el tiempo conmigo&amp;rdquo;, comentó vía telefónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la conductora no perderá el tiempo en distracciones ni cosas absurdas y que en este momento está dedicada a resolver casos de trata de personas.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&amp;ldquo;La televisión es la institución más democrática del país, porque puedes apagarla si no quieres verla y prenderla cuando tú quieras&amp;rdquo;, agregó.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Bozzo explicó que las intenciones de un grupo de izquierda deben de enfocarse en tareas más importantes del país como la resolución de conflictos como la fuga de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay un descontento generalizado de la población y como decimos en Perú, estas cortinas de humo son una distracción y no voy a perder el tiempo en estupideces&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, la Señorita Laura no tomará ninguna acción al respecto y seguirá con su trabajo para su programa vespertino, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Que se pongan a trabajar y combatan a la corrupción&amp;rdquo;, finalizó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cristian Castro afirmó que le &#34;encantaría ser gay&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/cristian-castro-afirmo-que-le-encantaria-ser-gay/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:04:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/cristian-castro-afirmo-que-le-encantaria-ser-gay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cristian Castro, cantante mexicano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras los fuertes rumores que lo vincularon a un posible romance con un travesti, Cristian Castro vuelve a la polémica con sus picantes declaraciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque expresó sus deseos y gustos por las &amp;lsquo;mujeres hermosas&amp;rsquo;, el &amp;lsquo;Gallito Feliz&amp;rsquo; asegura que no tendría problemas en ser gay, explica el portal de RPP Noticias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lsquo;Me encantaría ser gay&amp;rsquo;; incluso fue más allá al decir: &amp;lsquo;Me encantaría, de verdad, que todo mundo fuera gay&amp;rsquo;, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el portal TvNotas, el cantante señaló que lo importante es que haya amor: &amp;lsquo;Si es hombre a hombre, perfecto; si es mujer a mujer, también&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con Cristian, el florecimiento de su lado femenino fue causado por la larga convivencia con su mamá (Verónica Castro) y su abuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Observa el nuevo tráiler de la película de James Bond</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoobserva-el-nuevo-trailer-de-la-pelicula-de-james-bond/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoobserva-el-nuevo-trailer-de-la-pelicula-de-james-bond/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony Pictures dio a conocer este miércoles un nuevo tráiler de Spectre, la nueva película de James Bond, en el cual pueden verse más escenas de la parte de la cinta filmada en la Ciudad de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony publicó el tráiler en sus canales de Youtube en español e inglés, publicó el portal de CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Ciudad de México, ¿qué hacías ahí?”, pregunta Ralph Fiennes en su papel como M. “Tomaba vacaciones pendientes”, responde Daniel Craig como el agente 007.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spectre, dirigida por Sam Mendes, fue grabada en Londres, Australia, Italia, México y Marruecos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la trama, dada a conocer por Sony, en esta entrega un mensaje encriptado envía a Bond a una misión por varias ciudades para desenmascarar la existencia de una organización criminal llamada Spectre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la película también actúan Monica Bellucci como Lucia Sciarra, viuda de un criminal, así como Naomie Harris y Christoph Waltz. Spectre se estrenará el 6 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/u9mOfXllni0&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuits|Nicki Minaj y Taylor Swift enfrentadas por los VMAs</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/tuitsnicki-minaj-y-taylor-swift-enfrentadas-por-los-vmas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 15:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/tuitsnicki-minaj-y-taylor-swift-enfrentadas-por-los-vmas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Taylor Swift junto a Nicki Minaj. (Foto: Getty Images)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este martes fueron difundidos los nominados a los MTV Video Music Awards, premios que serán entregados el 30 de agosto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taylor Swift fue la favorita en esta edición con nueve candidaturas. Junto a eso, competirá en las más importantes categorías, como Mejor Video Femenino y Mejor Video Pop por Blank Space y Video del Año por Bad Blood. Fue por este último que se generó una acalorada pelea en redes sociales con otra diva de la música, Nicki Minaj, explica el portal del diario La Tercera de Chile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo comenzó cuando la boluptuosa cantante protestó vía Twitter por quedar marginada del mejor video del año, considerando que el videoclip deAnaconda rompió récords en reproducciones y fue parodiado incluso por la presentadora Ellen Degeneres. &amp;ldquo;Si tu video muestra a mujeres con cuerpos muy delgados, serás nominada para vídeo del año&amp;rdquo;, escribió en su cuenta (ver al final).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taylor Swift se sintió aludida y no tardó en responder, mezclando su molestia con el tono bondadoso que la caracteriza. &amp;ldquo;Yo no he hecho nada más que quererte y apoyarte. No es propio de ti poner a mujeres en contra de otras mujeres&amp;rdquo;, respondió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La rapera pronto salió al paso, asegurando que jamás la apuntó a ella en específico. &amp;ldquo;No deberías estar leyendo mis tuits. No dije ni una palabra acerca de ti. Te quiero igualmente. Pero no deberías entrometerte&amp;rdquo;. Así, la dulzura de Swift  continuó con la polémica: &amp;ldquo;Si yo gano el premio, ¡por favor sube conmigo! Estás invitada a cualquier escenario en el que yo esté&amp;rdquo;, escribió la intérprete de Shake it off.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, Minaj acusó a la prensa norteamericana de avivar lo que ella no consideró una &amp;lsquo;pelea&amp;rsquo;, alegando que se trató de &amp;ldquo;tácticas de la prensa  de blancos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las nominaciones de Swift la siguen Ed Sheeran y Beyoncé, quienes lograron seis y cinco apariciones, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la cuestionada categoría a mejor video del año competirán, además de Swift con Bad Blood , Beyoncé con &lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;11&lt;/sub&gt;; Ed Sheeran con Thinking Out Loud; Mark Ronson y Bruno Mars con Uptown Funk y Kendrick Lamar conAlright.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minaj, no obstante, luchará por el galardón a Mejor video Hip Hop con Anaconda, donde competirá con Fetty Wap (Trap Queen), Kendrick Lamar (Alright); Wiz Khalifa y Charlie Puth (See You Again) y Big Sean con E-40 (IDFWU).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ceremonia de los MTV VMAs será conducida por Miley Cyrus.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;If your video celebrates women with very slim bodies, you will be nominated for vid of the year 😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊😊&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623608271774072832&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ&#34;&gt;@NICKIMINAJ&lt;/a&gt; I&#39;ve done nothing but love &amp;amp; support you. It&#39;s unlike you to pit women against each other. Maybe one of the men took your slot..

— Taylor Swift (@taylorswift13) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13/status/623616796277506048&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;Huh? U must not be reading my tweets. Didn&#39;t say a word about u. I love u just as much. But u should speak on this. &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13&#34;&gt;@taylorswift13&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623618047673106433&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ&#34;&gt;@NICKIMINAJ&lt;/a&gt; If I win, please come up with me!! You&#39;re invited to any stage I&#39;m ever on.

— Taylor Swift (@taylorswift13) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13/status/623628086614036480&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/taylorswift13&#34;&gt;@taylorswift13&lt;/a&gt; I&#39;m still confused as to why u just tweeted me when I made it abundantly clear... &lt;a href=&#34;http://t.co/A5kJyi6fQC&#34;&gt;pic.twitter.com/A5kJyi6fQC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— NICKI MINAJ (@NICKIMINAJ) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NICKIMINAJ/status/623620291478974464&#34;&gt;julio 21, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>