<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El dibujo venezolano en el contexto contemporáneo” presente en el Mavet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-dibujo-venezolano-en-el-contexto-contemporaneo-presente-en-el-mavet/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-dibujo-venezolano-en-el-contexto-contemporaneo-presente-en-el-mavet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mañana será dictada, a las 5:00 p.m., la conferencia “El dibujo venezolano en el contexto contemporáneo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mañana miércoles. a las 5: 00 p.m., en el Museo de Artes Visuales y del Espacio del estado Táchira (Mavet), se dictará la conferencia “El dibujo venezolano en el contexto contemporáneo”, a cargo de la licenciada en Artes Visuales y artista plástico, Carmen Ludene.
En ese sentido, Ludene comentó: “es un breve ensayo sobre la producción actual y sus diferentes connotaciones estéticas, implicadas en los circuitos locales, nacionales e internacionales del dibujo artístico, sus intencionalidades dentro de la producción gráfica y la heterogeneidad de técnicas implicadas en lo experimental”.
Así mismo, explicó la ponente: “el análisis visual y el contemporáneo de los medios electrónicos de las nuevas tendencias gráficas del dibujo, los límites entre lo disonante y lo armónico del lenguaje visual en las variadas propuestas del dibujo, integrada a otros géneros de las artes plásticas, y no como la base que sustenta a través de un garabato o boceto, previo a la creación de una obra en sí”.
“Esta propuesta de observatorio visual en el dibujo actual venezolano pretende generar un espacio de socialización, análisis comparativo e investigación de nuestra producción artística visual, a qué se enfrenta el artista cuando experimenta con nuevos medios, qué es lo mixto, y el papel que juega el dibujo en las nuevas tendencias”, argumentó Ludene.
Esta conferencia tendrá entrada libre y se llevará a cabo en el auditorio Valentín Hernández Useche, del Museo de Artes Visuales y del Espacio del Táchira, ubicado en la carrera 6, esquina con calle 4, Casona 25, del centro de San Cristóbal; para cualquier información pueden comunicarse al 0276- 3433102 o por las redes sociales en Facebook: Museo de Artes Visuales del Espacio o en Twitter, @MavetMuseo.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Policía trata como homicidio la muerte de la hija de Whitney Houston</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/la-policia-trata-como-homicidio-la-muerte-de-la-hija-de-whitney-houston/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/la-policia-trata-como-homicidio-la-muerte-de-la-hija-de-whitney-houston/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Bobbi Kristina Brown, la hija de la cantante Whitney Houston.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los Ángeles  (EFE).- Las autoridades del estado de Georgia (EE.UU.) han comenzado a tratar la muerte de Bobbi Kristina Brown, la hija de la cantante Whitney Houston, como un caso de homicidio, según indicó este lunes el portal de internet TMZ, que señala al novio de la joven, Nick Gordon, como principal sospechoso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown, de 22 años, falleció el domingo en un centro de cuidados paliativos en Atlanta (EE.UU.), adonde fue trasladada a finales de junio después de pasar seis meses en coma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La descendiente de la difunta estrella del pop había sido hallada inconsciente en la bañera de su casa en Rosewell (Georgia), el pasado mes de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La familia de Brown ha sospechado durante todos estos meses que la situación en la que había quedado la joven no era accidental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos una sólida evidencia de un crimen”, aseguró la tía de la chica, Leolah Brown, en Facebook, el pasado mes de marzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Policía inició una investigación sobre lo sucedido en enero y, según TMZ, el caso se lleva como un homicidio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varios medios locales indicaron que Bobbi Kristina tenía varias heridas en la cara y en la boca cuando fue encontrada inconsciente en la bañera de su vivienda el 31 de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los apoderados de la joven interpusieron a finales de junio una demanda contra Gordon, por abuso físico y por retirar sin autorización dinero de la cuenta bancaria de Bobbi Kristina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la denuncia, que exige una suma de 10 millones de dólares por daños y perjuicios, el hermano adoptivo y pareja de la víctima la arrastró por las escaleras por el pelo, le propinó un fuerte golpe en la boca que le rompió una pieza dental y retiró dinero de su cuenta sin autorización.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La joven era la única hija del matrimonio entre los cantantes Bobby Brown y Whitney Houston, fallecida en febrero de 2012 a los 48 Años, ahogada en la bañera de un hotel en Beverly Hills tras años de batallar con adicciones a diversas sustancias. Compilación: María Teresa Amaya&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teatro El Puentecito presenta proyecto de autogestión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/teatro-el-puentecito-presenta-proyecto-de-autogestion/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/teatro-el-puentecito-presenta-proyecto-de-autogestion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Francisco Solares solicitó audiencia con el gobernador a fin de presentarle un proyecto de autogestión para el Teatro El Puentecito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Teatro Infantil El Puentecito solicita al Gobierno nacional rescatar una cantidad de autobuses bielorrusos, que van a ser destruidos en diferentes ciudades del país, a fin de que les vendan cuatro unidades para prestar un servicio social a niños y adultos, que les permita lograr autogestionarse, como parte de un proyecto que persigue el desarrollo productivo.
Así lo informó Francisco Solares, director del citado ente teatral, al destacar que la iniciativa surge en respuesta a los llamados constantes que realiza el presidente Maduro respecto a las propuestas socioproductivas. “Esos autobuses no solo generarían beneficio a los niños que hacen vida en el teatro, que no tienen transporte, sino también a toda la población”.
Desde hace años -dijo- han tratado de construir la sede del teatro y no han podido por falta de recursos. De allí la necesidad de presentar un proyecto para la autogestión a diferentes organismos gubernamentales, con especial ahínco al gobernador del Táchira, José Vielma Mora, o a la primera dama del estado, Karla de Vielma.
—Les pedimos una audiencia para explicar en detalle el proyecto, que está formado por varias metas que van entrelazadas entre sí. Queremos prestar un servicio social por medio de esta institución, que cumple 24 años desde su primera función, e ir sumando esfuerzos entre grupos de personas para lograr las metas y rescatar nuestro barrio 8 de Diciembre.
Entre los objetivos que se plantea el teatro, como parte del proyecto de autogestión, está la culminación de su sede, una estructura de tres pisos que están construyendo desde hace 13 años. “Al terminarla nos va a generar los espacios idóneos para la formación de los niños y jóvenes, a quienes enseñaremos un oficio. Para ello debemos adquirir maquinaria en el área de calzado y textil”.
Otra de las metas que persiguen es la creación de una emisora y televisión comunitarias para el entretenimiento de los niños, así como la creación de un festival semanal, con más de 120 presentaciones al año y cada espectáculo con entrada gratuita. “Son metas a corto, mediano y largo plazo, que van entrelazadas como una familia, el cumplimiento de una sienta la base de la otra”.
Recordó Solares que el teatro ha permitido ocupar a los niños en sus ratos libres y alejarlos de las drogas y la delincuencia; mensualmente son premiados con un viaje a diferentes sitios de interés turísticos en el país, lo cual coadyuva además a su recreación. Por ello, la importancia de brindar apoyo al proyecto de autogestión en beneficio de las comunidades desposeídas, en especial la del barrio 8 de Diciembre.  (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kim Kardashian le pide a Twitter que permita editar tuits enviados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kim-kardashian-le-pide-a-twitter-que-permita-editar-tuits-enviados/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:54:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/kim-kardashian-le-pide-a-twitter-que-permita-editar-tuits-enviados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Kim Kardashian, estrella de reality show.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la celebridad Kim Kardashian, que tiene casi 40 millones de seguidores en Twitter, le preocupa enviar tuits con errores de ortografía.
&lt;span id=&#34;more-195153&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrella de los reality shows le escribió un correo a Twitter pidiéndole que añadieran una función de editar para que cuando los usuarios comentan un error no tengan que borrar y volver a publicar el tuit, publicó CNN en Español.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;I just emailed Twitter to see if they can add an edit feature so that when u misspell something u don&amp;rsquo;t have to delete &amp;amp; repost Let&amp;rsquo;s see&amp;hellip;&lt;/p&gt;
— Kim Kardashian West (@KimKardashian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/KimKardashian/status/624753528087515136&#34;&gt;julio 25, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&amp;ldquo;Vamos a ver&amp;hellip;&amp;rdquo;, finalizaba el trino de Kardashian de este viernes. La respuesta no se hizo esperar. Jack Dorsey, cofundador de Twitter, le respondió en un tweet a la celebridad pocos minutos después: &amp;ldquo;¡Buena idea! Siempre estamos buscando formas para hacer las cosas mejores y más rápidas&amp;rdquo;, contestó Dorsey. &amp;ldquo;Gracias, @Jack. #ElfundadordeTwitterentiende&amp;rdquo;, tuiteó la celebridad instantes después.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Thank you &lt;a href=&#34;https://twitter.com/jack&#34;&gt;@Jack&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/FounderOfTwitterUnderstands?src=hash&#34;&gt;#FounderOfTwitterUnderstands&lt;/a&gt; !!! &lt;a href=&#34;https://t.co/SzCM03xAH2&#34;&gt;https://t.co/SzCM03xAH2&lt;/a&gt;

— Kim Kardashian West (@KimKardashian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/KimKardashian/status/624802280982708224&#34;&gt;julio 25, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Y aunque todavía no hay noticia de que el cambio vaya a ocurrir, tanto el tweet de Kardashian como el del cofundador de Twitter no solo recibieron miles de retuits, sino más sugerencias para mejorar la red social.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thalía considera que a Sandra Bullock le faltó &#34;novedad y frescura&#34; en los Minions</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/thalia-considera-que-a-sandra-bullock-le-falto-novedad-y-frescura-en-los-minions/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:50:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/thalia-considera-que-a-sandra-bullock-le-falto-novedad-y-frescura-en-los-minions/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Thalía, cantante mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thalía -encargada poner voz en español a la malvada villana Scarlet Overkill en la película de los Minions– no pudo fijarse en su homóloga estadounidense, la actriz Sandra Bullock, a la hora de preparar su papel porque le parecía que al trabajo de esta le faltaba la “novedad y frescura” de los latinos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Precisamente [su trabajo] me dio pautas de lo que no debía hacer. Yo quería hacer un personaje completamente nuevo, fresco, mío, muy nuestro, muy latino, que es algo que su interpretación no tenía, con todas nuestras expresiones y nuestra personalidad”, señaló la actriz durante un encuentro con los medios en Nueva York, de acuerdo a una publicación del portal Telemar Yucatán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Thalía ha resultado “liberador” interpretar a una villana para desligarse de su imagen de buena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Prestar la voz a una villana me resultó liberador, de alguna manera fue como un exorcismo. Siempre he sido una artista familiar, desde que empecé mi carrera cantando todo ha estado enfocado para mí hacia un mercado familiar. Sé que parezco sexy, irreverente y atrevida, pero soy así”, añade la cantante y actriz de 43 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a todo, Thalía asegura que ella también tiene un lado oscuro al que ha dado rienda suelta en esta película.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos somos ese ying y yang, todos podemos ser dulces, amorosos y maternales, como en mi caso, pero de pronto te sale el monstruo que llevas dentro; cuando quieres tus cosas y buscas objetivos en la vida puedes ser también malo”, explicó la artista en Milenio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ant-Man debutó de primera en la taquilla estadounidense</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 14:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ant-man-debuto-de-primera-en-la-taquilla-estadounidense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película Ant-Man (&amp;lsquo;El &lt;label&gt;hombre&lt;/label&gt; hormiga&amp;rsquo;) se mantuvo este &lt;label&gt;fin&lt;/label&gt; de &lt;label&gt;semana&lt;/label&gt; en la cima de la taquilla norteamericana y desplazó al segundo lugar a la &lt;label&gt;comedia&lt;/label&gt; retro de videojuegos Pixels, según datos provisorios anunciados este domingo por la industria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ant-Man, con el actor Paul Rudd en el papel del superhéroe Lang Scott, obtuvo 24,7 millones de dólares, menos de la mitad de lo que recaudó en su estreno la semana pasada, afirmó la agencia AFP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pixels, en la que la estrella Adam Sandler lucha contra una invasión extraterrestre inspirada por un videojuego, queda en segunda posición en su primer fin de semana, con unos ingresos de 24 millones de dólares, según cifras de la &lt;label&gt;empresa&lt;/label&gt; Exhibitor Relations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tercer lugar se sitúa Los Minions y sus pequeños personajes amarillos, que recaudaron 22 millones en su tercera semana en las salas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trainwreck, una comedia romántica con la actriz en boga Amy Schumer, quedó en cuarto puesto en su segunda semana consiguiendo casi 17,3 millones, y Southpaw, con Jake Gyllenhaal como boxeador en los últimos años de su carrera, debuta el fin de semana con unos respetables 16,5 millones de dólares recaudados, que la sitúan en quinta posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estrenada este fin de semana se encuentra Paper Towns, en sexta posición con 12,5 millones recaudados, mientras la obra de Disney Inside Out, traducida como &amp;ldquo;Intensa Mente&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Del revés&amp;rdquo;, ocupa el séptimo lugar en su sexta semana en las salas norteamericanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del octavo al décimo lugar quedaron Jurassic World (6,8 millones de dólares en su séptima semana y 611 millones desde su estreno en Norteamérica); Mr Holmes (2,8 millones de dólares recaudados) y Terminator: Genisys (2,4 millones).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murió Bobbi Kristina Brown, hija de Whitney Houston </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/murio-bobbi-kristina-brown-hija-de-whitney-houston/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 09:14:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/murio-bobbi-kristina-brown-hija-de-whitney-houston/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Bobbi Kristina Brown, hija de la fallecida cantante Whitney Houston y del rapero Bobby Brown, &lt;strong&gt;falleció este domingo a los 22 años después de pasar casi 6 meses en coma&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kristen Foster, representante de la familia, dijo que la joven murió el domingo rodeada de los suyos y añadió: &amp;ldquo;Finalmente está en paz en los brazos de Dios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown fue hallada inconsciente en el bañera de su casa en Atlanta (EE.UU.) el pasado 31 de enero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Los médicos la pusieron en un coma inducido&lt;/strong&gt; y desde entonces, no recuperó la consciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mes pasado, la joven fue trasladada a un hospital de cuidados paliativos en Duluth, Georgia, &lt;strong&gt;después de que su situación empeorara.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brown era la única hija de Whitney Houson y el cantante Bobby Brown.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candy 66 anuncia gira por Venezuela y adelanta parte de su próximo disco</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/candy-66-anuncia-gira-por-venezuela-y-adelanta-parte-de-su-proximo-disco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Tras varios meses ausentes de la escena musical de Venezuela (excepto en la capital), Candy 66 se complace en anunciar parte de lo que será su nueva gira: #TourSinNombre2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de las ciudades que visitarán, su primera parada será en la ciudad de Mérida, el sábado 1 de Agosto, junto a los valencianos de Zumo. Este show se realizará en Garage Rock Bar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leer Más: ¡Y es que yo quiero tanto a mi Caracas! Temas para dedicar a la capital en su 448 aniversario&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posteriormente, los 66 se presentarán en Barquisimeto, Acarigua, Caracas y Punto Fijo, acompañados de bandas como Sincrónica, Disaster Prophet, Curva Sur y Rosca Vieja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada una de estas ciudades habrá actividades interesantes con los integrantes de Candy 66. Los seguidores deberán estar pendientes de sus redes sociales, previo a cada concierto, para que participen en los concursos que se van a realizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de estos concursos habrán pases All Access, Meet &amp;amp; Greet, discos y setlists firmados, entre otras sorpresas que la banda tiene para la Familia66.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, las fechas confirmadas hasta el momento del #TourSinNombre2015:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 1 de agosto: Garage Rock Bar, en la ciudad de Mérida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 14 de agosto: Lasos Rock Café, en la ciudad de Barquisimeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 15 de agosto: Club Ítalo, en la ciudad de Acarigua&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 21 de agosto: El Teatro Bar, en la ciudad de Caracas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 29 de agosto: Punto Fijo Rock Fest, en la ciudad de Punto Fijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras esperamos las presentaciones podemos disfrtar del Making-Of de Sombras en el Sol, video que se estrenará el próximo martes 28 de julio, a través de la página oficial de la banda y sus redes sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[embed]&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gLZ5ZrC6ppQ[/embed&lt;/a&gt;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ridley Scott dirigirá una película inspirada en la vida de &#34;El Chapo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ridley-scott-dirigira-una-pelicula-inspirada-en-la-vida-de-el-chapo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 15:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/ridley-scott-dirigira-una-pelicula-inspirada-en-la-vida-de-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El director de cine británico Ridley Scott llegó a un acuerdo con la productora estadounidense Fox para dirigir una película que adaptará un libro de ficción inspirado en la vida del narcotraficante Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán, quien se fugó a mediados de este mes de un penal de máxima seguridad en México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según una información exclusiva de la revista The Hollywood Reporter, que recogen hoy medios locales, Scott llegó esta semana a un acuerdo para adaptar al cine la novela &amp;ldquo;The Cartel&amp;rdquo;, de Don Winslow, un libro de ficción que tiene paralelismos con la primera fuga de prisión del líder del cartel de Sinaloa, en 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La novela, publicada el mes pasado, es ya un éxito de ventas en Estados Unidos y su autor se pasó más de una década investigando la vida de &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; y estudiando su huida de prisión en 2001, cuando supuestamente se escondió en un carro de lavandería para escaparse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro cuenta la historia de dos amigos, Art Keller y Adam Becerra, cuyos caminos se separan cuando el primero comienza a trabajar para la Agencia Estadounidense Antidrogas (DEA) y el segundo se une a un cartel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ridley Scott, director de galardonados filmes como &amp;ldquo;Alien&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Gladiator&amp;rdquo;, dirigirá y producirá la nueva cinta con su productora Scott Free Films, y Shane Salerno se encargará del guión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la revista especializada Deadline, Fox ha pagado 6 millones de dólares por el acuerdo, que incluye la compra de los derechos de autor de &amp;ldquo;The Cartel&amp;rdquo; y de otra obra del mismo autor, &amp;ldquo;The Power of the Dog&amp;rdquo; (2006), centrada en la guerra contra las drogas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misma revista asegura que Fox ya ha contactado al famoso actor Leonardo DiCaprio para ofrecerle el rol de Keller, aunque por ahora no hay nada cerrado en cuanto a los intérpretes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo;, requerido por las autoridades de México y Estados Unidos, se fugó el pasado 11 de julio de la cárcel del Altiplano I, en el estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El humor toma a San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A pesar de las calamidades sufridas por los embates de las lluvias, las penurias en las colas, la escasez de los productos, el humor se reirá de tantas angustias, con su arribo a San Cristóbal para tomar la ciudad y hacernos olvidar un poco del drama nuestro de cada día, enviando a los mensajeros de la alegría, que estarán en la ciudad capital el venidero martes 28, el sábado 1º de agosto, y el 15 del mismo mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta caravana se iniciará con la presencia del espectáculo “Humor en serio”, que escenificarán el martes a partir de las ocho de la noche, Laureano Márquez y Luis Vicente León, presidente de la consultora Datanálisis, en el Salón Dorée III del Lidotel Hotel Boutique del Sambil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela es un país insólito: Cuando todas las bolsas caen, la nuestra se levanta. Cuando disminuye la demanda, la gente consume más y peor; a mayor inflación, más baratos los precios de los productos de primera necesidad, según las estadísticas oficiales”, es el mensaje que envían Luis Vicente León, renombrado economista, y Laureano Márquez, “un rementado piti-yanqui, obedientes y no deliberantes”. Las entradas están a la venta en el Baratta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer día de agosto, sábado para ser exactos, y para aliviar las tensiones a 150 personas, que es el aforo del VIP del centro Comercial Baratta, se contará con el show “Briceño lo cuenta todo”, un profesor que dispuso tan disparatado título para poder hacer comedia a partir de sus experiencias en los últimos tres años, sin tener que pedir permiso para irse por la tangente, la secante, “y la octava transversal si me provoca”, dice. Las localidades los esperan en Panadería Las Cumbres y también en el Baratta, o llamando al 0424-7655251.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el broche de oro, como siempre se dice, lo pondrá Emilio Lovera, el sábado 15 de agosto en el Teatro de la Casa Sindical, con su súper aplaudido “Emilio Desatinado 2.0”, con el cual ha puesto a reventar de la risa a los asistentes de escenarios tanto de Venezuela como de los Estados Unidos. Para gozar de este encuentro, las boletas se venden en los Subway, en Tecniciencia del Sambil, y a través del Ticketmundo.com. Pedir más, es tarea imposible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Víctor Matos).-&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424674,424675&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foto|El mensaje amoroso de Omar Acedo para Daniella Cabello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-mensaje-amoroso-de-omar-acedo-para-daniella-cabello/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 19:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/fotoel-mensaje-amoroso-de-omar-acedo-para-daniella-cabello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Omar Acedo junto a Daniella Cabello. (Foto: Instagram)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cantante e intérprete de Solo Contigo, Omar Acedo, publicó una fotografía a través de la red social Instagram, donde aparece abrazado con Daniella Cabello, la hija de Diosdado Cabello, presidente de la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la fotografía, Acedo, quien en diferentes oportunidades ha aparecido junto a la hija del presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello, dedicó un conmovedor mensaje expresándole su afecto y amor, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Gracias por tu valiosa compañía&amp;rdquo;, escribió el cantante venezolano en la fotografía que supero los 3.000 likes
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;&amp;ldquo;Eres increíblemente hermosa, eres increíble, una persona sin igual, soy bendecido teniéndote para sonreír&amp;rdquo;, fue otra parte del mensaje que acompañó con la etiqueta #Topocha y dos palabra en clave.&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/475YNrSn9R/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;TU has sabido reinventar cada segundo, llenar cada espacio, escribir todas las nuevas historias que serán imborrables, gracias por tu valiosa compañía, TU y YO entendemos lo que significa, QBTT eres increíblemente hermosa, eres increíble, una persona sin igual. SOY BENDECIDO teniéndote para sonreír. TAPS #topocha&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Una foto publicada por @omaracedo el &lt;time datetime=&#34;2015-07-10T00:41:40+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;9 de Jul de 2015 a la(s) 5:41 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; defer=&#34;defer&#34; src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jurassic World 2 llegará a la pantalla grande en 2018</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jurassic-world-2-llegara-a-la-pantalla-grande-en-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 22:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/jurassic-world-2-llegara-a-la-pantalla-grande-en-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Foto: @JurassicPark&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Universal Pictures reveló la fecha para el estreno de Jurassic World 2, la secuela del regreso de los dinosaurios a la pantalla grande luego de más de una década, según confirmó Deadline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio sucede sólo dos meses después del estreno de la primera parte, que logró imponerse cómodamente en la taquilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fecha de estreno es el 22 de junio de 2018, y se espera que pronto se revele su título oficial y el nombre del director.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que se sabe, es que contará con la presencia en los roles protagónicos de Chris Pratt y Bryce Dallas Howard, y el guión de Colin Trevorrow, quien dirigió la primera parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Steven Spielberg será uno de los productores ejecutivos, mientras que Frank Marshall asumirá como uno de los productores.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;en&#34;&gt;The &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/JurassicWorld?src=hash&#34;&gt;#JurassicWorld&lt;/a&gt; Sequel will be released on Friday, June 22, 2018. &lt;a href=&#34;http://t.co/bC61zHToMY&#34;&gt;pic.twitter.com/bC61zHToMY&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— #JurassicWorld (@JurassicPark) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/JurassicPark/status/624300227017707520&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caitlyn Jenner pensó en suicidarse</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/caitlyn-jenner-penso-en-suicidarse/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/caitlyn-jenner-penso-en-suicidarse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; (Foto: ABC News)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caitlyn Jenner confesó que llegó a pensar en el suicidio por vivir durante años queriendo convertirse en mujer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nacida como Bruce, Jenner reveló que estuvo a punto de dispararse, indicó el portal web del periódico Mirror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;He estado en lugares oscuros. He estado en mi casa con una pistola y decir &amp;lsquo;sólo pon fin a esto ahora, no más dolor, no más sufrimiento&amp;rsquo;, esta lucha es real y he estado ahí&amp;rdquo;, relató quien fuera campeón olímpico en decatlón, en Montreal 76.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;Lo anterior se trata sólo de una de las varias escenas emocionales que forman parte del primer episodio de su docuserie, I Am Cait.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
En el material también puede verse a Caitlyn en un encuentro con su familia. Aunque al fin se siente satisfecha de vivir como mujer, no faltaron las lágrimas, sobre todo por parte de su madre, Esther, al verla por primera vez transformada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Va a ser muy difícil para mí pensar en ti como ella y decir Caitlyn cuando quiera hablar contigo. Te pareces tanto a alguien en mi familia y estoy tratando de entenderlo, pero no es fácil, no es fácil. Tus valores seguirán siempre siendo los mismos, Bruce aún estará ahí, tienes la misma alma con la que naciste. Amo a Bruce, eso nunca cambiará. Me tomará algo acostumbrarme, quiero hacer lo que él quiere&amp;rdquo;, dijo Esther a su hija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El capítulo también muestra a Caitlyn visitando a la familia de un niño que se suicidó por no ser capaz de lidiar con el hecho de ser transgénero, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La serie se estrena oficialmente en Estados Unidos el 26 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Soul aún llora la muerte Amy Winehouse a cuatro años de su partida</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-soul-aun-llora-la-muerte-amy-winehouse-a-cuatro-anos-de-su-partida/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 16:02:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-soul-aun-llora-la-muerte-amy-winehouse-a-cuatro-anos-de-su-partida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Cuando se cumple un nuevo aniversario de su partida, el mundo la recuerda a la leyenda blanca del Soul, &lt;strong&gt;Amy Winehouse&lt;/strong&gt;, quien dejó un legado por su extravagante personalidad y  exitosa carrera en la escena musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su vida estuvo marcada por las drogas y el alcohol, aunque en más de una oportunidad reconoció querer cambiar su destino, tal como lo expresó en uno de sus mayores éxitos,&lt;strong&gt; Rehab&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;, &lt;/em&gt;donde cuenta que &lt;strong&gt;“intentaron llevarme a rehabilitación, pero yo dije que no, no, no&amp;hellip;”&lt;/strong&gt;
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; class=&#34;embedly-card&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;276&#34; id=&#34;emb_jC2br&#34; scrolling=&#34;no&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Hace pocos días y como si fuera un reconocimiento, se estreno el documental&lt;strong&gt;&amp;ldquo;Amy: la chica detrás del nombre&amp;rdquo; &lt;/strong&gt;que retrata la vida de la artista y que fue presentado en el festival de Cannes 2015. La cinta de &lt;strong&gt;Asif Kapadia &lt;/strong&gt;no estuvo exento de polémicas, ya que fue rechazado por la familia de Amy.
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;embedly-card&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; class=&#34;embedly-card&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;430&#34; id=&#34;emb_9I6DP8&#34; scrolling=&#34;no&#34; width=&#34;600&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Amy, quien reconoció no haber nacido para ser artista, sino para ser madre y dueña de casa, finalmente no logró superar la lucha contra las drogas y un 23 de julio la Policía británica la encontró muerta en su departamento, en Londres. Meses después se dio a conocer que el motivo de su muerte fue una&lt;strong&gt; intoxicación por un gran consumo de alcohol&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cantante no solo se destacó por su irreverencia y talento artístico, sino también por transformarse en un &lt;strong&gt;icono de la moda&lt;/strong&gt;, con un estilo muchas veces agresivo y llamativos tatuajes, estilo que el sitio de diseño, &lt;strong&gt;Stylight&lt;/strong&gt;, destacó en una llamativa infografía.
&lt;div class=&#34;ajusteweb&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stylight.es/&#34;&gt;STYLIGHT.es&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitan que se expulse Laura Bozzo de México y se cancele su programa en Televisa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/solicitan-que-se-expulse-laura-bozzo-de-mexico-y-se-cancele-su-programa-en-televisa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 15:07:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/solicitan-que-se-expulse-laura-bozzo-de-mexico-y-se-cancele-su-programa-en-televisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La conductora peruana  se encuentra nuevamente en el ojo de la tormenta. Esta vez, la Secretaría de Gobernación de México evalúa su talk show Laura debido a que la diputada del Partido de la Revolución Democrática Verónica Juárez pidió su expulsión del país por considerar que el contenido del programa de Televisa atenta contra la integridad de los mexicanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es importante destacar que la Secretaría de Gobernación informóque ya analiza una petición en la que se solicita la expulsión del país de Laura Bozzo, así como la cancelación de su programa”, menciona un dictamen sobre la solicitud de la parlamentaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Comisión Permanente del Congreso de México refirió en su Gaceta que, en la sesión del pasado 10 de junio, se presentó la propuesta con punto de acuerdo que exhorta a la Secretaría de Gobernación a realizar el “seguimiento puntual y exhaustivo del contenido del programa de la conductora” peruana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mencionado dictamen señala que Laura Bozzo Rotondo, que llegó a México en 2009, “es ampliamente reconocida por un programa cotidiano lleno de mediocridad, amarillismo, incitación a la violencia y falsedad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se caracteriza por “acciones humillantes y denigrantes para las personas que deciden participar en este programa televisivo y que es transmitido en un horario inapropiado, ya que niños y adolescentes también lo ven”, dice la propuesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, destaca que “de manera constante y flagrante, vía los medios de comunicación, conocemos de una tras otra violación e interferencia en asuntos de escrupuloso carácter nacional, con el apoyo y protección de la empresa televisiva a la cual (Laura Bozzo) presta sus servicios, Televisa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es la primera vez que se solicite la expulsión de México de Laura Bozzo. La plataforma Change.org ha tenido diversas iniciativas para reunir firmas, como la impulsada por Creamos México AC, que reunió más de 150 mil firmas en 2013, informa Perú21.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laura Bozzo responde: &amp;ldquo;No pierdan el tiempo conmigo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de que la Secretaria de Gobernación anunciará que está analizando la petición de expulsión de Laura Bozzo del país, la peruana asegura que eso es una cortina de humo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay cosas más importantes en el país, en lugar de que estén perdiendo el tiempo conmigo&amp;rdquo;, comentó vía telefónica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según la conductora no perderá el tiempo en distracciones ni cosas absurdas y que en este momento está dedicada a resolver casos de trata de personas.
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;&amp;ldquo;La televisión es la institución más democrática del país, porque puedes apagarla si no quieres verla y prenderla cuando tú quieras&amp;rdquo;, agregó.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
Bozzo explicó que las intenciones de un grupo de izquierda deben de enfocarse en tareas más importantes del país como la resolución de conflictos como la fuga de Joaquín &amp;ldquo;El Chapo&amp;rdquo; Guzmán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay un descontento generalizado de la población y como decimos en Perú, estas cortinas de humo son una distracción y no voy a perder el tiempo en estupideces&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta forma, la Señorita Laura no tomará ninguna acción al respecto y seguirá con su trabajo para su programa vespertino, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Que se pongan a trabajar y combatan a la corrupción&amp;rdquo;, finalizó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>