<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/</link>
    <description>Recent content in Farandula Y Espectaculos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2015 15:21:09 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/farandula-y-espectaculos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Venezuela sí participará en el Miss Universo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/venezuela-si-participara-en-el-miss-universo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 15:21:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/venezuela-si-participara-en-el-miss-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La representante de Venezuela ante el certamen de Miss Universo, Mariana Jiménez, aseguró este viernes que asistirá al certamen, que hasta los momentos se desconoce cuándo se celebre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Entiendo el motivo por el que Panamá y México se retiraron, pero yo sí voy a representar a Venezuela y a todos los latinos”, dijo al programa Portada’s de Venevisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas declaraciones llegan en medio de la polémica que había entorno al concurso presidido por el empresario Donald Trump, quien desató la ira de inmigrantes en EEUU y de la comunidad latina al arremeter contra ciudadanos mexicanos indocumentados.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La periodista Ana Vaccarella informó que padece cáncer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/la-periodista-ana-vaccarella-informo-que-padece-cancer/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:29:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/la-periodista-ana-vaccarella-informo-que-padece-cancer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La periodista Ana Vaccarella divulgó este viernes un comunicado en el que informó a sus seguidores que padece de Linfoma No Hodgkin, un tipo de cáncer que ataca las células linfáticas y otros tejidos como el bazo o la médula ósea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estoy aquejada de salud. Hace pocos días me fue realizada de emergencia una histerectomía y los resultados de las biopsias arrojan que padezco un Linfoma No Hodgkin”, dice el escrito publicado en su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vaccarella lamentó que los medios de comunicación publicaron información imprecisa y “jamás contrastada con familiar alguno” sobre su ausencia en la televisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comunicadora agradeció los mensajes de apoyo que ha recibido por parte del público y dijo que aún debe realizarse otros exámenes para determinar cuál será el tratamiento que deberá seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Agradezco inmensamente las oraciones y los mensajes de tantas personas solidarias ante mi situación y la que estamos atravesando como familia por esta sorpresa que me da la vida”, expresó.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gracias por estar pendientes de mi salud! Aquí les cuento &lt;/p&gt;
— Anna Vaccarella (@avaccarella) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/avaccarella/status/627164054629543936&#34;&gt;julio 31, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy Briceño lo cuenta todo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/hoy-briceno-lo-cuenta-todo/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 22:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/hoy-briceno-lo-cuenta-todo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El Profe Briceño, por primera vez en San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo para 120 feligreses de la risa, estará destinado hoy el show de la alegría “Briceño lo cuenta todo”, una comedia que transformará la sonrisa en abierta carcajada, en el magnífico Salón VIP del Centro Comercial Baratta, a partir de las ocho de la noche, en donde este animador, maestro y locutor, contará sus andanzas, travesuras y experiencias bajo el marco del humor que abre plausiblemente el mes de agosto.
“La razón para tan disparatado título no es otra que poder hacer comedia con lo que me ha pasado en los últimos tres años sin tener que pedir permiso para irme por la tangente, la secante y la octava transversal si me provoca”, señala este hombre de vasta experiencia formando jóvenes y a quien un buen día se le ocurrió compartir la parte graciosa de la vida con su público, siempre atento y comprensivo que pasa siempre una velada plena de bienestar anímico.
Si desea estar entre más de la centena de mentes positivas en la gran noche del Baratta, las entradas aún están esperándolo en la Panadería Las Cumbres, en el propio Centro Comercial y a través del teléfono 0424-7655251 de Producciones To Smart People para hablar de ubicación, precios, y demás menudencias. (Víctor Matos).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daniel Radcliffe interpretará a joven agente del FBI en Imperium</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/daniel-radcliffe-interpretara-a-joven-agente-del-fbi-en-imperium/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 21:25:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/daniel-radcliffe-interpretara-a-joven-agente-del-fbi-en-imperium/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El actor tiene pendientes el estreno de otros seis proyectos. (Foto: AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daniel Radcliffe ha explorado distintos géneros cinematográficos luego del fin de Harry Potter. Ha hecho comedias (&amp;ldquo;¿Sólo amigos?), thrillers (&amp;ldquo;La dama de negro&amp;rdquo;), biografias (&amp;ldquo;Kill your darlings&amp;rdquo;, sobre la generación beat de la literatura estadounidense), dramas (&amp;ldquo;A Young Doctor&amp;rsquo;s Notebook&amp;rdquo;) y cintas de ciencia ficción (&amp;ldquo;Horns&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siguiendo esa faceta multifacética, el actor británico ahora dará vida a un joven agente del FBI en la película Imperium, reseñó el portal del diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película se basa en la historia real de Michael German, un agente que pasó años infiltrado entre las redes neonazis de Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El propio German cofirma el guión junto al director, el debutante Daniel Ragussis. Se espera que el rodaje comience a fines de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Imperium, el ex Harry Potter suma un nuevo proyecto a su ya apretada agenda: actualmente se encuentra rodando la comedia indie &amp;ldquo;Swiss Army Man&amp;rdquo; y tiene pendiente el estreno de &amp;ldquo;Victor Frankenstein&amp;rdquo; junto a James McAvoy y el telefilme de la BBC &amp;ldquo;Game Changer&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Daniel Sarcos besó nuevamente a un hombre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videodaniel-sarcos-beso-nuevamente-a-un-hombre/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 15:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videodaniel-sarcos-beso-nuevamente-a-un-hombre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presentador venezolano Daniel Sarcos, volvió a dejar a sus seguidores con la “jeta” abierta, luego de que Telemundo compartiera un video en su cuenta de Instagram, donde aparece estampándole unbeso a su colega Camilo Montoya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el clip, aparecen los animadores junto a Rashel Díaz, enviándole un saludo a sus fans a través de Periscope, pero Daniel, ni corto ni perezoso, no aguantó dos pedidas de la emoción y sin creer en nadie, se le fue encima al hombre dándole un beso en el cachete, según información del diario 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Besitos, besitos, besitosss para @camilomontoya! ¡Cómo nos han hecho reír @dsarcos y @rasheldiaz! #PremiosTuMundo”, fue el comentario que acompañó al clip y que ya ha generado más de 300 “likes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se presume que lo haya hecho con la intención de captar votos, pues el zuliano quiere llevarse, cueste lo que le cueste, el galardón Presentador de entretenimiento favorito de los mencionados premios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta no es la primera vez que el ex de Chiquinquirá Delgado se besa con un tipo y hace dudar sobre su sexualidad, ya que par de años atrás, sorprendió a los medios con el latazo que le dio Carlos Ponce durante el programa Nuevo Día, causando polémica en las redes sociales y llegando a generar diversas críticas, así como también, miles de “views” en Youtube.
&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned=&#34;&#34; data-instgrm-version=&#34;4&#34; style=&#34;background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 658px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;padding: 8px;&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p style=&#34;margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://instagram.com/p/5xESR2x868/&#34; style=&#34;color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;&#34; target=&#34;_top&#34;&gt;#Repost @premiostumundo Besitos, besitos, besitosss para @camilomontoya! 💋💋😂 ¡Cómo nos han hecho reír @dsarcos y @rasheldiaz! #PremiosTuMundo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;&#34;&gt;Un vídeo publicado por @telemundo el &lt;time datetime=&#34;2015-07-30T16:16:43+00:00&#34; style=&#34;font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;&#34;&gt;30 de Jul de 2015 a la(s) 9:16 PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; defer=&#34;defer&#34; src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Caramelos de Cianuro lanzó videoclip de la canción &#34;Secreto&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videocaramelos-de-cianuro-lanzo-videoclip-de-la-cancion-secreto/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 21:09:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videocaramelos-de-cianuro-lanzo-videoclip-de-la-cancion-secreto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caramelos de Cianuro estrenó el videoclip de la canción &amp;ldquo;Secreto&amp;rdquo; por el canal de Youtube. Es un primer adelanto de su séptima discografía, que aún no tiene nombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El video fue dirigido por Karl Zitelmann y producida por Kó Films. Se trata de un tema más electropop que el resto de su repertorio, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pieza audiovisual muestra a Asier, El Enano, Pavel y Darío en una especie de expedición en un planeta lejano y desértico con un territorio helado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/b6n8n7W-3mw&#34;&gt;https://youtu.be/b6n8n7W-3mw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zayn Malik firmó un nuevo contrato discográfico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/zayn-malik-firmo-un-nuevo-contrato-discografico/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 16:49:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/zayn-malik-firmo-un-nuevo-contrato-discografico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El ex componente de One Direction Zayn Malik, que dejó la banda musical en marzo, ha dicho en Twitter que se dispone a revelar a sus seguidores su &amp;ldquo;verdadero yo&amp;rdquo;, al tiempo que muestra una foto suya firmando un nuevo contrato discográfico.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;El cantante, que abandonó la banda el pasado 25 de marzo porque quería &amp;ldquo;ser un chico normal de 22 años&amp;rdquo;, colgó una fotografía en la que aparece sonriente mientras firma un contrato con la discográfica estadounidense RCA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Supongo que nunca expliqué por qué dejé el grupo, pero ahora tengo la oportunidad de mostrar quién soy realmente&amp;rdquo;, escribió anoche el cantante en Twitter, junto a las etiquetas #realmusic (#músicareal) y #RCA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde, en la misma red social, el cantante compartió un escueto mensaje que rezaba &amp;ldquo;el verdadero yo&amp;rdquo; (#REALME) reseña EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la discográfica felicitó al nuevo miembro del equipo, del que forman parte otras estrellas como la cantante de &amp;lsquo;soul&amp;rsquo; Alicia Keys, el estadounidense Chris Brown y el exmiembro de &amp;lsquo;N Sync Justin Timberlake.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hemos estado trabajando en esto desde hace mucho tiempo, y estamos encantados de felicitar a Zayn Malik por firmar con RCA Records&amp;rdquo;, tuiteó el sello musical.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malik formaba parte del conjunto musical británico-irlandés One Direction, formado por Niall Horan, Harry Styles, Louis Tomlinson y Liam Payne, que se dio a conocer en 2010 con su participación en el concurso de talentos &amp;ldquo;X Factor&amp;rdquo; de la televisión británica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lollapalooza llegará a Colombia para el 2016</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lollapalooza-llegara-a-colombia-para-el-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 17:48:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/lollapalooza-llegara-a-colombia-para-el-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festival de música Lollapalooza, uno de los más importantes del mundo, tendrá su primera edición colombiana en 2016 que se sumará a las de Chile, Brasil, Argentina, Alemania y Estados Unidos, informaron hoy los promotores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El festival trasladará a Colombia en octubre de 2016 su espíritu que busca generar un gran evento para las familias y una experiencia multisensorial aunando la música actual, la comida y el arte, según un comunicado de T310, promotores del Lollapalooza en el país, reseñó el diario La Verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer ejecutivo de T310, Sergio Pabón, afirmó que la decisión de traer el festival a Colombia se debe a que “Bogotá viene posicionándose como una ciudad de grandes festivales y cuenta con un gran potencial como epicentro para la región Andina y parte de América Central”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos incrementar la oferta cultural en el país y atraer visitantes de Venezuela, Perú, Ecuador, Panamá, Costa Rica y otros países de la región que no tienen festivales de esta magnitud”, apostilló Pabón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Lollapalooza, cuyo nombre significa “inusual y extraordinario”, fue creado en 1991 por Perry Farrell, cantante de Jane&amp;rsquo;s Addiction, según recuerda la información.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La edición colombiana de este festival se suma a otros que alberga Bogotá como Rock al Parque, Jazz al Parque, Estéreo Picnic y Sonar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
