<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ballesteros on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ballesteros/</link>
    <description>Recent content in Ballesteros on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ballesteros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Damas de Azul” en San Cristóbal  celebran su XXXVII aniversario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/damas-de-azul-en-san-cristobal-celebran-su-xxxvii-aniversario/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/damas-de-azul-en-san-cristobal-celebran-su-xxxvii-aniversario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Patricia Ballesteros, presidenta de AVH-filial San Cristóbal, en compañía de Nora Ballesteros, integrante de la directiva, y la pasante Ana Becerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificando la convocatoria de servicio a los demás, la junta directiva de Acción Voluntaria de Hospitales -AVH- en San Cristóbal invita a celebrar su semana aniversario, desde el lunes 27 y hasta el próximo viernes 31 de julio. Es por ello que programó una serie de actividades con apoyo de la empresa local, donde resaltan los 37 años de creación de la filial que agrupa el voluntariado de los hospitales Seguro Social, Central y Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia Ballesteros, presidenta de AVH en San Cristóbal, señaló que como parte de las actividades, para ayer martes, estaba prevista una visita a la Casa Hogar “Mis Abuelitos”; asimismo, el jueves 30 una asamblea ordinaria para elegir la nueva directiva y el acto central el viernes 31 en la sede del Colegio Nacional de Periodistas-Táchira, que les cedió gratuitamente sus instalaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Iniciaremos con una misa de acción de gracias, entrega de reconocimientos en sus labores y horas de trabajo, así como imposición de insignias y botones por años de servicio. Habrá condecoraciones especiales para las más destacadas y la promesa de las nuevas voluntarias, un grupo de ocho personas que hicieron sus pasantías y ahora pasarán a ser voluntarias, portando el característico uniforme azul”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión, el trigésimo séptimo aniversario de la institución coincide con una celebración importante que se realiza cada dos años, como lo son las elecciones internas. “La renovación de nuestros cuadros es bien importante, porque el voluntario es una persona que vive constantemente feliz. Quien da de sí recibe más de lo que da”, dijo Ballesteros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las conocidas “Damas de Azul” nacieron bajo una institución que a escala nacional tiene más de 46 años. Es el único voluntariado de hospitales en el mundo que está organizado, con único uniforme y estatutos. De allí que su servicio de brindar ayuda afectiva al paciente hospitalizado siempre ha sido apoyado por los directores de los centros asistenciales donde prestan esta noble causa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siempre estamos convocando a la gente a ser voluntaria, nuestra labor primordialmente es afectiva. Un paciente es una persona que comienza por verse de alguna manera disminuida, porque te mira desde la cama, el temor es algo determinante en la memoria de un paciente. El voluntario se acerca afectuosamente, a veces quien no quiere hablar solo requiere presencia, y el voluntario está presente para dar fortaleza, esperanza y fe -apuntó-. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>