<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Villamizar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/villamizar/</link>
    <description>Recent content in Villamizar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/villamizar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cambios estratégicos en la evaluación de estudiantes </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes-2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este fin de semana estuve revisando un tema que abordó el amigo Gustavo Villamizar titulado “Innovar en la evaluación educativa” (Diario la Nación, 05-07-2015, p. A4). Entre otros señalamientos indicaba que “…el ascenso a los números como el más importante de los elementos del esfuerzo escolar, las notas pasaron a ser el trofeo más preciado y el mayor indicador de la calidad de la formación. Ellas se convirtieron en la razón de estrasnochos y duros empeños. (…) el modelo de evaluación mostró sus grandes fisuras…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es decir, entiendo que el amigo Gustavo parte del principio de que hoy ya no es como cuando la evaluación era evaluación, por decirlo de alguna manera. Necesaria para medir la capacidad del conocimiento que se adquiere en las diferentes casas de estudios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante en el artículo del amigo Gustavo, señala que “Las pruebas ‘objetivas’ de marcar verdadero y falso, de ‘completación’ o elección múltiple, se masificaron en todos los niveles del sistema educativo, incluso en la universidad donde se supone deben ‘razonar’ y ‘analizar’ como base de sus formación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalmente de acuerdo. No obstante, es obvio que en cualquier institución oficial o privada donde se desarrollen asignaturas, nos encontraremos con ese tipo de evaluación. Pero de verdad que en el área de evaluación de conocimiento, estamos en “pañales” (aunque no se consiguen fácilmente).&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los diferentes tipos de evaluación que se aplican no son las más idóneas para medir los objetivos. Existe mucha subjetividad. Además, el estudiante de hoy aplica muchas artimañas para aprobar un examen. Amén de la “ayuda” o beneficios que recibe de Resoluciones que emana el Ministerio del Poder Popular para la Educación a favor del “interés superior del niño, niña y adolescente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se me viene a la memoria que por ejemplo en la década de los años 60-70, para presentar un examen contábamos con tres jurados. Desarrollar una hoja de examen en sus cuatro páginas. Pienso que para mejorar en buena medida la calidad de la educación, el docente, factor primordial en el proceso, debe buscar herramientas y estrategias que motiven e incentiven para preparar al estudiante a otra forma de evaluación para medir su conocimiento. El docente, el maestro tiene autonomía para reformar y aplicar tácticas dentro de su ámbito escolar que motiven al alumno. Y como muy bien lo plantea el amigo Gustavo en su artículo de opinión: “…pero además, sería mejor si esta reforma se inicia desde el aula, con el maestro y con el alumno, protagonistas centrales de la práctica pedagógica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un trabajo el investigación “Factores presentes ante el bajo rendimiento académico de los estudiantes en el área de Matemática” presentado por Marisol Galindo, destaca que entre las posibles causas se encuentran la falta de motivación por parte del docente, los alumnos no están pendientes en aprender sino sacar una nota que los apruebe y no tienen aspiraciones, entre otras no menos importantes. Incluso, está el factor económico el cual es importante para costear sus estudios. “Los alumnos consideran que el ambiente en el salón es hostil (…) el docente del área no permite que le pregunten…” Y el etcétera se pierde de vista. Es el momento de una verdadera reforma en nuestro subsistema. Se abre el debate. /&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;alfredo.monsalve10@hotmail.com           &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@monsalvel&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cambios estratégicos en la evaluación de estudiantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cambios-estrategicos-en-la-evaluacion-de-estudiantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Este fin de semana estuve revisando un tema que abordó el amigo Gustavo Villamizar titulado “Innovar en la evaluación educativa” (Diario la Nación, 05-07-2015, p. A4). Entre otros señalamientos indicaba que “…el ascenso a los números como el más importante de los elementos del esfuerzo escolar, las notas pasaron a ser el trofeo más preciado y el mayor indicador de la calidad de la formación. Ellas se convirtieron en la razón de estrasnochos y duros empeños. (…) el modelo de evaluación mostró sus grandes fisuras…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es decir, entiendo que el amigo Gustavo parte del principio de que hoy ya no es como cuando la evaluación era evaluación, por decirlo de alguna manera. Necesaria para medir la capacidad del conocimiento que se adquiere en las diferentes casas de estudios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante en el artículo del amigo Gustavo, señala que “Las pruebas ‘objetivas’ de marcar verdadero y falso, de ‘completación’ o elección múltiple, se masificaron en todos los niveles del sistema educativo, incluso en la universidad donde se supone deben ‘razonar’ y ‘analizar’ como base de sus formación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Totalmente de acuerdo. No obstante, es obvio que en cualquier institución oficial o privada donde se desarrollen asignaturas, nos encontraremos con ese tipo de evaluación. Pero de verdad que en el área de evaluación de conocimiento, estamos en “pañales” (aunque no se consiguen fácilmente). Los diferentes tipos de evaluación que se aplican no son las más idóneas para medir los objetivos. Existe mucha subjetividad. Además, el estudiante de hoy aplica muchas artimañas para aprobar un examen. Amén de la “ayuda” o beneficios que recibe de Resoluciones que emana el Ministerio del Poder Popular para la Educación a favor del “interés superior del niño, niña y adolescente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se me viene a la memoria que por ejemplo en la década de los años 60-70, para presentar un examen contábamos con tres jurados. Desarrollar una hoja de examen en sus cuatro páginas. Pienso que para mejorar en buena medida la calidad de la educación, el docente, factor primordial en el proceso, debe buscar herramientas y estrategias que motiven e incentiven para preparar al estudiante a otra forma de evaluación para medir su conocimiento. El docente, el maestro tiene autonomía para reformar y aplicar tácticas dentro de su ámbito escolar que motiven al alumno. Y como muy bien lo plantea el amigo Gustavo en su artículo de opinión: “…pero además, sería mejor si esta reforma se inicia desde el aula, con el maestro y con el alumno, protagonistas centrales de la práctica pedagógica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un trabajo el investigación “Factores presentes ante el bajo rendimiento académico de los estudiantes en el área de Matemática” presentado por Marisol Galindo, destaca que entre las posibles causas se encuentran la falta de motivación por parte del docente, los alumnos no están pendientes en aprender sino sacar una nota que los apruebe y no tienen aspiraciones, entre otras no menos importantes. Incluso, está el factor económico el cual es importante para costear sus estudios. “Los alumnos consideran que el ambiente en el salón es hostil (…) el docente del área no permite que le pregunten…” Y el etcétera se pierde de vista. Es el momento de una verdadera reforma en nuestro subsistema. Se abre el debate. /&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;alfredo.monsalve10@hotmail.com           &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@monsalvel&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>