<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vicente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vicente/</link>
    <description>Recent content in Vicente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 21:06:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vicente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>León: oposición supera por 17 puntos al oficialismo en intención de voto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Vicente León, presidente de Datanálisis. (Foto: Vertvnoticias)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y presidente de Datanálisis, Luis Vicente León, aseguró que un candidato de la oposición supera por 17 puntos a uno del oficialismo de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 47,5% de la población está segura de que votará en las elecciones, aunque 73% dice que lo va a evaluar”, declaró el economista en una entrevista televisiva, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;León aseguró que se declara optimista sobre el país, a pesar de que los sondeos arrojan que el 84% de la población estima que la situación del país es mala o muy mala. “Eso desmotiva sobre todo al estrato más joven, que no se siente identificado, y empieza a buscar alternativas”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Datanálisis se refirió con preocupación de la decisión del gobierno de canalizar la mayoría de los alimentos a través de la red pública. &amp;ldquo;Las colas van a ser más grandes que si estuvieras vendiendo dólares a 6,30&amp;rdquo;, sentenció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restablecen paso entre San Vicente y Río Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restablecen-paso-entre-san-vicente-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora atendió solicitudes de las poblaciones afectadas por las lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para restituir el paso de manera inmediata, el gobierno del Táchira trasladó un pool de maquinaria a la zona que conduce desde San Vicente de la Revancha hasta Río Chiquito del municipio Junín, donde se realizaron trabajos de despeje, remoción y limpieza de escombros, producto de algunos derrumbes que obstaculizaron la vía, originados por las fuertes precipitaciones registradas en la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maquinaria estaba conformada por jumbos, retroexcavadores y cargadores, explicó el gobernador José Vielma Mora, quien se acercó hasta el sitio para atender las solicitudes de dichas comunidades afectadas por las lluvias, resaltando que por ser de las más productivas del estado, amerita ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras, para que tanto las parroquias Quinimarí como La Petrolia, del municipio Junín, estén comunicadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito ha sido un factor fundamental para sobrellevar la situación y les ha permitido, en estos días continuos de lluvia, mantener una estabilidad emocional, en aras de buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional precisó que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado, para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente informó que en horas de la noche del pasado viernes fueron trasladados 3.000 litros de gasolina y otros equipos, para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades; así como brindaron jornadas solidarias de Mercal, Pdval, atención médico-asistencial y asesoría agrícola. “Fueron atendidas unas 3.000 familias aproximadamente, distribuidas en diferentes caseríos y aldeas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aimara Conde, prefecta de la parroquia Quinimarí, agradeció al gobernador la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción al recibir ayuda por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo que viene realizando la Gobernación los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>