<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vicente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vicente/</link>
    <description>Recent content in Vicente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vicente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Restituyen vialidad en San Vicente de la Revancha y Rio Chiquito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/restituyen-vialidad-en-san-vicente-de-la-revancha-y-rio-chiquito/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/restituyen-vialidad-en-san-vicente-de-la-revancha-y-rio-chiquito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con un pool de maquinaria conformada por jumbos, retroescavadores y cargadores, la Gobernación del Táchira realiza trabajos de despeje y limpieza de la vía que conduce hacia San Vicente de la Revancha y Río Chiquito  parroquias Quinimarí  y La Petrólea del municipio Junín respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador José Gregorio Vielma Mora explicó que se trasladó hacia la zona la maquinaria necesaria para restituir el paso de manera inmediata, ya que estas poblaciones por ser unas de las más  productivas del Estado tienen que ser atendidas permanentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que a raíz de las fuertes lluvias acaecidas en la zona, el sistema eléctrico resultó afectado, por lo cual se está trabajando arduamente en la recuperación de postes y cableado para restituir de manera inmediata el servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En horas de la noche de este viernes 10 de julio fueron trasladados tres mil litros de gasolina y otros equipos para darle respuesta a las necesidades que vienen padeciendo estas comunidades”, señalo el primer mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de atender la vialidad, agregó, la población ha sido favorecida con jornadas de Mercal, Pdval, cemento, asesoría agrícola, atención médico – asistencial, siendo atendidas unas tres mil familias aproximadamente distribuidas en diferentes caseríos y aldeas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó Vielma Mora la solidaridad de los habitantes de San Vicente de La Revancha y Río Chiquito, lo cual ha permitido en estos 15 días de lluvia permanente, tener una estabilidad emocional y buscar el bienestar de las personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos trabajando, la gente ha visto y ve la presencia permanente del Gobernador, el invierno hay que manejarlo con inteligencia y es por eso que nos mantenemos en la zona limpiando las carreteras para que tanto las parroquias Quinimarí y La Petrólea estén comunicadas,” afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la prefecta de la parroquia Quinimarí Aimara Conde, agradeció al primer mandatario regional la diligencia con que ha sido atendida la situación de la vialidad en la zona, además del envío de la maquinaria para el despeje de la misma y la jornada de ayuda humanitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Octavio Mendoza, habitante del sector Pueblo Nuevo en San Vicente de la Revancha, manifestó su satisfacción por la ayuda recibida por parte del gobernador Vielma Mora, destacando que gracias al trabajo  que viene realizando la Gobernación, los productores del campo no van a seguir pasando calamidades para  poder sacar sus cosechas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Casi 70 % de las personas que hacen colas son bachaqueros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/casi-70-de-las-personas-que-hacen-colas-son-bachaqueros-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:43:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/casi-70-de-las-personas-que-hacen-colas-son-bachaqueros-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;mceTemp&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según un estudio de la encuestadora, problemas como inflación y escasez son la principal preocupación de los ciudadanos. En la gráfica se muestra la cola por leche en polvo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“La actividad del año que marca la pauta en Venezuela” en materia económica es el llamado “bachaqueo” o reventa de productos de primera necesidad que escasean en el país. Y es que de acuerdo con la firma encuestadora Datanálisis casi el 70% de las personas que hacen cola son revendedores, que pueden llegar a tener ganancias cercanas a los 60 mil bolívares mensuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luis Vicente León, presidente de la firma, explicó en entrevista a Globovisión que el que se dedica al bachaqueo gasta en cada compra unos 400 bolívares en promedio que, en el esquema de control de divisas que opera en Venezuela con tres tipos de cambios, se traduciría en 63 dólares, según la tasa más baja de 6,30 bolívares o en dos dólares, de acuerdo con la más alta de 198 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ese bachaquero, que hace cuatro o cinco horas de cola en los comercios, obtiene, como producto de esa reventa 6.000 bolívares, es decir, que tiene un ingreso de 5.600 bolívares por cada compra que realiza, lo que se convierte en una entrada mensual de 22.000 bolívares si realiza esta actividad una vez a la semana. Es muchísimo más que el salario mínimo (Bs. 7.500)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el economista alertó que esta situación está generando muchos problemas, entre los que resalta el hecho que la actividad del bachaqueo está “matando” los trabajos formales, ya que son pocos los que se animan a tomar un empleo por sueldo mínimo, que no les permite combatir la inflación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aunque se desconocen las cifras oficiales de inflación en Venezuela en lo que va de 2015, se sabe que el 2014 este indicador cerró en casi 70 % y que el dólar negro paralelo ya se ubica en más de 500 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evaluación negativa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto al pulso hecho con referencia a la coyuntura que vive el país, León aseveró que 84 % de la población considera que la situación es negativa “incluyendo a la mayoría chavista, opositora e independiente y, por supuesto, eso afecta su vida en términos de desabastecimiento, en términos de inflación, en términos de la caída de la actividad económica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera que la inflación y la escasez son los problemas que más preocupan a los habitantes de Venezuela y se ubican por encima de la crisis de inseguridad. Aunque no ofreció detalles del tamaño de la muestra, amplitud geográfica o porcentaje de error, señaló que “el problema de inflación y desabastecimiento se mete en la casa del venezolano”. &lt;b&gt;(MC)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luis Vicente León: 60% de las personas que hacen colas son revendedores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/luis-vicente-leon-60-de-las-personas-que-hacen-colas-son-revendedores/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 14:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/luis-vicente-leon-60-de-las-personas-que-hacen-colas-son-revendedores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de Datanálisis, Luis Vicente León, aseguró que el bachaquero llegó para quedarse si no se cambia la política económica del país, al tiempo que aseguró que “el 60% de las personas que están en colas” en locales comerciales por productos básicos son revendedores.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;txt35 color000 MT10 MR10&#34;&gt;  León, aseguró que la principal preocupación del venezolano sigue siendo la situación económica del país. Reveló que el “bachaqueo” se ha convertido en un ocupación “formal” en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;León explicó que las personas que según la encuestadora que dirige, estima que “una parte de la población se dedica a eso (al arbitraje o revender) y ahí es donde conseguimos que más de 60% de gente en la cola, hoy casi 70%, está en la cola para revender. Es un revendedor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Datanálisis explicó este fenómeno como una redistribución de ingresos en la población más pobre: “Hay una redistribución de ingresos. La gente pregunta por qué la situación no explota y es porque la gente está trabajando (los revendedores) esa gente hace un ingreso que les permite combatir mejor la inflación que los trabajadores formales porque su salario no se adapta ni indexa con la inflación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros lo que hemos demostrado es que el bachaquero invierte en 5 horas de cola 400 bolívares. No puede hacerlo diario por algunas restricciones. Cuando lo hace gasta 400 y vende el producto de esa compra en 6 mil bolívares. Si lo hace 1 vez por semana, obtiene 22 mil bolívares al mes. Pero si además, bachaqueas en la familia 3 veces a la semana y haces 3 días a la semana, hacen 60 mil bolívares al mes, que es 10 veces el salario mínimo”, declaró León en entrevista al canal Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, agregó que el hecho de que personas conviertan esta actividad en su trabajo tiene consecuencias negativas tanto para empresas como para el país, tales como “matar trabajos formales”, donde las empresas se les hace imposible encontrar personal para un trabajo formal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si yo tuviera que escoger la actividad del año que marca la pauta en Venezuela: el bachaqueo. No es solo la comida, son las medicinas, los repuestos, los carros, el dólar, la gasolina cuando la sacan a Colombia. Esto no es más que arbitraje”, comentó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipos multidisciplinarios convivirá un día y una noche con los afectados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/equipos-multidisciplinarios-convivira-un-dia-y-una-noche-con-los-afectados/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/equipos-multidisciplinarios-convivira-un-dia-y-una-noche-con-los-afectados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Con la finalidad de que conozcan las prioridades y necesidades de las personas que han sido afectadas por las lluvias, en pro de atenderlos con prontitud y certeza, este martes  el gobierno  del Táchira desplegó tres equipos de trabajo conformados por funcionarios de los diferentes organismos nacionales y regionales así como voluntarios y personal militar, quienes convivirán una noche y un día con los habitantes de: Macanillo, La Florida y San Vicente de La Revancha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas comisiones, estarán todo el tiempo con las comunidades para realizar un levantamiento de las necesidades en cuanto a vialidad, logística, vivienda, salud, entre otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde la sede de Protección Civil, el gobernador Vielma Mora, desplegó la comitiva, indicando que junto a estas comisiones también se está trasladando hacia los lugares afectados, un grupo de expertos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) y efectivos del Ejército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Tienen la responsabilidad de ir a todas las aldeas para inspeccionar escuelas, liceos, ambulatorios, además de verificar las necesidades en cuanto a insumos agrícolas, así como evacuación de viviendas, solicitud de medicamentos especiales o de jornadas de venta de línea blanca, línea marrón, entre otros requerimientos, explicó Vielma Mora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó el Gobernador que en los sitios afectados se encuentran gran cantidad de funcionarios de la GNB, Ejército y Policía del estado para ofrecer seguridad a la colectividad y evitar que personas inescrupulosas cometan actos delictuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Estamos en tiempo de paz, no hay mayor situación de peligro, pero nos preocupa que la convergencia se encuentra encima de la zona metropolitana y de algunos municipios, lo cual nos mantiene alerta-, señaló el gobernador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(AM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>