<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vicente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vicente/</link>
    <description>Recent content in Vicente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 21:06:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vicente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>León: oposición supera por 17 puntos al oficialismo en intención de voto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Vicente León, presidente de Datanálisis. (Foto: Vertvnoticias)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y presidente de Datanálisis, Luis Vicente León, aseguró que un candidato de la oposición supera por 17 puntos a uno del oficialismo de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 47,5% de la población está segura de que votará en las elecciones, aunque 73% dice que lo va a evaluar”, declaró el economista en una entrevista televisiva, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;León aseguró que se declara optimista sobre el país, a pesar de que los sondeos arrojan que el 84% de la población estima que la situación del país es mala o muy mala. “Eso desmotiva sobre todo al estrato más joven, que no se siente identificado, y empieza a buscar alternativas”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Datanálisis se refirió con preocupación de la decisión del gobierno de canalizar la mayoría de los alimentos a través de la red pública. &amp;ldquo;Las colas van a ser más grandes que si estuvieras vendiendo dólares a 6,30&amp;rdquo;, sentenció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>