<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ramón on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ram%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Ramón on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ram%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>PJ recomienda al ejecutivo nombrar negociador permanente en ONU por caso Guyana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/pj-recomienda-al-ejecutivo-nombrar-negociador-permanente-en-onu-por-caso-guyana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Alfonso Marquina junto a José Ramón Sánchez, diputado al Parlatino y responsable de asuntos internacionales de la tolda amarilla, presentó un conjunto de propuestas para solucionar la disputa por el Esequibo. (Foto: Noticiero Digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados Alfonso Marquina y José Ramón Sánchez plantearon que el Gobierno debe implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica y sustituir al embajador Roy Chaderton en la ONU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe de la bancada parlamentaria de Primero Justicia, Alfonso Marquina, lamentó que el presidente Nicolás Maduro intente &amp;ldquo;politizar&amp;rdquo; el tema del reclamo de Venezuela sobre el Esequibo, al tiempo que planteó acciones que estima el Gobierno debe poner en práctica, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa este domingo, Marquina, en compañía del diputado al Parlatino, José Ramón Sánchez, dijo que en su intervención en la Asamblea Nacional, a Maduro se le olvidó mencionar que &amp;ldquo;el principal socio de la Exxon Mobil en Guyana es la empresa de capital 100 chino, National Offshore Oil Corporation. No es el nuevo Gobierno de Guyana quien implementa esta política expansionista, ha sido una política de Estado de ese país por mucho tiempo. Maduro desconoce esta realidad para justificar su incompetencia durante sus años de canciller&amp;rdquo;, denunció el diputado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diputados de PJ recomendaron al Ejecutivo nacional &amp;ldquo;implementar un patrullaje permanente de la Armada venezolana en nuestra fachada atlántica&amp;rdquo;, así como &amp;ldquo;sustituir inmediatamente&amp;rdquo; al embajador de Venezuela en la ONU, Roy Chaderton y &amp;ldquo;nombrar un negociador que se dedique a tiempo completo&amp;rdquo; al tema del reclamo sobre el Esequibo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También Marquina planteó &amp;ldquo;nombrar una comisión de expertos en la materia para que se defina una verdadera política de Estado que trascienda a un Gobierno de turno. Crear dentro de la AN una subcomisión permanente solo para el tema del Esequibo y aprobar una Ley de Defensa del Territorio patrio para prohibir que empresas transnacionales se presten a los intereses expansionistas de Guyana. Empresa que contrate con Guyana dentro del Esequibo, no podrá contratar con el Estado venezolano&amp;rdquo;, expuso el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Desde Primero Justicia queremos ratificar ante al país nuestra posición institucional inquebrantable de defensa del territorio nacional y reafirmamos nuestra convocatoria a la unidad nacional para proteger nuestra soberanía&amp;rdquo;, concluyó Marquina.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recibieron  los periodistas ganadores su premio “Dr. Ramón J. Velásquez”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/recibieron-los-periodistas-ganadores-su-premio-dr-ramon-j-velasquez/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/recibieron-los-periodistas-ganadores-su-premio-dr-ramon-j-velasquez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador José Vielma Mora entregó el premio “Dr. Ramón J. Velásquez” a Luis Alfonso Ramírez; él en sus palabras habló de su larga trayectoria. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN199905.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El gobierno regional reconoció la labor de los comunicadores sociales del Táchira, entre ellos Carlos Alexis Rivera (Foto: Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-full wp-image-422670&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a7-DLN199905.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El gobierno regional reconoció la labor de los comunicadores sociales del Táchira, entre ellos Carlos Alexis Rivera (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada año en el marco de la celebración del Día del Periodista, la Gobernación del estado Táchira galardona con el Premio Regional de Periodismo “Dr. Ramón J. Velásquez” a los comunicadores sociales que más se destacaron; el 2015, a pesar de las vicisitudes, no pasó por debajo de la mesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes, 10 julio,  en horas de la noche los periodistas galardonados de diferentes medios de comunicación se vistieron de gala para recibir por parte del  gobernador, José Gregorio Vielma Mora, el premio en cada una de sus menciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el acreedor de este año del  Premio Regional de Periodismo “Dr. Ramón J. Velázquez”  fue el Lcdo. Luis Alfonso Ramírez,  por “Memorias históricas”,  que hizo viajar en la historia  a los tachirenses al hacerles recordar  los hechos más importantes de la “Vuelta al Táchira en Bicicleta” en sus 50 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al recibir el premio, el periodista Luis Alfonso Ramírez invitó a la reflexión cuando se tiene la certeza de cumplir paso a paso una meta, asimismo mencionó el programa “Deportes a millón”, que pronto cumplirá sus 41 años, y se trasladó a sus inicios en la transmisión de eventos deportivos. Ramírez expresó su palabra de reconocimiento y admiración a las nuevas figuras del periodismo en todas sus facetas, invitándoles a seguir la frase del poeta Antonio Machado: “caminante no hay camino, se hace camino al andar”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, la mención escrita se la llevó el periodista Carlos Alexis Rivera, por “Vuelta al Táchira 2014” y “Tour LT Kino de Oro 2015”; entre tanto, la mención radiofónica se otorgó al comunicador Daniel Suárez Márquez, de YVKE Mundial,  por su trabajo radial “En Táchira es tradición preparar los 7 potajes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra periodista que no se quedó atrás en estos premios fue Annie Duarte, al llevarse la mención audiovisual del galardón, por el proyecto “Tachiraneidad a toda prueba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este mismo orden de ideas, Lisney Chacón Chacón fue premiada en la mención promoción del Táchira por su trabajo “El Abejal de Palmira: Reliquia artesanal de los tachirenses”. Mientras que la mención institucional fue para la periodista Susan Pernía y para el equipo del programa “Táchira Potencia: Deporte”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión, también se condecoró con la orden “María del Carmen Ramírez” a Mariana Escalante, responsable de redes sociales y el portal web de la Gobernación del Táchira,  por su reciente defensa del trabajo de grado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional no perdió la oportunidad de felicitar a los periodistas en medio de la celebración. En sus palabras de felicitación, exaltó la labor que día a día realizan los periodistas, “merecen muchos galardones, además del respeto, admiración y  consideración a una extraordinaria profesión como el periodismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Siempre he dicho que el periodista es un militar frustrado, porque le gusta la acción, la emoción, la vida difícil, la vida ruda, complicada, estar todo el tiempo al filo de la navaja, por lo cual ser periodista no es nada fácil”, manifestó el gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual modo, en sus comparaciones dijo que “son como el río Orinoco: ancho, fuerte, majestuoso, incansables”.  Por otra parte, no dejó de  expresar palabras de agradecimiento y reconocimiento al trabajo que realiza el equipo de prensa de la Gobernación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;”Me siento feliz, tranquilo y orgulloso de contar con un cuerpo de periodistas, fotógrafos, locutores, camarógrafos y escritores con una pasión indescriptible para hacer las cosas bien, proyectar al Táchira y hacer de su profesión el seno fundamental de la verdad y del gentilicio tachirense”, destacó. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Táchira y San Cristóbal en deuda   con la obra de Ramón J. Velásquez”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tachira-y-san-cristobal-en-deuda-con-la-obra-de-ramon-j-velasquez/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tachira-y-san-cristobal-en-deuda-con-la-obra-de-ramon-j-velasquez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Concejo Municipal de San Cristóbal, con motivo de conmemorar un año del fallecimiento del ilustre tachirense Don Ramón J. Velásquez, efectuó una sesión solemne desde su hemiciclo donde los hijos del extinto expresidente de la República recibieron el acuerdo en pergamino y pudieron escuchar de voz del reconocido historiador Luis Hernández Contreras, el discurso de orden que enalteció la vida y obra de Velásquez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, Manuel Castro, presidente del Concejo Municipal de San Cristóbal, destacó que Ramón J. Velásquez  dejó un importante e imborrable  legado desde el punto de vista intelectual, social y político, “un hombre que nos dejó como herencia lo que significa trabajar por el país a pesar de las dificultades y la persecución en los tiempos de la dictadura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sesión solemne que inició luego de la apertura formal por el presidente del Concejo y de la interpretación del himno nacional por la banda municipal contó con la presencia de los concejales Wladimir Vivas, Neida Ocariz, Orlando García, Yosmar González, Jesús Salcedo, Alexis Vivas  y Gerardo Rincón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, se dieron cita en el salón de sesiones  Regina y José Rafael Velásquez hijos del expresidente Ramón J, Velásquez; Roberto Avendaño, presidente de la Academia de Historia del estado Táchira; Gladys Lozada, presidenta de la Asociación de Cronistas del Táchira, así como el director  general de la alcaldía, Víctor Gandica y Cecilia de Roche, presidenta del Colegio de Ingenieros del Táchira, entre otras autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entregados por los ediles los acuerdos en pergamino al orador de orden y a los hijos del ilustre Ramón J. Velásquez, el doctor Luis Hernández  tomó la palabra desde el estrado para llevar a través del tiempo a todos los presentes por lo que fue la infancia y el crecimiento del gran tachirense, quien llegó a desempeñarse  en 1941 como secretario de la cámara municipal de San Cristóbal y quien ocupó además la silla presidencial de manera interina desde al año 1993 a 1994.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordó Hernández que Ramón J. Velásquez jamás se separó del Táchira e hizo por San Cristóbal importantes esfuerzos que son palpables, “como la dimensión educativa del liceo Simón Bolívar, la instalación con el apoyo de Monseñor Fernández Feo de la Universidad Católica Andrés Bello extensión Táchira, la construcción del seminario de Palmira, la creación del IUT y de la UNET”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vásquez como secretario de la presidencia de la República durante el gobierno de Rómulo Betancourt fue actor fundamental en la consecución de obras para San Cristóbal y además de haber dejado plasmado uno de los discursos de orden más hermosos para la ciudad cumpleañera el 31 de marzo de 1961 cuando se celebraban los 400 años de la fundación de la urbe andina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se cumplen, el próximo año, 100 años del nacimiento de Ramón J. Velásquez  y este consistorio del cual fue secretario está más que obligado a eternizar su memoria con una obra de valía, mientras tanto seguimos en permanente deuda”, puntualizó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Información, esencia del periodismo y columna vertebral de la sociedad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/informacion-esencia-del-periodismo-y-columna-vertebral-de-la-sociedad/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/informacion-esencia-del-periodismo-y-columna-vertebral-de-la-sociedad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;La información es al periodista lo que el agua al ser humano. Se trata, además, de uno de los elementos esenciales y constitutivos de cualquier sociedad, en particular de aquellas democráticas o que aspiran a un perfeccionamiento o ampliación de sus derechos democráticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo razona el periodista e historiador Ramón González Escorihuela, fundador de la Escuela de Comunicación Social en la Universidad de Los Andes Táchira. “Lo anterior es así porque la información, entre otras cosas, permite que las personas conozcan cuáles son sus problemas fundamentales, de manera que puedan formarse un juicio lo más cercano posible al estado real del país que habitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contar con medios de comunicación que puedan moverse libremente, y que además tengan la posibilidad de recibir, recabar y difundir información sin que presiones influyan en esa tarea, es garantía de salud democrática. Esto analiza el comunicólogo Marcelino Bisbal, director de los posgrados en Comunicación Social de la Universidad Católica Andrés Bello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informar sin presiones resulta indispensable para la democracia, si esta se entiende como un sistema en el cual hay libre circulación de ideas de todo tipo. “La única manera de que los ciudadanos realmente puedan formarse imágenes consistentes y valederas sobre las cosas, es contando con elementos informativos suficientes. De lo contrario, sería imposible”, apunta González Escorihuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bisbal lamenta que estos principios no se pueden ejercer a plenitud en la Venezuela de hoy. “Es más, cada día se les hace más difícil a los periodistas poder llevar a cabo su ejercicio profesional sin correr riesgos, o bien por el abuso de la fuerza pública, o por la aplicación discrecional de todo un conjunto de leyes que restringen la posibilidad de investigar, interpretar y difundir información”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Táchira de segundo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde el 1° de enero hasta el 26 de junio de 2015 la asociación civil Instituto Prensa y Sociedad (IPYS Venezuela) documentó 188 alertas a la libertad de expresión en Venezuela. Por estados, Táchira comparte con Aragua el segundo lugar con más casos en una tabla que encabeza el área metropolitana de Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es casual que de las 174 víctimas según el tipo de profesión caracterizadas por IPYS, el periodista figure como el blanco predilecto, en 74 de las alertas levantadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;González Escorihuela, sin embargo, reivindica que el periodista continúa siendo uno de los principales factores para que en una sociedad circule información pertinente, oportuna y de calidad. “En esto su papel es de primerísima importancia, porque se trata del profesional formado teóricamente y con las técnicas adecuadas para lograr esos objetivos”, defiende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto, prosigue el intelectual, de ninguna manera significa restarle validez a toda la actividad informativa y de comunicación en general que se realiza desde las llamadas redes sociales. Son asuntos diferentes: uno es el trabajo del informador profesional y otro, muy distinto, el flujo libre y sin ningún tipo de restricciones que debería tener la información que circula a través de la sociedad y de Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso venezolano, ¿la coyuntura ha hecho a la sociedad más ávida de información? González Escorihuela opina que ciertamente se ha incrementado el interés de los ciudadanos por la escena política. “Me parece positivo que el ciudadano vaya más allá de la esfera de sus intereses particulares y pase a tener un interés mayor y más profundo en los intereses sociales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En consecuencia, lejos de estar solapado o en riesgo de desaparición, la coyuntura reivindica la función del periodista dentro de la sociedad. Hoy, 27 de junio, los profesionales de la palabra celebran su día, en memoria a la circulación del primer número del Correo del Orinoco, en esta misma fecha pero de 1818.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Editado hasta en tres idiomas, el periódico de Simón Bolívar buscaba ganar adeptos a la causa patriota durante la Guerra de Independencia. Después de 197 años, los periodistas venezolanos libran a diario batallas por conseguir y publicar verdades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Actos del CNP&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt;&lt;br/&gt;
&lt;/b&gt;La familia se reúne en su casa. Para este sábado, el Colegio Nacional de Periodistas seccional Táchira realizará los actos conmemorativos a la fecha en la Casa del Periodista Pedro Julián Borges Zurita, de La Concordia. A las 9:00 de la mañana en la plaza Bolívar de esa sede habrá ofrenda floral y discurso de orden a cargo de la periodista Nerza Ortiz. Media hora después empezará en el auditórium la misa de acción de gracias, oficiada por el periodista y presbítero Vicente Carvajal. Para las 10:30 de la mañana está pautado un concierto de gala de la Banda Oficial de Conciertos del Táchira. Luego la directiva, que encabeza Sandra Rondón, entregará botones de reconocimiento a los agremiados con 20, 25 30 y 50 años de trayectoria profesional, así como a personalidades y medios de comunicación. A mediodía, y por segundo año consecutivo, será la entrega de los Premios de Periodismo “Pedro Julián Borges Zurita”.&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>