<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cabimas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cabimas/</link>
    <description>Recent content in Cabimas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 21:08:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cabimas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Diócesis de Cabimas celebró 50 años de fe</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diocesis-de-cabimas-celebro-50-anos-de-fe/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 21:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/diocesis-de-cabimas-celebro-50-anos-de-fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Catedral de Cabimas. (Foto: Noticia al Día)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto asistieron los arzobispos de Maracaibo y Coro, monseñor Ubaldo Santana y monseñor Roberto Lückert, respectivamente; el obispo de Los Teques, Freddy Fuenmayor; del gobernador del Zulia, Francisco Arias Cárdenas y la presidenta del ClEZ, Magdely Valbuena&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fe y el amor a Dios crecen día a día en cada una de las parroquias, por eso estamos presentes en cada lugar de esta subregión zuliana, donde tenemos fieles con mucha vocación espiritual, afirmó monseñor William Delgado, durante su intervención en la ceremonia especial con motivo de los 50 años de la creación de la Diócesis de Cabimas, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estuvo acompañado de los arzobispos de Maracaibo y Coro, monseñor Ubaldo Santana y monseñor Roberto Lückert, respectivamente; del obispo de Los Teques, Freddy Fuenmayor; del gobernador del Zulia, Francisco Arias Cárdenas; la presidenta del Clez, Magdely Valbuena; diputados y ediles del parlamento regional y de la cámara municipal, alcaldes de los municipios de la Costa Oriental del Lago y demás miembros del tren ejecutivo y representantes de diversas instituciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monseñor William Delgado afirmó que &amp;ldquo;para mí es una gran alegría participar en esta celebración de la iglesia de Cabimas, un templo para toda la Costa Oriental&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los actos comenzaron con la procesión de Nuestra Señora del Rosario y de San Benito de Palermo, quienes fueron llevados desde la Catedral hasta el Domo de Cabimas, junto a numerosos devotos y grupos de chimbangueles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la sesión por las Bodas de Oro, se entregaron reconocimientos y se anunció la donación de más de 900 mil bolívares por parte del gobierno regional, para apoyar las obras benéficas de esta diócesis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos aquí para acompañar a este pueblo lleno de fe y con entusiasmos&amp;rdquo;, dijo el gobernador Francisco Arias Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que &amp;ldquo;los cinco obispos que han estado en la Diócesis han ejercido un trabajo constante, para mantener e impulsar la fe en nuestro pueblo y han sido parte de las mejores obras de crecimiento y desarrollo de los municipios&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la sesión Monseñor Delgado recibió distinciones por parte del CLEZ y de los alcaldes, por la labor que ha desempeñado en la sede eclesiástica de Cabimas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>