<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plan on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/plan/</link>
    <description>Recent content in Plan on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/plan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Iniciará 7mo. Plan Vacacional  Comunitario en el Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/iniciara-7mo-plan-vacacional-comunitario-en-el-tachira/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/iniciara-7mo-plan-vacacional-comunitario-en-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Durante seis semanas, niños y adolescentes de los 29 municipios recibirán atención en materia recreativa, ecológica, deportiva y cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la atención semanal de 17.500 infantes y adolescentes, el venidero martes 4 de agosto   iniciará la séptima edición del Plan Vacacional Comunitario, promovido por el gobierno del Táchira. Las jornadas se desarrollarán hasta el 13 de septiembre en las bases de misiones, canchas deportivas, parques y plazas de los 29 municipios del estado, con apoyo del Movimiento de Recreadoras y Recreadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo informó Dizzy Carrillo, directora del Instituto Autónomo Consejo Nacional de Derechos de Niños, Niñas y Adolescentes (Idenna), destacando que en el territorio tachirense se desplegarán 125 puntos semanales y en cada uno se distribuirán 1.186 recreadores, aproximadamente, que durante seis semanas brindarán atención a los niños y niñas en materia recreativa, ecológica, deportiva y cultural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La también representante de la Mesa del Vivir Bien en la entidad andina agregó que las actividades propias a desarrollar en el periodo vacacional 2015 se están preparando conjuntamente entre varios organismos, como: Ministerio de la Juventud y Deporte, Comunas, Misión Cultura Corazón Adentro, Oficina Nacional Antidrogas (ONA), Zona Educativa Táchira, Inparques, Movimiento Ecologista y Barrio Adentro Deportivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Plan Vacacional Comunitario se desarrollará hasta el próximo 13 de septiembre, con una programación de martes a domingo que incluye actividades de prevención integral, juegos tradicionales, recreando arte, deporte y salud integral”, dijo la presidenta del Idenna Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además resaltó que en esta séptima edición del Plan Vacacional Comunitario se prevé atender 17.500 infantes y adolescentes, semanalmente. Los puntos de recreación se instalarán en las 20 bases de misiones sociales, los corredores de la Misión Barrio Nuevo, Barrio Tricolor, urbanismos de la Gran Misión Vivienda Venezuela, parques nacionales, canchas deportivas y plazas, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El plan vacacional está dirigido a niños, niñas y adolescentes, en edades comprendidas entre los 6 y 17 años. Para los padres interesados en que sus hijos participen, el procedimiento se realizará a través de los consejos comunales, las comunas, Unidades de Batalla Social (Ubch) y las bases de misiones sociales, apuntó Carrillo. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Capacho Nuevo dio inicio a plan de asfaltado en El Valle</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-dio-inicio-a-plan-de-asfaltado-en-el-valle/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-capacho-nuevo-dio-inicio-a-plan-de-asfaltado-en-el-valle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Plan de asfaltado en Capacho Nuevo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recientemente se dio inicio al plan de  asfaltado de diferentes zonas del municipio Capacho Nuevo, como parte del Plan de Ingeniería que lleva adelante la gestión del alcalde Jorge Galiano,  con una importante inversión, según  informó la directora de Infraestructura, Urbanismo y Catastro de la municipalidad capachense, Elizabeth Calderón.
En este sentido, Calderón destacó que la Alcaldía de Capacho Nuevo inició los trabajos en Cerro Lindo, Pie de Cuesta, Bella Vista, calle Luis María Useche de El Llanito, Mata de Guadua, Independencia, El Bolón,  con la colocación de mezcla asfáltica caliente, “unas 1.200 toneladas a lo largo de las transitadas vías, lo cual beneficiará a muchas familias, no solo habitantes de la zona, sino a las diferentes rutas de transporte que atraviesan a diario por esta vía.
Calderón indicó que esto es parte del plan global de brindar a este municipio mejores vías, bajo las instrucciones del alcalde Jorge Galiano, pese a las dificultades que ha atravesado su administración. Finalmente, el burgomaestre expresó su satisfacción por el comienzo de estos trabajos que redundarán en una mejor calidad de vida para los habitantes del municipio Capacho Nuevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>