<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gobernar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernar/</link>
    <description>Recent content in Gobernar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gobernar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Defensa del buen vivir</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/defensa-del-buen-vivir/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/defensa-del-buen-vivir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Gobernar es hacer, es hacer todos los días y hacerlo con los ciudadanos. En estos momentos, cuando los logros alcanzados por el gobierno bolivariano en materia de acceso a los alimentos están siendo ferozmente atacados por la ultraderecha y sus aliados, es fundamental la unidad con el pueblo para defender lo que es su derecho al buen vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Día a día combatimos todo un entramado ilegal que crea desabastecimiento y especulación. Es así fácil provocar en la población una especie de añoranza de la época, a principios de los 90, en la cual los anaqueles de los supermercados estaban repletos -con preeminencia de productos importados- pero el porcentaje de la población que podía comprar en ellos era menos del 35%: una realidad de exclusión del 75% de los venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La estrategia de abastecimiento a precios accesibles permitió que en el 2012, la FAO avalara el logro de la reducción en un 50% de los índices de pobreza extrema en Venezuela. Era una meta impostergable. Era un terreno ganado que debía ir de la mano con una activación del aparato productivo, agropecuario y tecnológico, tal como lo ideó Chávez, para lograr la soberanía alimentaria y depender cada vez menos de las importaciones. En esa tarea estamos empeñados hoy, con las mujeres y hombres de bien del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los apátridas, dentro y fuera del país, combaten cada política destinada a garantizar la justicia social. Luchan sin escrúpulos por recuperar el poder y el provecho personal de la renta petrolera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con las herramientas que nos proveen la Constitución Bolivariana y las leyes, y con el pueblo, seguiremos combatiendo el contrabando de extracción de alimentos y combustible, el acaparamiento y la especulación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la misma fuerza y más creatividad aún, vamos a continuar trabajando con los productores del campo, con los empresarios de sentimiento patriota, con los investigadores del área científica y tecnológica, para consolidar un aparato productivo nacional que nos dé soberanía alimentaria y energética. Así lograremos la Independencia definitiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/fariascardenas@gmail.com&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>