<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cabello on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/cabello/</link>
    <description>Recent content in Cabello on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/cabello/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Solano: “Arremete Diosdado Cabellos contra la disidencia porque sabe que derrotaremos al Gobierno el 6-D” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Las denuncias formuladas por el señor Diosdado Cabello en el programa ‘Con el Mazo Dando’, donde me responsabiliza de la convocatoria a una reunión clandestina el pasado 2 de julio en San Cristóbal,  carecen de seriedad y solo demuestran el estado de preocupación que mantiene el Gobierno y sus dirigentes fundamentales, ante la eminente derrota que sufrirán este 6 de diciembre en las urnas electorales, cuando la oposición democrática asuma el control mayoritario del parlamento nacional”, expuso Néstor Solano, coordinador del Frente por la Defensa del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que  se reúne “a puertas abiertas”, semanalmente, para “analizar la problemática nacional, regional y binacional con personalidades representativas de todos los sectores, por eso quisimos el pasado 2 de julio invitar al exministro Enrique Colmenares Finol,  para que nos explicara su propuesta de una Asamblea Nacional Constituyente Originaria; y, desde esa exposición nos sentimos plena y totalmente identificados con ese instrumento  que permite la designación de autoridades electorales ajenas al CNE para dirigir el proceso como lo expresan los artículos  5, 70, 347, 348, 349 y 350 de la Carta Magna”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— El propulsor de la Asamblea Nacional Constituyente Originaria fue el comandante Hugo Chávez, en 1.999 ante la comisión constitucional que presidía Herman Escarrá y el constituyente fue Elías Jaua Milano. De tal manera que los “mazazos” de Diosdado son palazos de ciego, sin razón ni fundamento alguno que demuestran el estado de preocupación que les causa la convocatoria a una Asamblea Nacional Constituyente Originaria que daría al traste con este régimen– aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ante la denuncia de que supuestamente buscan financiamiento con amigos del presidente Uribe,  dijo: “Qué inexactitud tan grande. Tengo el honor de conocer al presidente Álvaro Uribe Vélez, un demócrata integral con credenciales morales, éticas, políticas e intelectuales de las que el difamador carece, y solo una mente perversa puede dudar de la honorabilidad de quienes pertenecemos a este frente de lucha en defensa de la región”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cabello: Chávez nos advirtió lo que está pasando</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cabello-chavez-nos-advirtio-lo-que-esta-pasando/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 17:47:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cabello-chavez-nos-advirtio-lo-que-esta-pasando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El presidente de la Asamblea Nacional, diputado Diosdado Cabello, reveló que unos días antes de morir el presidente Hugo Chávez (1999-2013), ya les había advertido sobre la “guerra económica”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Nos advirtió todo esto que está ocurriendo, nos habló de la guerra económica, que por ahí iban a venir. Nos pidió que asumiéramos el rol que nos correspondía para que nuestro pueblo consiguiera una forma de canalizar su rabia, su descontento. Nos dio las instrucciones, aprueben todas las leyes que sean necesarias para combatir la guerra económica que por ahí vienen”, agregó el también primer vicepresidente del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV), durante el acto de entrega de la orden “Hugo Chávez”, en su única clase, a miembros de los diferentes componentes de la Fuerza Armada Nacional, realizado en la Academia Militar de Venezuela, a propósito de cumplirse 40 años de la graduación del fallecido Presidente en esa Academia, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Cabello aseguró que la advertencia e instrucciones las realizó el presidente Hugo Chávez, el 22 de febrero de 2013, en una reunión que se extendió durante cinco horas, realizada durante su convalecencia en el Hospital Militar. En el encuentro -dijo- participaron también el presidente Nicolás Maduro, el vicepresidente Jorge Arreaza, y los ministros en ese entonces de Energía y Minas e Interior Justicia, Rafael Ramírez y Miguel Rodríguez Torres, respectivamente,&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Durante el acto, transmitido por la estatal VTV, el presidente del Parlamento alertó a los militares que “si atacan la unión cívico-militar es porque es buena para el país, para nuestro pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Si ellos (la oposición) estuvieran aplaudiendo algo malo estuviésemos haciendo (…) Les duele a ellos no tener generales, almirantes, coroneles, capitanes de navío, bien bueno que no tengan ni uno solo, porque afortunadamente la Fuerza Armada es cada día más revolucionaria y más chavista”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Cabelló exhortó a los presentes a ser y seguir el ejemplo de Hugo Chávez.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“A 40 años de su graduación en esta Academia, sintámonos Chávez, revisemos nuestra conducta a ver si está dentro de los preceptos éticos, morales, socialistas de nuestro comandante Hugo Chávez. Seamos como Chávez y tendremos una patria libre, soberana, independiente para nuestros hijos, nuestros nietos y por siempre”, señaló, antes de agradecer la invitación al acto.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;&lt;strong&gt;Padrino: el legado sigue vivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;El ministro de la defensa, general Vladimir Padrino López, en su turno en el acto en la Academia Militar, dijo que “el legado de Chávez se mantiene más vivo que nunca en el corazón, en las imágenes y en el pensamiento de los militares de la FANB”, citó AVN.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;“Chávez debe hacerse irreversible para la historia y para los años por venir, (con) la imagen de ese líder que tomó las banderas bolivarianas de la independencia, libertad, soberanía, igualdad social y el que refundó a nuestra Fuerza Armada y refundó con su letra, puño y pensamiento visionario la nueva República”, expresó.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;Padrino López llamó a recordar siempre al líder miliar y tenerlo presente. “Cada idea que salga del intelecto de nosotros tiene que hacerse una pregunta y es: ¿Esta acción está alineada con la ética, los principios y valores que representó Hugo Chávez?”, dijo Padrino.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;clear txt38 color000 MB10&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>