<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gordo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/gordo/</link>
    <description>Recent content in Gordo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/gordo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Detenido en Aragua el autor material  del asesinato de los hermanos Faddoul</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detenido-en-aragua-el-autor-material-del-asesinato-de-los-hermanos-faddoul/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detenido-en-aragua-el-autor-material-del-asesinato-de-los-hermanos-faddoul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;(&lt;b&gt;Caracas).-&lt;/b&gt; Alias “El Gordo Lennon” señalado como el autor material de la muerte de los hermanos Faddoul (John Bryan, Jason y Keivin) y su chofer, fue capturado el pasado sábado en horas de la noche en la calle 8 del sector Guanayen, municipio Urdaneta, del estado Aragua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jefe policial de la entidad explicó que la detención del “Gordo Lennon” junto a Leidi De Nóbrega Ortega, de 36 años, y Leonyaris Pirrongelly Agraz, de 21. Ambas mujeres  según el cuerpo policial, son exintegrantes de la banda “El Picure”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los hermanos Faddoul fueron secuestrados en febrero de 2006 y posteriormente asesinados en abril de ese año.
El Defensor del Pueblo, Tarek William Saab, saludó la captura del presunto autor material de  la muerte de los hermanos Faddoul, y aseguró que “aunque tarde, la justicia llega”. Además, aseguró que tendrá derecho a la defensa y se llevará un proceso transparente y apegado a las leyes, “pero con justicia”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>