<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alejandro on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alejandro/</link>
    <description>Recent content in Alejandro on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 18:32:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alejandro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gobernador de Puerto Rico asegura que la isla “puede acabar como Grecia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobernador-de-puerto-rico-asegura-que-la-isla-puede-acabar-como-grecia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:32:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobernador-de-puerto-rico-asegura-que-la-isla-puede-acabar-como-grecia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El gobernador Alejandro García Padilla aseguró que Puerto Rico puede llegar a la situación en la que se encuentra Grecia si no impulsa cambios profundos en su estructura económica y financiera y puso como ejemplo el caso de España, entre otros países que “hicieron lo que tenían que hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Grecia es lo que puede pasar si no logramos cambios profundos, si no nos unimos y hacemos lo que tenemos que hacer para no llegar a donde llegó Grecia”, afirmó este lunes García Padilla en declaraciones a la prensa en referencia a la situación de la isla, un Estado Libre Asociado de EE UU afectado por una asfixia financiera y una deuda que supera los 70.000 millones de dólares, según información de la agencia EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sumida en un corralito, Grecia organizó el domingo un referéndum en el que el 60 % de los griegos mostraron su oposición a las condiciones impuestas por los acreedores para negociar la deuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para que Puerto Rico no llegue al nivel al que llegó Grecia, que ha tenido dos bailouts (rescates financieros) de 266 billones (266.000 millones de dólares) y aún así está sumido en el problema, tiene que tomar medidas ahora”, dijo García Padilla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, apuntó que el pago de la deuda “no puede proveer sufrimientos para la gente como lo que está sufriendo la gente de Grecia hoy, que tiene a los pensionados cobrando el 25 % de su pensión”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso, insistió en evitar las comparaciones con Grecia y dijo que “sólo si no hace lo que tiene que hacer, entonces sería comparable” con ese país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Añadió que “hay alternativas” que han tomado países como España y Portugal, que “salieron de un problema similar bien rápido”, así como ciudades como Detroit (EE UU), que “también hicieron lo que tenían que hacer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previamente, el secretario de Gobernación, Víctor Suárez, dijo que el Gobierno puertorriqueño “respeta los procesos democráticos de Grecia”, pero dejó claro que la isla no va a incurrir en impagos, sino que tratará de renegociar la deuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosotros pretendemos que haya un proceso ordenado y voluntario que estamos llevando a cabo con los acreedores”, dijo con el objetivo de obtener un colchón que permita “promover el crecimiento económico para lograr atender las obligaciones que tenemos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A finales de junio, García Padilla dijo que la deuda de la isla era “impagable” y que era hora de sacar a este Estado Libre Asociado a EE UU de la “espiral mortal” en la que están envueltas sus finanzas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puerto Rico es territorio estadounidense desde 1898 y se define como Estado Libre Asociado a ese país, con Constitución propia y con un importante grado de autonomía, aunque EE UU se reserva apartados como defensa, moneda, inmigración y aduanas, entre otros.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expresidentes piden libertad  de políticos venezolanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/expresidentes-piden-libertad-de-politicos-venezolanos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/expresidentes-piden-libertad-de-politicos-venezolanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Miami (EFE) Los expresidentes Alejandro Toledo, de Perú, y Jorge Quiroga, de Bolivia, exigieron al Gobierno de Venezuela la puesta en libertad de los presos políticos, y pidieron a la oposición “unidad” ante las elecciones de diciembre próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toledo y Quiroga participaron en un foro sobre la democracia en Venezuela, bajo el título “La democracia no tiene fronteras, Venezuela no está sola”, organizado por el Ayuntamiento de Miami y el Miami-Dade College (MDC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el encuentro participaron también el exministro y jurista venezolano Asdrúbal Aguiar, y Carlos Vecchio, dirigente de la oposición en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante su intervención, Alejandro Toledo expresó su confianza en que una misión de observación de la Organización de Estados Americanos (OEA) y de la Unión Europea (UE) supervisen las elecciones legislativas “y desaliente cualquier intento de torcer la voluntad popular”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>