<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>México on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/m%C3%A9xico/</link>
    <description>Recent content in México on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/m%C3%A9xico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Estados Unidos ofrece ayuda a México para capturar de nuevo a “El Chapo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estados-unidos-ofrece-ayuda-a-mexico-para-capturar-de-nuevo-a-el-chapo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estados-unidos-ofrece-ayuda-a-mexico-para-capturar-de-nuevo-a-el-chapo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Washington (EFE).- Estados Unidos ofreció  este domingo de nuevo ayuda y asistencia a México para capturar al narcotraficante Joaquín “El Chapo” Guzmán después de que éste lograra por segunda vez huir de una cárcel de máxima seguridad mexicana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno de Estados Unidos está dispuesto a trabajar con nuestros socios mexicanos para ofrecer cualquier tipo de asistencia que pueda ayudar a lograr una rápida captura”, dijo la Fiscal General de Estados Unidos, Loretta Lynch, en una declaración remitida a Efe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lynch agregó además que la Administración estadounidense “comparte la preocupación de México con respecto a la fuga” y recordó que, además de sus crímenes en México, “enfrenta múltiples cargos por tráfico de drogas y crimen organizado en Estados Unidos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según explicaron  este domingo las autoridades mexicanas, el jefe del “cártel de Sinaloa” escapó por un túnel de 1,5 kilómetros desde la zona de las duchas del penal Altiplano I, donde se encontraba recluido, que desembocaba en un inmueble en obras al suroeste de la prisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guzmán se encontraba allí desde el 22 de febrero de 2014 cuando fue capturado en el que se consideró el mayor golpe asestado al narcotráfico en México en una década, pues Estados Unidos ofrecía cinco millones de dólares por cualquier información valiosa que llevara a su captura y el país latinoamericano más de dos millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a haberse fugado anteriormente de otra prisión de alta seguridad en 2001, Estados Unidos expresó entonces su confianza en la seguridad penitenciaria de México para evitar un episodio como el registrado este fin de semana, razón por la cual no hizo pública ninguna petición de extradición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Chapo” cumplía en Altiplano I los tres años que le quedaban de su condena previa, mientras la justicia mexicana intentaba aumentar la pena con nuevos cargos vinculados a sus actividades delictivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enrique Peña Nieto, presidente de México.(Foto/AFP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Peña Nieto dice que la fuga de Guzmán  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;es una “afrenta” para el Estado mexicano&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;París (EFE).- El presidente de México, Enrique Peña Nieto, aseguró  este domingo que la fuga del narcotraficante Joaquín “El Chapo” Guzmán es una “afrenta para el Estado mexicano” y dijo que ha instruido al secretario de Gobernación para que sea capturado lo antes posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una declaración a la prensa en la residencia del embajador mexicano en París, Peña Nieto explicó que ha dado indicaciones a la procuradora general de la República para que “abra una investigación a fondo para determinar si ha habido servidores públicos en complicidad o involucrados” en la huida del “Chapo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guzmán, jefe del cartel de Sinaloa, se fugó en la noche del sábado de la cárcel del Altiplano I, en el estado de México (centro del país), por un túnel hasta un domicilio ubicado a 1,5 kilómetros de distancia, fuera del penal, informaron las autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos al tanto de un hecho lamentable que ha indignado e indigna a la sociedad mexicana, y que me tiene profundamente consternado ante la fuga de uno de los delincuentes que era uno de los más buscados en México y en el mundo”, afirmó el presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a la “afrenta” que la fuga representa, Peña Nieto aseguró que confía en que las instituciones del Estado, especialmente las encargadas de seguridad, “estén a la altura con la fortaleza y la determinación para reaprehender a este delincuente”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelve a cantar Julio Iglesias con un álbum dedicado a México </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/vuelve-a-cantar-julio-iglesias-con-un-album-dedicado-a-mexico/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/vuelve-a-cantar-julio-iglesias-con-un-album-dedicado-a-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Nueva York (AFP) Julio Iglesias anunció un nuevo álbum con canciones inspiradas en México y acalló las especulaciones según las cuales el cantante español de 71 años se está retirando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iglesias dijo que lanzará este viernes “Fallaste corazón”, primer tema del álbum “México – Julio Iglesias” que estará a la venta a partir del 18 de septiembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es su primer trabajo de estudio desde “Romantic Classics” (2006), donde interpretó populares canciones románticas en inglés, y su primer disco en español desde “Divorcio”, de 2003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iglesias dijo que el nuevo álbum contiene 12 temas de sabor mexicano que rinden tributo a los memorables compositores de ese país.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“México es un país que amo profundamente. El pueblo mexicano me ha dado muchísimos momentos imborrables en mi vida. Conozco el país como si fuera mi patria, y lo llevo siempre en mi alma”, dijo en un comunicado el jueves.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trump dice que dinero que ha perdido es “insignificante” porque es “muy rico”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/trump-dice-que-dinero-que-ha-perdido-es-insignificante-porque-es-muy-rico/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/trump-dice-que-dinero-que-ha-perdido-es-insignificante-porque-es-muy-rico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El precandidato presidencial de EE UU, Donald Trump, afirmó que las reacciones a sus polémicas declaraciones sobre la inmigración mexicana le han costado “mucho dinero”, pero minimizó el efecto, porque aseguró que es “muy rico”.&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Soy muy rico, el dinero del que se está hablando es mucho, pero para mí es insignificante”, afirmó Trump en una entrevista con la cadena de televisión CNN, en la que repasó diversos temas surgidos durante su campaña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La agencia EFE reseña que el pasado 16 de junio, cuando anunció su intención de aspirar a la candidatura presidencial republicana para los comicios del año próximo, Trump lanzó duras críticas contra los inmigrantes mexicanos y propuso levantar un “gran muro” en la frontera sur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“México manda a su gente, pero no manda lo mejor. Está enviando a gente con un montón de problemas… Están trayendo drogas, el crimen, a los violadores. Asumo que hay algunos que son buenos”, afirmó el magnate en el lanzamiento de su campaña, en Nueva York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A raíz de esas declaraciones le han llovido críticas de todo tipo y han derivado en el final de relaciones comerciales o de contratos establecidos con medios como NBC, ESPN, Univisión y organizadores de eventos deportivos como las carreras de autos de Nascar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trump evitó precisar cifras, pero puso como ejemplo que en el caso de ESPN y Nascar fueron cancelaciones por las que los contratantes perdieron los depósitos iniciales, sin mayores complicaciones para él.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Afortunadamente, son muy rico y no me importa”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recalcó que en caso de que llegara a la Casa Blanca construiría un “gran muro impenetrable” en la frontera con México y dijo que durante la Administración de Barack Obama han llegado muchos más inmigrantes ilegales que en anteriores gobiernos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay más gente viviendo en este país ilegalmente que nunca antes”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovechó para recordar que sus críticas iban dirigidas a los inmigrantes ilegales de México y de otros países, que no identificó, y que, no obstante, dijo “amar” a México, a sus gentes y a su “espíritu”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“México está haciendo una fortuna de Estados Unidos, ellos van a pagar ese muro, créame”, dijo Trump al entrevistador, una de las estrellas de la cadena, Anderson Cooper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El magnate minimizó también una nota del diario Washington Times que informó de la existencia de trabajadores ilegales en uno de los hoteles que está construyendo en Washington.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me gustaría que me dieran nombres”, señaló, y dijo que su política y la de sus contratistas es sólo emplear trabajadores legales, pero también señaló que actualmente hay en Estados Unidos entre 11 y 34 millones de personas viviendo ilegalmente en el país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otros temas, afirmó que, de llegar a la Casa Blanca, ordenaría la destrucción de los campos petroleros de Irak que están controlados por el Estado Islámico, que le aseguran fuertes ingresos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Bombardearía hasta el infierno esos campos petroleros”, insistió, y aseguró que sería fácil reconstruirlos después de que las autoridades recuperen el control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preguntado sobre la posibilidad de lanzarse a la carrera presidencial como independiente en caso de que no lo elija el Partido Republicano, Trump señaló que “la mejor forma de derrotar a los demócratas es como republicano”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que lanzó su campaña política, Trump se ha colocado en el segundo lugar en las preferencias republicanas, detrás del exgobernador de Florida Jeb Bush.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oriana viajará a México a practicarse una primera parte de su tratamiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/oriana-viajara-a-mexico-a-practicarse-una-primera-parte-de-su-tratamiento/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/oriana-viajara-a-mexico-a-practicarse-una-primera-parte-de-su-tratamiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los sueños se empiezan a hacer realidad. Oriana, la joven de 19 años que ha conmovido a los tachirenses, viajará este viernes a México, a practicarse la primera parte del tratamiento que necesita para mejorar su calidad de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tan esperado correo electrónico del Centro Nacional de Comercio Exterior (Cencoex), con la aprobación de las divisas necesarias para costear avanzados estudios y un tratamiento neurofisiológico necesario, llegó el lunes de esta semana, justo cuando se cumplía un año de la publicación del reportaje “Un ángel atrapado en la Trisomía Ocho”, con el que Diario La Nación visibilizó esta historia de interés social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oriana nació con Trisomía 8, una anomalía cromosómica clasificada dentro de las enfermedades raras o accidentes genéticos, como explicaba hace un año el texto de la reportera Laura Sobral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junto a su madre, e inseparable luchadora, Carmen Andrade, Oriana emprenderá vuelo hacia Chihuahua, en México, para realizar un primer tratamiento en el Neurorecovery Center Edelfo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de dar más detalles, Carmen se explaya en agradecimientos a la prensa y a todos los tachirenses que durante el último año han colaborado de forma desinteresada con la campaña “De la mano con Oriana”. Su pasaje fue un donativo de Lotería del Táchira, y el de su mamá pudo ser adquirido gracias a todas las contribuciones del pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carmen entiende esta buena nueva como un primer logro, y aclara que continúan la lucha por llegar al Wu Stem Cells Medical Center, de China. “Oriana necesita su tratamiento en China y, si Dios lo tiene destinado para ella, así será”, confía la madre, emocionada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A través de un boletín de prensa de la Fundación de la Familia Tachirense, divulgado este martes, se informó que la primera dama del estado, Karla de Vielma, reveló que la solicitud para el viaje de Oriana al país asiático ya fue entregada al ministro de Salud, Henry Ventura, quien -como se afirma en el texto- llamó directamente a Carmen Andrade y se comprometió en cumplir la segunda fase de este tratamiento en China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos finiquitando los últimos detalles, son diez días consecutivos de exámenes previos al viaje a China, el cual concretaremos con éxito”, indicó la primera dama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La señora Carmen también agradeció a Karla Jiménez de Vielma, porque gracias a sus gestiones solidarias se logró la aprobación de las divisas para que Oriana viaje a México a recibir tratamiento especializado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karla de Vielma informó que junto a Carmen Andrade crearán una fundación dedicada a atender estos casos recurrentes en el estado, sobre todo en el municipio Torbes, y a capacitar a las madres para que brinden la atención necesaria y se enfoquen en realizar las terapias para hacer la diferencia desde el principio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos haciendo todos los trámites, a fin de traer al doctor Carlos Solís y dictar un gran taller especializado, dirigido a docentes y madres en el área neurológica, tratando la estimulación para que esos niños rompan las barreras y puedan ser incluidos en la sociedad sin discriminación”, explicó la titular de la Fundación de la Familia Tachirense, a través del boletín de prensa. (DP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>