<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>York on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/york/</link>
    <description>Recent content in York on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/york/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Trump visita la frontera entre EE.UU. y México</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-visita-la-frontera-entre-ee-uu-y-mexico/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/trump-visita-la-frontera-entre-ee-uu-y-mexico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Nueva York (AFP).- El multimillonario y candidato republicano a la Casa Blanca, Donald Trump, visitará este jueves la frontera entre Estados Unidos y México, un viaje de campaña que tendrá lugar tras sus polémicas declaraciones contra los mexicanos que han provocado la ira de los latinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy a la FRONTERA mañana. Voy a ver alguna gente realmente valiente. ¡Esperando por un gran día!”, tuiteó el miércoles Trump en su cuenta Twitter seguida por más de 3,3 millones de personas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo de campaña explicó que el magnate visitará Laredo, una ciudad en Texas (centro-sur) vecina a México, y la frontera misma, hablará con miembros de las fuerzas de seguridad y brindará una conferencia de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el lanzamiento de su candidatura a mediados de junio, Trump ha optado por un estilo muy provocador, y lo primero que hizo fue describir a los mexicanos que entran ilegalmente a Estados Unidos como narcotraficantes, criminales y violadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuando México envía a su gente, no envía a la mejor. Están trayendo drogas, crimen y a sus violadores”, declaró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ola de rechazo no se hizo esperar. Univisión, líder entre los latinos y una de las cadenas más vistas en Estados Unidos, rompió con la organización Miss Universo de Trump, y el magnate también perdió negocios con la cadena de televisión NBC y las tiendas Macy’s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le siguieron la actriz de origen hondureño América Ferrera, estrella de la serie de televisión “Ugly Betty”; la cantante colombiana Shakira, que lo tildó de “racista”; y el rapero cubano-estadounidense Pitbull, quien aseguró que no se presentaría en los hoteles del magnate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sábado pasado el magnate protagonizó otro escándalo al cuestionar el estatuto de “héroe de guerra” del senador John McCain, expiloto que pasó más de cinco años en una cárcel en Vietnam luego de que su avión fuera derribado en 1967.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trump se ha consolidado como líder entre los candidatos republicanos para las presidenciales de 2016, según un sondeo publicado el lunes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>