<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estudiantes on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/estudiantes/</link>
    <description>Recent content in Estudiantes on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/estudiantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Estudiantes de la ULA recogen alimentos, ropa y juguetes para damnificados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/estudiantes-de-la-ula-recogen-alimentos-ropa-y-juguetes-para-damnificados/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/estudiantes-de-la-ula-recogen-alimentos-ropa-y-juguetes-para-damnificados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Estudiantes de las distintas carreras de la ULA&lt;/i&gt; Táchira  recogie&lt;i&gt;ron alimentos no perecederos, ropa en buen estado y juguetes, destinados a los habitantes de las zonas aledañas a Macanillo, cuya población se encuentran actualmente aislada producto de las lluvias y deslizamientos, y para celebrar con los menores residentes de esta zona el D&lt;/i&gt;ía &lt;i&gt;delNniño.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así lo dio a conocer el representante estudiantil ante el Consejo de Núcleo, Luis Meneses, quien agregó que esta actividad comenzaron a organizarla desde hace una semana y en ella participaron estudiantes de Comunicación social, Español y Literatura, Matemática y Física, Administración y Contaduría y en la que cuentan con el apoyo de los profesores Omar Pérez Díaz y Omar Alexis Pérez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El estudiante explicó que la actividad la impulsan a través de la Fundación Sonrisas Universitarias, la cual busca entre sus objetivos “la promoción de la paz, despertar la sensibilidad humana,  promover el rescate de valores sociales y morales, y construir un mejor país, porque durante el tiempo en la universidad uno no viene solo a estudiar sino a crecer todos los días como ser humano”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La recolección de estos alimentos, ropa en buen estado y juguetes se realizó en el hall de la universidad, en su sede principal en Paramillo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>