<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lobo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/lobo/</link>
    <description>Recent content in Lobo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/lobo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ayuda a damnificados entregó la alcaldesa de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ayuda-a-damnificados-entrego-la-alcaldesa-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/ayuda-a-damnificados-entrego-la-alcaldesa-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Familias de las parroquias Romero Lobo y San Juan Bautista, las beneficiadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles, la alcaldesa de San Cristóbal, Patricia de Ceballos, atendió  a seis  familias  que han perdido todo, luego de los torrenciales aguaceros que afectaron el municipio, sobre todo a representantes de las parroquias Romero Lobo y San Juan Bautista, a quienes les entregó equipos electrodomésticos, con la colaboración de organismos no gubernamentales, sociedad civil y  la empresa privada del municipio.
&amp;mdash;Durante semanas se han unido esfuerzos de parte de la Cruz Roja Venezolana, Seccional Táchira, Red de Emergencias, Brigadas de Rescate de San Cristóbal, Protección Civil Municipal, Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, Rotary Club, entre otros organismos, quienes ejecutaron operativos de recolección de dinero, comida no perecedera y ropa para los damnificados-, señaló.
Dijo que no sólo tienen a personas que solo perdieron sus casas y sitios de trabajo,  en la parroquia Romero Lobo también se perdió una escuela rural donde se impartía educación a 13 niños de la comunidad.
&amp;mdash;Parte de las pérdidas eran viviendas donde había vaqueras, cochineras y se tostaba café.  Las familias no tienen cómo sustentarse y ahora no poseen absolutamente nada. Son seis familias muy honestas y trabajadoras que ahora necesitan de la mano amiga y solidaridad desinteresada para ayudar a recuperar su trabajo y pertenencias-, dijo.
La alcaldesa agradeció a los vecinos del sector de Macanillo, la solidaridad que han tenido al brindar refugio humanitario a sus vecinos, mientras logran solventar su situación.
De acuerdo a Ceballos,  en la alcaldía capitalina  “no contamos con los recursos para dar a los damnificados una solución habitacional. Tenemos la voluntad, el corazón y la solidaridad, no solamente de nuestro equipo de gestión sino de la sociedad civil, así como también de Protección Civil San Cristóbal, Bomberos municipales, del Instituto Autónomo Municipal de la Feria –Iamfiss-, quienes junto a organizaciones no gubernamentales, de manera voluntaria han solicitado ayuda humanitaria para favorecer a quienes han sido afectados por las lluvias en nuestro municipio”.
Patricia de Ceballos agradeció el apoyo que prestó la empresa privada, especialmente al HiperBaratta, que abrió sus puertas para realizar la maratón solidaria. Así mismo dio gracias por la ayuda recibida del supermercado Premiun e HiperGarzón, y a todos los sancristobalenses que dieron su aporte en dinero y comida para poder tender la mano a las familias que en estos momentos están pasando por un momento difícil.
La entrega hecha por la alcaldesa, en nombre de todos los sancristobalenses, consta de una nevera, una cocina, un set de ollas, una licuadora, para seis familias que perdieron en totalidad sus hogares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Augusto Medina&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>