<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Altuve on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/altuve/</link>
    <description>Recent content in Altuve on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:20 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/altuve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Se lo llevaron de una construcción y lo asesinaron vía El Nula</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-lo-llevaron-de-una-construccion-y-lo-asesinaron-via-el-nula/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-lo-llevaron-de-una-construccion-y-lo-asesinaron-via-el-nula/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un joven albañil fue asesinado a balazos, y su cadáver lo dejaron abandonado a las afueras de la población de El Nula, en el estado Apure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima fue identificada como Wilson Arvey Altuve, venezolano, de 24 años de edad, a quien conocían con el apodo del “Maracucho”, residente en el área comercial de El Nula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuentes policiales indicaron que este lunes en la tarde, mientras Wilson Altuve se encontraba en una obra de construcción en la que laboraba como albañil,  en el sector El Cementerio, fue interceptado por cuatro hombres desconocidos y armados, que por la fuerza se lo llevaron de ese lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No se precisó en qué tipo de vehículo se movilizaban los sujetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho es que hacia las 6:30 de la tarde, su cadáver abaleado fue localizado por moradores de la zona, en la vía que conduce a El  Nula, específicamente en las adyacencias del botadero de basura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La familia del joven no había alcanzado a asimilar el presunto plagio, cuando fueron alertados de que habían hallado su cadáver, el cual fue trasladado en horas de la noche a la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, por funcionarios del Eje Contra Homicidios de la policía científica del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta ahora se ignora el móvil  del crimen, por lo cual los investigadores intentan buscar alguna pista a través de las declaraciones que aporten tanto sus compañeros en la obra de construcción, como sus familiares. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>