<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hafid on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/hafid/</link>
    <description>Recent content in Hafid on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/hafid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Engañan con candidatura de Daniel Ceballos  para hacer cambios oscuros de última hora”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/enganan-con-candidatura-de-daniel-ceballos-para-hacer-cambios-oscuros-de-ultima-hora/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/enganan-con-candidatura-de-daniel-ceballos-para-hacer-cambios-oscuros-de-ultima-hora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Hafid Colmenares, miembro principal de la MUD, concejal suplente del municipio San Cristóbal, y suplente de la candidatura de Carlos Casanova. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio del dirigente político Hafid Colmenares, el engaño de decir que se podrá inscribir la candidatura de Daniel Ceballos a la Asamblea Nacional por el municipio San Cristóbal a pesar de estar inhabilitado, es con el fin de realizar un cambio oscuro de última hora, a espaldas de la voluntad popular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Colmenares, miembro principal de la Mesa de la Unidad Democrática, concejal suplente del municipio San Cristóbal, y suplente de la candidatura de Carlos Casanova en las primarias de la oposición realizadas recientemente, “no se puede ser tan ingenuo ante este gobierno, ya que los voceros de la candidatura a diputado a la Asamblea Nacional por San Cristóbal aseguran que su abanderado a pesar de la inhabilitación se inscribirá, y no recuerdan que ya en oportunidades anteriores gran cantidad de presos e inhabilitados han intentado inscribirse y no han podido, por ello la historia se repite”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido expresó que: “los sancristobalenses no somos ingenuos ni mucho menos ignorantes, para que se nos trate como vulgares seguidores. Les recuerdo a quienes hoy nos mienten, que su poca o nula credibilidad está en juego, respetar las reglas del juego es de demócratas y los ciudadanos se expresaron, por lo tanto la candidatura de Carlos Casanova fue la única que en buena lid, y cumpliendo todas las normas, recibió la venia del electorado sin necesidad de recurrir a medidas irreales con una carga de viveza criolla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó Hafid Colmenares varias situaciones similares en la historia reciente de la política venezolana: “el caso del exalcalde William Méndez, de quien aseguraron sus voceros que se inscribiría a pesar del dictamen jurídico, y para sorpresa de los ciudadanos, apareció inscrita otra señora. Más recientemente el caso de Leopoldo López, de quien se dijo que aspiraría a ser diputado a la Asamblea Nacional, pero al observar los pronunciamientos de los entes gubernamentales sobre su imposibilidad, desistió de esa idea, a pesar de que su inhabilitación también es de carácter administrativo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, indicó el dirigente que de ahí el principio de ingenuidad que se maneja con el caso San Cristóbal, “ya que hacen presumir todo el engaño al que nos han sometido, tanto a la MUD  como a los ciudadanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró que el reglamento es muy claro al expresar que ningún candidato inhabilitado podría participar en las primarias, “medida que sabiamente adoptó la MUD con el fin de evitar caer en el juego del Gobierno y pasar por ingenuos, aun así se mantuvo la aseveración de que el candidato que se encontraba preso por el régimen sí reunía las condiciones desde el principio, y la MUD, como ente democrático y de muy buena fe, aceptó esta postulación basados en la credibilidad y seriedad en la que se deben basar todos los aspirantes a legislar por este estado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Colmenares hizo un llamado a la cordura y la conciencia de quienes no aceptan que la honestidad en el discurso y la sensatez de las decisiones terminen imponiéndose tarde o temprano, “ya que la lucha que se nos avecina desde la Asamblea Nacional no aceptará personajes con debilidades de carácter y discursos de plastilina que sucumban ante las maniobras antidemocráticas usadas por el Gobierno para mantenerse en el poder”. &lt;b&gt;(LS)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>