<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jolmar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jolmar/</link>
    <description>Recent content in Jolmar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:53 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jolmar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desaparecido desde hace 4 días  joven especial de Vega de Aza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/desaparecido-desde-hace-4-dias-joven-especial-de-vega-de-aza/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/desaparecido-desde-hace-4-dias-joven-especial-de-vega-de-aza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jolmar Manuel González Samanay, joven especial, desaparecido desde el pasado lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde hace 4 días, los padres del joven especial Jolmar Manuel González Samanay, de 29 años de edad, desconocen su paradero, la única información que han tenido es que está en San Cristóbal y posiblemente perdido en la ciudad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado lunes, 20 de julio, Jolmar, como de costumbre salió de su casa a las 3 pm, a la redoma de Vega de Aza, lugar que le gusta frecuentar todas las tardes después de tomarse su acostumbrada taza de café, “en el pueblo todos lo conocen; un vecino lo vio subirse a un bus que venía a San Cristóbal,”, manifestó Danis Samanay, madre del joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La progenitora agregó que: “ese mismo día, un señor lo vio como a las 10 pm en la 5ta avenida con calle 4, en la esquina del Banco Provincial y le dio 50 Bs, es lo último que hemos sabido de él”, manifestó angustiada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a su condición, no es la primera vez que el joven desaparece, al parecer esta es la  tercera ocasión, “una vez apareció en Táriba, un taxi lo había atropellado y lo encontramos bastante aporreado”, señaló Samanay, preocupada de que le suceda algo similar o peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El joven acostumbra cargar una tira de color verde amarrada al cuello y en el momento de su desaparición vestía camisa verde, short azul con rayas oscuras, calcetines grises con cholas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jolmar Manuel, es el tercer hijo de la familia González Samanay, y necesita estar a los cuidados de sus progenitores, por tal razón piden a cualquier persona que tenga información, por favor, comunicarse a los números telefónicos: 0276-4140410,  0412-6833113 o 0412-0620337. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>