<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Efimio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/efimio/</link>
    <description>Recent content in Efimio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jun 2015 04:30:55 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/efimio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Jubilados y pensionados del Inos aseguran  que los quieren enviar a un “hueco de oficina”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/jubilados-y-pensionados-del-inos-aseguran-que-los-quieren-enviar-a-un-hueco-de-oficina/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/jubilados-y-pensionados-del-inos-aseguran-que-los-quieren-enviar-a-un-hueco-de-oficina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El secretario general de la asociación de jubilados y pensionados del Inos, Efimio Boscán, junto a los secretarios de finanza, Héctor Quintero y el secretario de organización, Tomas Maita, denunciaron que arbitrariamente el ingeniero de Eco Socialismo y Agua, los quiere desalojar de sus oficinas y ubicarlos en una oficina deplorable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El ingeniero del Poder Popular para Ecosocialismo y Agua, Gilber Zambrano, al volver con el personal después de ocurrir la quema de lo que antiguamente era la sede del Ministerio de Ambiente, ha vuelto como este ente y se encuentra con un gran personal pero ahora se encuentran  muy apretados en la nueva sede, y, andan buscando un sitio donde meter a toda esa gente”, indicó Boscán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese contexto, Boscán explicó que: “resulta que ahora se enamoró de la sede del servicio médico de jubilados y pensionados, pero resulta que ellos no saben que este espacio solo está habilitado para tres consultorios y el área administrativa, no da para más”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, dijo Boscán que “ahora, este ingeniero de manera inconsulta, porque no nos tomó en cuenta para tomar esa decisión, nos quiere sacar de nuestras oficinas y mandarnos a un hueco, sin tomar en consideración que nosotros llevamos más de 50 años trabajando arduamente para el Inos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, Boscán indicó que “sostuvimos una reunión con los jubilados del Inos y de igual manera manifestaron su molestia y hemos decidido salir a los medios de comunicación para manifestar a la colectividad  cómo se están manejando estos directivos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>