<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luis on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/luis/</link>
    <description>Recent content in Luis on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 15:21:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/luis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desconocidos armados se llevaron por la fuerza a un estudiante de una fiesta infantil en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desconocidos-armados-se-llevaron-por-la-fuerza-a-un-estudiante-de-una-fiesta-infantil-en-urena-2/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 15:21:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/desconocidos-armados-se-llevaron-por-la-fuerza-a-un-estudiante-de-una-fiesta-infantil-en-urena-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Alberto Becerra Ruíz, la víctima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un grupo de sujetos desconocidos y armados, se llevaron por la fuerza, bajo amenaza de muerte a un joven estudiante  universitario, mientras departía en su casa  de la población de Ureña, donde realizaban una fiesta infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presunto secuestro, considerado  hasta el momento como  rapto,  porque aún  ayer los posibles secuestradores no habían  exigido   el pago de rescate  por su liberación,  se registró este domingo aproximadamente a las 4:30 de la tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La víctima fue identificada como Luis Alberto Becerra Ruíz, de 20 años de edad, estudiante universitario, cuya casa de estudios donde cursa una carrera, no fue revelada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se  pudo conoce, pese al hermetismo policial, que los desconocidos armados llegaron a la casa marcada  con el número 12-62, de la calle 2 del  barrio Puente Amarillo, y buscaron directamente  al muchacho, a quien obligaron a irse con ellos a pesar  de las súplicas de sus familiares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los delincuentes se movilizaban en una camioneta Hilux, blanca, sin placas visibles, en la que huyeron con rumbo desconocido; sin embargo, aseguran que un vehículo Ford Fiesta, negro, similar al   que le robaron  en la madrugada a un  comerciante que asesinaron junto con un amigo, también  habría emprendido la fuga junto con los ocupantes de la mencionada camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del hecho delictivo tuvieron conocimiento efectivos  del Ejército,  de la Guardia Nacional y de Politáchira  que se apersonaron  en la residencia de  la víctima para conocer más detalles sobre el suceso, a fin de tratar de cercar a los hampones; aunque fueron los funcionarios de la subdelegación Ureña del Cicpc, los que dieron inicio a las investigaciones que permitan el rescate del muchacho y la captura de los delincuentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Miriam Bustos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asesinaron a administrador  de un bar y a su amigo en Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/asesinaron-a-administrador-de-un-bar-y-a-su-amigo-en-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; José Luis Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34; Javier Alexander Rodríguez.&#34; class=&#34;wp-image-425041 size-medium&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b8-DLN201780-240x300.jpg&#34; width=&#34;240&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Javier Alexander Rodríguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El administrador de un conocido bar de Ureña, y un joven amigo que lo acompañaba, fueron asesinados a puñaladas  y tiros, por parte de desconocidos, presuntos asaltantes que los sometieron en el interior de la residencia de la primera de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo de los cuerpos lo efectuaron este domingo a primera hora de la mañana en la casa marcada con el número 19 de la calle 17 del sector III del barrio La Integración,  frente al Simoncito, propiedad del comerciante  José Luis Cárdenas, de 49 años de edad, quien fungía como administrador del bar El Nuevo 70, situado en el casco central  de Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Cárdenas le apreciaron múltiples heridas por arma blanca, así  como  un balazo en la cabeza; mientras que a su joven amigo, identificado como Javier Alexander Rodríguez, de 21 años de edad, colombiano, quien era instructor de spinning en un gimnasio de la localidad , le observaron también gran cantidad de heridas producidas por arma blanca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inicialmente se dejó escuchar que ambos cuerpos habían sido atados, pero luego se aclaró que no fue así. Los hallaron en el interior de una habitación en la que se evidenció la violencia que privó al momento de asesinarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También  observaron la casa en completo desorden, gavetas de la peinadora fiera de su lugar, sobre la cama, así como otras áreas de la vivienda que denota que fue  suficientemente registrada por los asesinos, tal vez en busca de dinero, joyas u objetos de valor; de hecho, le robaron al comerciante un vehículo, específicamente un  Ford Fiesta, negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al sitio  se hicieron presentes funcionarios de Politáchira que preservaron la escena del crimen, hasta el arribo de una comisión del Cicpc-Ureña, que se encargó del procedimiento, colectar evidencias, buscar posibles testigos y trasladar los cadáveres hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el doble homicidio de ayer, ya totalizan cinco los asesinatos registrados en menos de una semana en el municipio Ureña, si se toma en consideración que el miércoles en la madrugada, en Brisas de Tienditas hallaron el cadáver  de Frank Yair Calixto Medina, de 20 años de edad,  quien el domingo anterior había salido de su casa  para vender una moto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la noche del miércoles, una muchacha de 26 años, Leidy Dayana Velazco Vinasco, fue acribillada por dos sicarios que la interceptaron a las puertas de su casa, en el barrio Gonzalo Castellanos, de Aguas Calientes, hecho en el que los asesinos  también hirieron a una hija y a la madre de la joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y este sábado en la madrugada ultimaron a las afueras  de una tasca de Ureña, al conductor de un cisterna de agua, a quien más tarde su familia identificó como Ender Fabián Jiménez, de  26 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación mantendría preocupada no solo a la población sino también a las autoridades policiales  y militares, pues hasta el momento ninguno de los responsables de estos últimos cinco asesinatos, han sido identificados o aprehendidos. (MB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por el norte los huecos generan choques y carros accidentados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/por-el-norte-los-huecos-generan-choques-y-carros-accidentados/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/por-el-norte-los-huecos-generan-choques-y-carros-accidentados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Por esquivar un hueco, Luis Molina cayó en otro peor. Y era tan profundo, que con el impacto se partió el muñón y el caucho delantero derecho se salió de su eje. El pasado miércoles, a las 2:30 de la tarde, el taxi quedó accidentado entre la veintena de huecos que se cuentan en la intersección de la avenida 4 con calle E de la Zona Industrial de Paramillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un muñón ronda los 6.000 bolívares, aproximó el comerciante. Mientras un compañero corrió a buscarle uno, Molina hacía maniobras de mecánico. “Yo sé de una ordenanza municipal que establece que la Alcaldía tiene que responder por estos daños”, aseguró. Los conductores de la cola que se formó se compadecían de él, al ver el deterioro de la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por el norte, San Cristóbal es territorio de huecos que generan malestares similares. En la avenida principal de Pueblo Nuevo, por Premium Supermercado, una tronera alargada en pleno canal de subida ha hecho caer a motorizados, ha roto terminales de dirección y ha obligado a choferes de carros a llamar una grúa, afirmó Blas Vergara, mecánico de la zona. “Sin exagerar, ese hueco es un peligro para la vida de mucha gente”, consideró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergara ha visto cómo tapan el agujero y vuelve a reincidir. También viene observando cómo le salió acompañante: desde hace un mes, aproximadamente, se está formando otra tronera, metros arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después del enlace Quinimarí - Pueblo Nuevo, el panorama no es distinto. Cerca del conjunto Agua Clara, a la zanja del canal de bajada, donde ya han caído vehículos, se suma un conjunto de cráteres que, según Erasmo Báez, comerciante de la zona, se vienen formando desde principios de este año. El vecino recuerda que allí no ha habido bacheo desde hace más o menos año y medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la calle 4 con calle 5 bis del barrio El Lobo, la colección de huecos pone a Ana de Omaña, vecina de esa intersección, a enumerar los choques entre autos que allí ha presenciado recientemente. “Ahora la lluvia los ha abierto más y es peor”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donde también atestiguan que las troneras se han ensanchado es en la avenida principal de La Machirí. “Ahora suena más duro cuando los carros le caen”, experimenta Marelis Sánchez, quien vive junto a un autolavado y frente a un hueco que tiene de ancho la distancia exacta entre las ruedas delanteras de una camioneta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hay acera en ese tramo. A Sánchez le preocupa que, cuando los carros esquivan el desnivel, puedan atropellar a un peatón desprevenido. Transitar por tramos de la principal de La Machirí le exige al conductor serpentear entre las fallas viales y bajar la velocidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frente a la entrada del conjunto residencial San Juan Bautista III, sin embargo, reducir el paso ha significado ser robado, sobre todo de noche. “Andar lento es obligatorio para no dañar el tren delantero, pero también se volvió un riesgo”, atestiguó Hernán Torres, trabajador de ese conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco se salvan las comunidades residenciales de Las Lomas y Santa Teresa. “Llegar a casa es complicado porque la vialidad está destruida por donde te metas”, lamentó María Molina, residente de Colinas de Carabobo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molina, Sánchez y Torres coincidieron en solicitarle públicamente a la Alcaldía de San Cristóbal que resuelva este problema. Otros, como Molina, el chofer accidentado en Paramillo, aseguran haber perdido la esperanza en las autoridades. Exigentes o incrédulos, todos habitan una zona norte que es territorio de huecos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Tulia Buriticá&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424854,424855,424856,424857&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recolección de basura en Torbes está afectada por falta de repuestos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/recoleccion-de-basura-en-torbes-esta-afectada-por-falta-de-repuestos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/recoleccion-de-basura-en-torbes-esta-afectada-por-falta-de-repuestos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Ostos, supervisor de los Servicios Generales de Torbes, dijo que está muy preocupado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a la dificultad para conseguir repuestos para mantener la operatividad de los camiones recolectores de desechos sólidos de la Alcaldía, se viene presentando un retraso en la prestación de este servicio en el municipio Torbes, que mantiene algunas calles y veredas de la localidad con cúmulos de basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer Luis Ostos, supervisor de los Servicios Generales del ente municipal, quien informó que ante la emergencia se activó una ruta nocturna para prestar el servicio en todo el territorio torbense; “sin embargo, no es suficiente para poder cubrir las rutas en su totalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Es necesario que los ciudadanos de nuestro municipio Torbes sepan que la situación económica y de escasez del país también viene afectando al gobierno municipal, pues no se consiguen los repuestos para poner en funcionamiento dos de los camiones recolectores que se encuentran averiados-, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que las dos unidades que salieron de servicio son las que cubren las rutas de los sectores de Pedro Humberto Duque, que comprende desde La Floresta I hasta los sectores A al H, para cual se habilitó un camión compactador que está trabajando día y noche para lograr limpiar esta zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Las unidades que están fuera de servicio son el compactador Kodiak 8500 por falta de repuestos para la caja, el camión Chevrolet NPR por deterioro del motor,  el camión tipo volteo Ford Cargo 1721 por falta de turbo y sistema de frenos, y el camión tipo volteo Ford 8000 se encuentra inoperativo por fallas en la transmisión, estos dos últimos son los que ayudan a solventar cuando los compactadores fallan-, precisó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ostos agregó que aunado a esta deficiencia la falta de consciencia de los ciudadanos que sacan los desechos a toda hora, cualquier día de la semana, sin respetar las rutas establecidas, han dificultado mucho más poder mantener limpias las calles del municipio, por lo que pidió que una vez se normalice el servicio se respeten las rutas para evitar la acumulación de basura en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la oportunidad para indicar que los ingresos por este concepto no son suficientes para mantener el servicio, puesto que se deben pagar salarios, repuestos, cauchos y lubricantes para los vehículos, por lo cual instó a los usuarios que no han pagado a cancelar la cuota correspondiente por este servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Estos vehículos con tantos años de uso se han venido deteriorando y mantenerlos operativos es bastante difícil; además, adquirir un vehículo nuevo está alrededor de los 25 millones de bolívares, más de la mitad del Situado Constitucional para este municipio-, destacó el supervisor de los Servicios Generales de la Alcaldía del municipio Torbes. (am)
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otro mes sin ninguna señal de vida cumple  Luis Ángel Páez Molina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otro-mes-sin-ninguna-senal-de-vida-cumple-luis-angel-paez-molina/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otro-mes-sin-ninguna-senal-de-vida-cumple-luis-angel-paez-molina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Ángel Páez Molina, 14 meses desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado 25 de julio se cumplen 14 meses de la desaparición del joven carpintero valenciano Luis Ángel Páez Molina, de 24 años, quien desde Carabobo viajó a El Vigía y de allí a Ureña, en el estado Táchira, donde finiquitaría un trabajo de carpintería para el que lo contratarían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de ese momento, cuando se supone que pisó la fronteriza población de Ureña, desapareció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Sonia Molina, su madre, quien desde Valencia  se encuentra pendiente de lo que ocurra en Táchira con la identificación de las  osamentas recientemente halladas en Ureña, estos catorce meses han sido para ella y  su familia un verdadero tormento, confesó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda  Sonia  que Luis Ángel viajó con un amigo, pero hasta el momento no ha podido conocer quién  era él, ni la suerte que pudo haber  corrido; lo cierto es que la ausencia de su hijo, quien el 28 de junio cumplió los 24 años de edad, le ha traído  un  estado de zozobra constante e, incluso,  también problemas serios de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que a la fecha, ella y muchas personas en su misma situación ignoran la identidad de las restantes seis osamentas que localizaron en Ureña en el mes de mayo; aunque se dice de manera extraoficial que éstas serían de unos obreros colombianos  que fueron asesinados por paramilitares en una finca de esa localidad limítrofe con Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nuevo pidió al presidente Nicolás Maduro, a la fiscal general de la República y a todos  los que tengan esta responsabilidad de encontrar a ciudadanos venezolanos que desaparecen sin  dejar huellas y sin  ningún  motivo, que hagan lo posible para encontrarlos, y así calmar el dolor de tantas madres, esposas e hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A Luis Ángel solo quiero decirle, cumples 14 meses desde que te alejaron de nuestras vidas y parece que fuera hoy… ¿Sabes? Santiago todos los días pregunta por ti y siempre te espera, hijo. Yo sé que nunca quisiste dejarnos, pero te alejaron en contra de tu voluntad, al igual qua a todos los jóvenes que están como tú, desaparecidos. Sólo  pido a Dios que me dé fuerzas para seguir luchando. Tú ni te imaginas con la gente que he hablado y los  lugares que he visitado; pero yo todo  esto se lo dejo a Dios. Siempre te amaré, papi”, el mensaje que Sonia le envió a su hijo. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corpotáchira colabora con la campaña Soy Solidario por los afectados por las lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Hernández, presidente de Corpotáchira. (Foto: Corpotáchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco de la campaña Soy Solidario que emprende el gobernador Vielma Mora y su tren ejecutivo, la Corporación para el Desarrollo Integral del Estado Táchira (Corpotáchira) hizo entrega de alimentos no perecederos, ropa, calzado, juguetes y pañales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente del ente, se dirigió al galpón de donativos que instaló Protección Civil en el aeropuerto de Paramillo, y realizó formalmente el acta de entrega de dichos recursos, explica la Corporación en una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El personal del departamento de Talento Humano de Corpotáchira se encargó de crear un centro de acopio en la sede, desde el comienzo de la temporada de lluvias, con la finalidad de que trabajadores, familiares y aledaños se unieran a esta causa impulsada por el gobierno regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Me siento orgulloso de poder ayudar a quienes más lo necesitan en este momento, aplaudo a todos los que han colaborado, seguimos demostrando que el Táchira es sinónimo de cordialidad, somos un estado solidario&amp;rdquo;, expresó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las donaciones fueron previamente seleccionadas, clasificadas por género, ropa para dama, caballeros, niños y niñas, paquetes de pañales, zapatos y alimentos no perecederos se recolectaron durante el primer mes de recaudación del centro de acopio Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicha institución continúa como centro de acopio, Hernández realizó una invitación a la población en general para que se unan a la campaña Soy Solidario, “es una oportunidad para regalar sonrisas, el gobernador Vielma Mora junto a su esposa Karla de Vielma encabezan esta labor, se trata de un trabajo constante, con la finalidad de brindar apoyo a quienes fueron agraviados por las lluvias. El gobierno bolivariano del Táchira ha demostrado, con hechos, que sí solucionamos, trabajamos con amor en procura de la paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández recordó que la sede está ubicada en la  avenida España, edifico sede de Corpotáchira, piso 1, oficina  1, sector Pueblo Nuevo, San Cristóbal, parroquia San Juan Bautista, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández puntualizó que: “Si no tienen como trasladar los donativos pueden comunicarse por el número telefónico 0276-4219118 y personal de la institución, debidamente identificado, se hará cargo de la movilización”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>León: oposición supera por 17 puntos al oficialismo en intención de voto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Vicente León, presidente de Datanálisis. (Foto: Vertvnoticias)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y presidente de Datanálisis, Luis Vicente León, aseguró que un candidato de la oposición supera por 17 puntos a uno del oficialismo de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 47,5% de la población está segura de que votará en las elecciones, aunque 73% dice que lo va a evaluar”, declaró el economista en una entrevista televisiva, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;León aseguró que se declara optimista sobre el país, a pesar de que los sondeos arrojan que el 84% de la población estima que la situación del país es mala o muy mala. “Eso desmotiva sobre todo al estrato más joven, que no se siente identificado, y empieza a buscar alternativas”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Datanálisis se refirió con preocupación de la decisión del gobierno de canalizar la mayoría de los alimentos a través de la red pública. &amp;ldquo;Las colas van a ser más grandes que si estuvieras vendiendo dólares a 6,30&amp;rdquo;, sentenció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>