<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luis on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/luis/</link>
    <description>Recent content in Luis on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:19 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/luis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Otro mes sin ninguna señal de vida cumple  Luis Ángel Páez Molina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otro-mes-sin-ninguna-senal-de-vida-cumple-luis-angel-paez-molina/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/otro-mes-sin-ninguna-senal-de-vida-cumple-luis-angel-paez-molina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Ángel Páez Molina, 14 meses desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado 25 de julio se cumplen 14 meses de la desaparición del joven carpintero valenciano Luis Ángel Páez Molina, de 24 años, quien desde Carabobo viajó a El Vigía y de allí a Ureña, en el estado Táchira, donde finiquitaría un trabajo de carpintería para el que lo contratarían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir de ese momento, cuando se supone que pisó la fronteriza población de Ureña, desapareció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Sonia Molina, su madre, quien desde Valencia  se encuentra pendiente de lo que ocurra en Táchira con la identificación de las  osamentas recientemente halladas en Ureña, estos catorce meses han sido para ella y  su familia un verdadero tormento, confesó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda  Sonia  que Luis Ángel viajó con un amigo, pero hasta el momento no ha podido conocer quién  era él, ni la suerte que pudo haber  corrido; lo cierto es que la ausencia de su hijo, quien el 28 de junio cumplió los 24 años de edad, le ha traído  un  estado de zozobra constante e, incluso,  también problemas serios de salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que a la fecha, ella y muchas personas en su misma situación ignoran la identidad de las restantes seis osamentas que localizaron en Ureña en el mes de mayo; aunque se dice de manera extraoficial que éstas serían de unos obreros colombianos  que fueron asesinados por paramilitares en una finca de esa localidad limítrofe con Colombia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De nuevo pidió al presidente Nicolás Maduro, a la fiscal general de la República y a todos  los que tengan esta responsabilidad de encontrar a ciudadanos venezolanos que desaparecen sin  dejar huellas y sin  ningún  motivo, que hagan lo posible para encontrarlos, y así calmar el dolor de tantas madres, esposas e hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A Luis Ángel solo quiero decirle, cumples 14 meses desde que te alejaron de nuestras vidas y parece que fuera hoy… ¿Sabes? Santiago todos los días pregunta por ti y siempre te espera, hijo. Yo sé que nunca quisiste dejarnos, pero te alejaron en contra de tu voluntad, al igual qua a todos los jóvenes que están como tú, desaparecidos. Sólo  pido a Dios que me dé fuerzas para seguir luchando. Tú ni te imaginas con la gente que he hablado y los  lugares que he visitado; pero yo todo  esto se lo dejo a Dios. Siempre te amaré, papi”, el mensaje que Sonia le envió a su hijo. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corpotáchira colabora con la campaña Soy Solidario por los afectados por las lluvias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:17:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/corpotachira-colabora-con-la-campana-soy-solidario-por-los-afectados-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Hernández, presidente de Corpotáchira. (Foto: Corpotáchira)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco de la campaña Soy Solidario que emprende el gobernador Vielma Mora y su tren ejecutivo, la Corporación para el Desarrollo Integral del Estado Táchira (Corpotáchira) hizo entrega de alimentos no perecederos, ropa, calzado, juguetes y pañales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luis Hernández, presidente del ente, se dirigió al galpón de donativos que instaló Protección Civil en el aeropuerto de Paramillo, y realizó formalmente el acta de entrega de dichos recursos, explica la Corporación en una nota de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El personal del departamento de Talento Humano de Corpotáchira se encargó de crear un centro de acopio en la sede, desde el comienzo de la temporada de lluvias, con la finalidad de que trabajadores, familiares y aledaños se unieran a esta causa impulsada por el gobierno regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Me siento orgulloso de poder ayudar a quienes más lo necesitan en este momento, aplaudo a todos los que han colaborado, seguimos demostrando que el Táchira es sinónimo de cordialidad, somos un estado solidario&amp;rdquo;, expresó Luis Hernández, presidente de Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las donaciones fueron previamente seleccionadas, clasificadas por género, ropa para dama, caballeros, niños y niñas, paquetes de pañales, zapatos y alimentos no perecederos se recolectaron durante el primer mes de recaudación del centro de acopio Corpotáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicha institución continúa como centro de acopio, Hernández realizó una invitación a la población en general para que se unan a la campaña Soy Solidario, “es una oportunidad para regalar sonrisas, el gobernador Vielma Mora junto a su esposa Karla de Vielma encabezan esta labor, se trata de un trabajo constante, con la finalidad de brindar apoyo a quienes fueron agraviados por las lluvias. El gobierno bolivariano del Táchira ha demostrado, con hechos, que sí solucionamos, trabajamos con amor en procura de la paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández recordó que la sede está ubicada en la  avenida España, edifico sede de Corpotáchira, piso 1, oficina  1, sector Pueblo Nuevo, San Cristóbal, parroquia San Juan Bautista, municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández puntualizó que: “Si no tienen como trasladar los donativos pueden comunicarse por el número telefónico 0276-4219118 y personal de la institución, debidamente identificado, se hará cargo de la movilización”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>León: oposición supera por 17 puntos al oficialismo en intención de voto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Vicente León, presidente de Datanálisis. (Foto: Vertvnoticias)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y presidente de Datanálisis, Luis Vicente León, aseguró que un candidato de la oposición supera por 17 puntos a uno del oficialismo de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 47,5% de la población está segura de que votará en las elecciones, aunque 73% dice que lo va a evaluar”, declaró el economista en una entrevista televisiva, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;León aseguró que se declara optimista sobre el país, a pesar de que los sondeos arrojan que el 84% de la población estima que la situación del país es mala o muy mala. “Eso desmotiva sobre todo al estrato más joven, que no se siente identificado, y empieza a buscar alternativas”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Datanálisis se refirió con preocupación de la decisión del gobierno de canalizar la mayoría de los alimentos a través de la red pública. &amp;ldquo;Las colas van a ser más grandes que si estuvieras vendiendo dólares a 6,30&amp;rdquo;, sentenció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>