<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 19:25:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Hasta ocho horas de cola para inscribirse en el RE</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hasta-ocho-horas-de-cola-para-inscribirse-en-el-re/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hasta-ocho-horas-de-cola-para-inscribirse-en-el-re/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Hasta ocho horas en cola y más debieron esperar decenas de jóvenes que por diversas razones acudieron este miércoles a la Oficina Regional Electoral (ORE) Táchira, en Barrio Obrero, para inscribirse formalmente en el Registro Electoral y poder participar como votantes en los venideros procesos electorales, el más cercano de ellos las parlamentarias del 6 de diciembre de 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por falta de información y de tiempo, o por no coincidir con los horarios en los que el CNE disponía de las máquinas para atender a los electores, confesaron la mayoría de los jóvenes consultados que acudieron el último día programado por el Poder Electoral para el cierre del registro, tanto de nuevos electores como de actualización de datos y cambio de residencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovisionados con paraguas y chaquetas, se instalaron los jóvenes y adultos en las afueras del CNE desde las cuatro de la madrugada. Aunque se vieron favorecidas porque salió el sol y durante el resto del día se redujo considerablemente la lluvia, en comparación con días anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varias personas denunciaron que el proceso fue “muy lento” en este punto principal, en tanto que los puntos habilitados en el Ministerio Público, en la prolongación de la Quinta Avenida; en el módulo policial del 23 de Enero, la sede de Protección Civil, en Pueblo Nuevo; y el Consejo Legislativo, las colas eran más fluidas y se mantendrían abiertas hasta que hubiese ciudadanos en cola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Llegué a las cinco de la mañana, son las diez y media y aún me faltan unos cuantos por delante. Sé que debí venir antes pero ni modo, aquí me quedaré hasta inscribirme”, dijo Lisbeth Escalante, al ser abordada por el equipo reporteril de La Nación. Aclaró que: “Vine antier y ayer, pero cerraron a las tres y media, nunca hubo flexibilidad para quienes trabajamos, por eso tengo que quedarme hoy hasta que me atiendan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Yo vivo en Zorca y no había otro centro más cercano. Los otros que habían habilitado estaban cerrados y obligatoriamente tuve que venirme al CNE principal”, manifestó Génesis Roa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Omar Guillén, quien permanecía en una cola menos extensa para actualizar datos, expresó: “Dejé para venir a última hora porque para mí es más emocionante, uno se reencuentra con amigos. Sabía que habría cola, he visto que le han dado prioridad a las mujeres embarazadas y a los abuelitos, pero sí están atendiendo a la gente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A mí me tocó por falta de tiempo venir hoy, tengo mucho trabajo, tengo como una hora aquí, pero tengo todo el día para esta diligencia, lo importante es que pueda hacer mi cambio de residencia”, comentó Gabriel Sayago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debido que el proceso de inscripción y actualización de datos en el Registro Electoral concluyó este miércoles, se espera que las autoridades del CNE den a conocer en los próximos días la cantidad de población apta para votar hasta este corte. La rectora del CNE ratificó recientemente que “las personas que tramiten inscripción o cambios de residencia posterior a este 8 de julio, no serán incluidas en el padrón de votantes que se utilizará en las elecciones del  6 de diciembre”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>