<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>López on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/l%C3%B3pez/</link>
    <description>Recent content in López on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/l%C3%B3pez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Tintori agradece a líderes españoles su ayuda para Venezuela en paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-agradece-a-lideres-espanoles-su-ayuda-para-venezuela-en-paz/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-agradece-a-lideres-espanoles-su-ayuda-para-venezuela-en-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Madrid (EFE).- La esposa del opositor venezolano Leopoldo López, Lilian Tintori agradeció a los líderes políticos españoles su ayuda para que su país pueda avanzar en paz, bienestar y progreso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori dio ese mensaje en un video emitido este viernes en la apertura de una conferencia política del gobernante Partido Popular (PP, centroderecha), que durante dos días debate las propuestas para las próximas elecciones legislativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su mensaje Tintori agradeció al actual jefe del Ejecutivo, Mariano Rajoy, por haber sido el primer presidente de Gobierno que ha escuchado a personas como ella y como la mujer del alcalde metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma, también encarcelado por el Gobierno de Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López también quiso reconocer la actitud de los expresidentes José María Aznar (PP) y Felipe González (socialista) y se mostró convencida de que “con fe y la ayuda de todos” se va a lograr una Venezuela en paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori lamentó la injusticia que están sufriendo los opositores venezolanos por parte de un régimen “antidemocrático e ineficiente” y abogó por la libertad de los que considera presos políticos en Venezuela.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintori espera que ONU certifique  “mentira” de Gobierno sobre DDHH</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-espera-que-onu-certifique-mentira-de-gobierno-sobre-ddhh/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tintori-espera-que-onu-certifique-mentira-de-gobierno-sobre-ddhh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- La esposa del detenido opositor venezolano Leopoldo López, Lilian Tintori, dijo que espera que el Comité de Derechos Humanos de la ONU certifique “la descarada mentira” del Gobierno del presidente Nicolás Maduro sobre que respeta esos derechos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos esperando un documento (…) que diga que el Gobierno venezolano miente y que no puede ser parte de la ONU si no respeta los derechos fundamentales”, porque “todos los días viola el derecho a la vida, a la alimentación, a medicinas y a juicios justos”, declaró Tintori a los periodistas durante una visita a la oficina de la ONU en Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cónyuge del líder del partido opositor Voluntad Popular indicó que la semana pasada pidió en el Comité de Derechos Humanos de la ONU en Ginebra la liberación de López y de los otros 74 “presos políticos” que, a su juicio, hay en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori aseguró que en Ginebra fueron “desmanteladas las descaradas mentiras” presentadas por la delegación oficial de Venezuela, encabezada por la fiscal general, Luisa Ortega, pero agregó que ahora resta que eso sea reseñado en un informe oficial de la ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ortega dijo en Ginebra que el derecho a la manifestación y reunión están garantizados por la Constitución y son respetados por el Gobierno, aunque señaló que no se trata de un derecho absoluto porque debe ejercerse de forma pacífica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quedaron desmontadas todas las mentiras del Gobierno. En Ginebra quedó muy claro que el Gobierno venezolano, en voz de la fiscal general, Luisa Ortega, miente y quedó desmontada toda su mentira descarada”, insistió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tintori puso como ejemplo que han sido investigados, supuestamente, solo 7 de los 43 asesinatos que dejaron las protestas antigubernamentales del primer semestre de 2014, que comenzaron el 12 de febrero de ese año tras una manifestación convocada por su marido, quien se entregó a la policía seis días después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;López, juzgado por ello en la actualidad, niega que haya propiciado entonces y ahora una lucha violenta contra el Gobierno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Leopoldo López está aislado en solitario, lo están torturando psicológicamente de manera muy fuerte. Desde que yo regresé de la ONU el ataque ha sido peor no solo contra Leopoldo sino hacia mí y mis niños”, aseguró Tintori y afirmó que su marido es el único preso de un edificio de cuatro pisos que forma parte de la cárcel militar de Ramo Verde, próxima a Caracas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuatro veces la ONU ha pedido la libertad plena de Leopoldo y de todos los 75 presos políticos injustamente presos y el Gobierno venezolano no acata la decisión”, añadió en alusión a lo que los poderes Ejecutivo y Judicial coinciden en que solo han sido “recomendaciones” del organismo multilateral en ese sentido.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falleció el doctor Juan López</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-doctor-juan-lopez/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-doctor-juan-lopez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Luego de dedicar una valiosa parte de su vida a devolverle la salud a los niños del Táchira falleció el doctor Juan López, gastroenterólogo infantil quien hoy deja un profundo vacío en la práctica de la medicina. Hace más de veinte años llegó al estado, tierra que lo cautivó y donde se empeñó en entregar lo mejor de sus conocimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nació en el estado Zulia, calor que cambió por la brisa de las montañas andinas, lugar donde ayer dio su último respiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hubo inquietud ni preocupación que el galeno no escuchara por parte de los padres, entendiendo que cualquier detalle podía manejar el cuadro clínico, cualidad que siempre fue admirada por todos los que compartían el sagrado deber de escuchar e interpretar el llanto particular de los niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La medicina del Táchira ve partir a uno de los primeros especialistas que llegó a la región y se dio por entero a ejercer la medicina. Con mucha paciencia se dedicó a los infantes, hoy muchos lo recordarán con amor y seguramente más de una lágrima brotará de sus ojos al saber que se marchó el doctor, el amigo, el confidente, incluso el padre que los escuchó, entendiendo que comenzaba la etapa de la adolescencia de sus pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hará falta su buen trato, alegría, no obstante quedarán sus enseñanzas ofrecidas a sus alumnos, colegas, padres y niños. Ayer muchos exclamaron asombrados: ¡Se fue el doctor López! No lo podían creer, pues aún tenía mucho qué dar como profesional, padre y esposo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La noticia de que sus días estaban casi contados la asumió con serenidad, a pesar de entender que el corto camino que faltaba por recorrer sería cada día más difícil. Fue un mandato divino que se debe aceptar. Hoy está tranquilo al lado de Dios. Desde el cielo seguirá guiando los pasos de los pequeños que aún lo necesitan y de todos aquellos a quienes en una etapa de sus vidas, por circunstancias adversas, les devolvió su sonrisa. (NP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>