<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Casanova on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/casanova/</link>
    <description>Recent content in Casanova on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/casanova/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“No respetar resultados de las primarias puede generar abstención en San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-respetar-resultados-de-las-primarias-puede-generar-abstencion-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Casanova Leal. (Foto/Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente político opositor Carlos Casanova Leal, en San Cristóbal se deben respetar las primarias, pues “el no hacerlo puede generar abstención; sacar cuentas desde la arrogancia no es bueno, el elector de San Cristóbal es exigente a la hora de votar. Recuerdo el caso de la Gobernación, a los electores no le gustaba el candidato y simplemente no votaron, aun cuando la unidad pedía los votos para que no llegara el oficialista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el análisis de Casanova Leal, pide respetar los resultados de las primarias, en el sentido de que si la persona electa (Ceballos) no puede postularse por estar inhabilitada, le corresponde el puesto a quien quedó de segundo, que fue él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Táchira y particularmente San Cristóbal tienen que galvanizarse, una sólida votación, no solo para ganar sino para estructurar una unidad superior, que implique no solo a la oposición MUD, sino que incluya a los que no están dentro de esta estructura. El proceso de primarias  es la unidad, es el mecanismo que selló el ciudadano con su voto. Con la participación de 30 mil electores comenzaremos sumando al resto de la sociedad, a la oposición en sus distintas estructuras, darles la mano a los que acompañaron el proceso y ahora no lo hacen. La crisis nos obliga a buscar esa unidad superior para que la crisis de sociedad y de gobernabilidad la podamos enfrentar con liderazgos sólidos y con la unidad de todos los sectores sociales y partidistas”.
Para Casanova, el mejor argumento a la oposición que no está en la MUD es precisamente que la primaria es la decisión ciudadana, que ellos también deben acatar por provenir de la base social de forma directa. “Nadie podrá ir en contra de la decisión popular expresada en la primaria y es un motivo que sirve para sumar a otros que hoy no están”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Tengo la satisfacción de ser un constructor de unidad y me aboco a sumar a los que no están, que son precisamente los que sumamos con la experiencia de ser portadores del estandarte unitario que entrega el ciudadano con su participación en la primaria -dice el dirigente opositor-. La votación de la MUD expresada en más de 6 mil votos, la de Ceballos en 13 mil y el aporte independiente en más de 6 mil, indican lo variado de los participantes y de cómo electores provenientes de la pluralidad político-partidista se funden con el elector independiente. Tenemos y debemos construir la hoja de ruta de trabajo parlamentario, de acuerdo con la participación origen de nuestra candidatura, para que sea producto de la participación partidista y gremial. No albergo molestia por los que salen equivocadamente a descalificarme, les tiendo la mano para sumar. Tengo la convicción de que al final se respetará la expresión popular que participó en la primaria.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>