<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comisión on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/comisi%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Comisión on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:22 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/comisi%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comisión de Servicios Públicos adelanta sanciones y  penalizaciones de la Ordenanza de Desechos Sólidos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comision-de-servicios-publicos-adelanta-sanciones-y-penalizaciones-de-la-ordenanza-de-desechos-solidos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/comision-de-servicios-publicos-adelanta-sanciones-y-penalizaciones-de-la-ordenanza-de-desechos-solidos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Reunión de la Comisión de Descentralización, Servicios Públicos, Concesiones y Medio Ambiente, que preside el concejal Gerardo Rincón&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la mesa de trabajo de la Comisión de Descentralización, Servicios Públicos, Concesiones y Medio Ambiente, que preside el concejal Gerardo Rincón, sobre la discusión del proyecto de Ordenanza sobre Gestión Integral de Residuos y Desechos Sólidos del municipio San Cristóbal, se adelantó lo relacionado a las sanciones y penalizaciones, tanto a las empresas privadas como públicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta importante reunión asistieron representantes del Ministerio de Ecosocialismo y Agua, representantes de supermercados e hipermercados, así como de mercados municipales y metropolitanos, quienes expusieron sus experiencias y aportes en cuanto al manejo que vienen haciendo a los desechos sólidos en cada una de las empresas, las cuales serán plasmadas en este instrumento jurídico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ingeniero Humberto Lacruz, representante del Ministerio de Ecosocialismo y Agua, expuso que el tema de la basura es grave y todos tenemos que comprometernos con esto; “por ello, desde el año 2002 comenzaron un trabajo técnico relacionado con el manejo de los desechos sólidos en las 29 alcaldías del estado Táchira. Las mancomunidades son una estrategia, y en el Estado existen cinco grandes mancomunidades, la más importante es Mandesta, que agrupa al 70 % de los desechos de los doce municipios que la conforman”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, “trabajamos actualmente en el proyecto de saneamiento y preclausura del vertedero de San Josecito, en el municipio Torbes; esto no significa que haya otro sitio para cerrar San Josecito, sino que hay que buscar alternativas para sanear el ambiente”. Propuso que esta ordenanza en cuestión debe contener un artículo donde se trate lo relacionado a los desechos orgánicos-biológicos, tanto de los mataderos como de las clínicas de la ciudad, los cuales van directamente al vertedero sin el respectivo tratamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el concejal Gerardo Rincón manifestó que las sanciones y penalizaciones y la reincidencia de las infracciones sobre el manejo de los desechos sólidos están bastante avanzadas y tipificadas en esta ordenanza, por lo que es importante que estas empresas y demás organismos mejoren lo que es la clasificación de los desechos sólidos y la recolección de estos desechos, antes de ser transportados al vertedero de San Josecito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Es importante que todos estas grandes empresas adecúen la recolección de desechos para evitar las sanciones, en vista de que nos va a permitir que la ciudad de San Cristóbal esté más limpia y va a contribuir a que ese proceso de recolección de los desechos sólidos brinde calidad de vida a todos los sancristobalenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El edil Rincón expuso -como ejemplo- el caso del supermercado El Garzón, donde clasifican los aceites, el plástico, el cartón, asesorados por ingenieros ambientalistas de la Unet; proceso que debe ser tomado en cuenta por el resto de supermercados e hipermercados de la ciudad, para mejorar la calidad de vida y mejorar el relleno sanitario de San Josecito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, agregó el edil, “en los meses de agosto y septiembre continuaremos con el cronograma de actividades de participación ciudadana del proyecto de Ordenanza sobre Gestión Integral de Desechos y Residuos Sólidos del municipio San Cristóbal, tanto con organismos públicos y privados como las comunidades de las parroquias del municipio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, dijo que la propuesta del Ministerio de Ecosocialismo y Aguas va a repercutir mucho sobre el saneamiento de San Josecito, la cual puede tomar como referencia las campañas educativas que adelanta la comisión de Servicios Públicos sobre la clasificación de los desechos sólidos, y otra muy importante, como es la de cancelar, no solamente la recolección, sino la disposición final de los desechos sólidos, de lo cual nos hace hincapié el Ministerio de Ecosocialismo y Aguas, ya que no hay recursos suficientes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AT&amp;T compra DirecTV convirtiéndose en la proveedora de TV más grande del mundo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/att-compra-directv-convirtiendose-en-la-proveedora-de-tv-mas-grande-del-mundo/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 19:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/att-compra-directv-convirtiendose-en-la-proveedora-de-tv-mas-grande-del-mundo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Comisión Federal de Comunicaciones de Estados Unidos (FCC) aprobó la adquisición de DirecTV por parte de AT&amp;amp;T, en una operación de 49.000 millones de dólares. La fusión convertirá a AT&amp;amp;T en la mayor empresa proveedora de TV paga de los EEUU y del mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La idea detrás de combinar DIRECTV y AT&amp;amp;T es ofrecerle a los clientes más opciones de entretenimiento en video de calidad, integrado con un servicio de Internet móvil y de banda ancha”, comentó Randall Stephenson, Presidente de la Junta Directiva y Ejecutivo Principal de AT&amp;amp;T.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ahora podremos satisfacer las futuras preferencias de entretenimiento de los clientes, ya sea que quieran un servicio de televisión tradicional con programación de primer nivel, su contenido favorito en un equipo móvil o video por Internet en cualquier pantalla”, agregó Stephenson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AT&amp;amp;T proporcionará servicio de TV a más de 26 millones de clientes en los EE. UU. y más de 191 millones de clientes en Latinoamérica, incluidos México y el Caribe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para la aprobación del acuerdo, la FCC impuso una serie de condiciones que tienen como objetivo aumentar la competencia en el mercado de banda ancha para 12,5 millones de clientes que tendrán acceso a una conexión de fibra competitiva de AT&amp;amp;T.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además deberá desplegar el tendido de fibra óptica triplicando el número de áreas metropolitanas que el operador anunció que planea servir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente se exige que AT&amp;amp;T deberá evitar la discriminación contra la competencia de videos en línea (Netflix, Hulu, etc. , y no podrá poner un tope en la velocidad de datos que las compañías utilicen en sus conexiones de banda ancha fija.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>