<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comunal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/comunal/</link>
    <description>Recent content in Comunal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/comunal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Electo Consejo Comunal de Altos de Paramillo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/electo-consejo-comunal-de-altos-de-paramillo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/electo-consejo-comunal-de-altos-de-paramillo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fueron electos 61 miembros de esta instancia de participación vecinal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez electo, el Consejo Comunal de la Urbanización Altos de Paramillo, del municipio Cárdenas, inicia su gestión con la presentación de proyectos  para arreglo del tanque de agua, mejoramiento  del alumbrado público y un sistema de vigilancia para la seguridad de los habitantes, aunado a lo que será la dotación de insumos para el ambulatorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Coromoto Vásquez, Emmanuel Chacón, Rafael Monzón, María José Monzón,  Darcky de Jesús y Miguel Alviárez, miembros de la Comisión Electoral, subrayaron que con toda normalidad se desarrolló este proceso ciudadano que permite a los vecinos  asumir el ejercicio real del poder popular, canalizando decisiones adoptadas por la comunidad,  responsabilidad que recayó sobre 61 personas que integran esta instancia de participación, articulación e integración, que les permitirá ejercer la gestión de las políticas públicas y proyectos orientados a responder a las necesidades y aspiraciones de este estratégico espacio del municipio Cárdenas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijeron que los proyectos cuentan con el aval de los comités de Agua, Energía y Gas, así como con el apoyo de la Policía Municipal y Protección Civil, a través del Comité de Seguridad y Defensa Integral, aunado al Comité de  Recreación y Deporte, con el apoyo de la Alcaldía de Cárdenas, para la instalación de equipos de biosalud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayaron los líderes vecinales que desde octubre del 2014 se inició la promoción de este consejo comunal&lt;i&gt; &lt;/i&gt;y, luego de múltiples adversidades, se consolidó el Censo Comunitario, que arrojó una población votante superior a 1.068 personas, lográndose posteriormente las convocatorias a una asamblea de ciudadanos y ciudadanas en presencia de una funcionaria de Fundacomunal, lo que orientó la elección de la Comisión Electoral, lográndose la convocatoria al proceso electoral, en el que las vecinas Teolinda Contreras y Maritza Ayala jugaron un rol determinante de motivación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apoyados en  las directrices de Fundacomunal y en lo establecido en la Ley para Consejos Comunales, se preparó un Taller sobre Consejos Comunales, dictado a los candidatos, el cual fue preparado por la doctora Coromoto Vásquez; luego se estableció fecha de los comicios, el 12 de julio, previa orientación del CNE municipal, representado por Carlos Guaidía, logrando una buena concurrencia  al proceso electoral  realizado en el Liceo Libertador, de 456 personas, lo que representó un 42,69 por ciento del universo electoral, iniciándose a las 7 p.m. el conteo manual de votos en presencia de vecinos y candidatos, hasta las 3 de la madrugada del día 13 de julio. Los vecinos electos fueron juramentados el 15 en la Casa Parroquial Jesús de Nazareno, donde recibieron sus respectivas credenciales. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>