<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 14:24:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Copei interesado en solventar diferencias con la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-interesado-en-solventar-diferencias-con-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 14:24:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-interesado-en-solventar-diferencias-con-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente del partido, designado por el TSJ, pidió &#34;responsabilidad y sensatez&#34; a la MUD y expresó su interés por solventar las diferencias luego de que se cumpla la postulación de la Mesa con la tarjeta única. Rechazó los señalamientos de que son &#34;caballos de Troya&#34; y señaló que buscan luchar contra &#34;la rapiña y el paracaidismo&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de Copei, designado por el TSJ, Pedro Urrieta, recalcó que no harán uso del derecho a postular con la tarjeta de la organización a los candidatos a diputados a la Asamblea Nacional que la MUD acordó, por unanimidad, excluir de su alianza perfecta, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta, en rueda de prensa, indicó estar acompañado por directivos de las seccionales de Barinas, Yaracuy, Nueva Esparta y Zulia, e hizo un llamado a la MUD porque &#34;existe tiempo suficiente para zanjar las diferencias&#34; con la alianza. Insistió en que los cambios que ellos propusieron sobre siete nombres de 27, ya presentados por el Copei de Roberto Enríquez –suspendido de la dirección por la sentencia de la Sala Constitucional– se consultó con el verdadero liderazgo regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reiteró que es responsabilidad de la directiva surgida por decisión del TSJ respaldar la tarjeta única de la MUD y pidió que este fin de semana, una vez cumplido el trámite de postulaciones que cierra el viernes 7, sentarse a reconsiderar los casos &#34;de manera reposada&#34;. Urrieta aspira a que haya posibilidad de llegar a acuerdos en el período de modificaciones, porque dijo que las que tienen &#34;son puntuales&#34;, sin embargo, más adelante afirmó &#34;no vamos a negociaciones&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El período para modificaciones en las listas ante el CNE vence en septiembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD, por decisión unánime, acordó suspender a Copei como miembro de la alianza así como dejar fuera a cualquier aspirante a la AN presentado por cualquiera de las corrientes en disputa judicial. Dijeron que si no se acogían los cambios presentados por la directiva de Urrieta, la MUD incurriría en desacato al TSJ, y si los acogían entonces se expondría a una demanda judicial de alguno de los aspirantes desplazados que reclamaría el cumplimiento del acuerdo original, previo a la sentencia de la Sala Constitucional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta, consultado sobre el dilema que llevó a la MUD a tomar la drástica decisión, admitió que no podía garantizar que alguno de los afectados por ser excluido de las postulaciones no intentara una demanda judicial contra la MUD, pero añadió que lo que podía asegurar &#34;es que no van a tener éxito&#34;. Insistió en que &#34;la autoridad la tenemos nosotros&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También Urrieta fue insistente en explicar que el ánimo del sector que encabeza no fue nunca el de retrasar el proceso de postulaciones de la MUD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se le preguntó sobre declaraciones ofrecidas por voceros de la MUD, como el secretario ejecutivo, Jesús Torrealba, y el secretario general de Primero Justicia, Tomás Guanipa, quienes hablaron de evitar que &#34;caballos de Troya&#34; o infiltrados del Gobierno entraran en las planchas de la Unidad Democrática. Urrieta dijo que ellos lo que buscaban evitar era que &#34;la rapiña y el paracaidismo se apropie de la MUD&#34;. Dijo que era &#34;importantísimo&#34; que la MUD cumpliera con el trámite de postular para &#34;después del sábado empezar en firme con las conversaciones&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Rechazamos que el cenáculo, la voracidad y la falta de sentido común se imponga&#34;, dijo Pedro Urrieta y reclamó a la MUD &#34;actuar con responsabilidad&#34;. &#34;No estamos en ánimo de desavenencias o enfrentamientos&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los cambios que dijo harían en las postulaciones original está la de Antonio Ecarri Angola para el Circuito 2 del Distrito Capital, donde Roberto Enríquez había presentado su nombre también.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torrealba: discutimos el caso Copei y tomamos la &#34;dura&#34; decisión de sacarlos de la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/torrealba-discutimos-el-caso-copei-y-tomamos-la-dura-decision-de-sacarlos-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:19:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/torrealba-discutimos-el-caso-copei-y-tomamos-la-dura-decision-de-sacarlos-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;El Secretario de la Mesa de la Unidad, Jesús Torrealba, aseguró que la coalición opositora no permitirá que el conflicto interno de Copei, afecte las candidaturas para el 6 de diciembre, informa Unión Radio.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;ContenidoverNota&#34; id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En entrevista para el programa de César Miguel Rondón en el Circuito Éxitos, Torrealba ratificó la decisión de expulsar a la tolda verde. “Estuvimos hasta horas de la madrugada hoy discutiendo el caso Copei y tomamos la dura decisión, sacarlos de la MUD”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Evitamos que se utilice a Copei como puerta para meterse en la unidad, si aceptamos las candidaturas designadas por la directiva de la Roberto Enríquez nos pueden declarar en desacato y tampoco podemos aceptar las candidaturas que postule la directiva que designó un órgano del gobierno(TSJ)&amp;ldquo;, explicó sobre la decisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó que no pueden permitir focos de conflictos porque “Ya no se puede hablar de caballos de Troya; sino de cochinos de Troya. No aceptaremos nuevos saltatalanqueras como Ricardo Sánchez”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MUD calificó de cobardes nuevas inhabilitaciones&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática Jesús “Chuo” Torrealba, calificó como un “acto inaudito de cobardía” las tres nuevas inhabilitaciones anunciadas en las últimas 24 horas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre el caso de los detenidos Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado, Torrealba expresó que con la sanción se le bloqueó la posibilidad de liberarlos, mientras que sobre la inhabilitación de Abelardo Díaz, dijo que “era cabeza de lista de nosotros en el estado Táchira, no tenía ningún tipo de averiguación abierta, y le salió el código de inhabilitación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abelardo Díaz desconoce causas y tiempo de la inhabilitación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/abelardo-diaz-desconoce-causas-y-tiempo-de-la-inhabilitacion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 11:02:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/abelardo-diaz-desconoce-causas-y-tiempo-de-la-inhabilitacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional de la MUD por el estado Táchira aparece como &amp;ldquo;inhabilitado para ejercer funciones públicas&amp;rdquo; en el Registro Electoral, disponible en la página web del CNE. Sin embargo, no ha recibido notificación alguna.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional de la MUD por el estado Táchira, Jesús Abelardo Díaz, aparece como &amp;ldquo;inhabilitado para ejercer funciones públicas&amp;rdquo; en el Registro Electoral, disponible en la página web del CNE, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Díaz aseguró que desconoce las causas y el tiempo de la inhabilitación. &amp;ldquo;Aunque había corrido un rumor en la últimas horas, como indiqué públicamente, yo no tengo en contra ninguna sentencia de carácter administrativo o penal&amp;rdquo;, declaró la noche del martes a Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, señaló que detrás de esa acción &amp;ldquo;está la mano del gobernador del estado Táchira&amp;rdquo;, pues según dijo &amp;ldquo;él conoce las encuestas y sabe que en el camino a la gobernación el nombre de Abelardo Díaz se encuentra muy bien posicionado&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El parlamentario indicó que este miércoles asistirá al Tribunal Supremo de Justicia (TSJ) para introducir un recurso de amparo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un medio impreso nacional publicó el domingo que la Contraloría General de la República (CGR) anunciaría &amp;ldquo;en las próximas horas&amp;rdquo; la decisión de inhabilitar al diputado de la Mesa de la Unidad Democrática y Díaz lo desminitó el lunes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuits|Vielma Mora denunció nuevas &#34;acciones violentas&#34; de la oposición en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitsvielma-mora-denuncio-nuevas-acciones-violentas-de-la-oposicion-en-tachira/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 10:59:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitsvielma-mora-denuncio-nuevas-acciones-violentas-de-la-oposicion-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Planes para generar &amp;ldquo;caos y zozobra&amp;rdquo; denuncia el gobernador del Táchira, José Gregorio Vielma Mora a través de la red social Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario regional tuiteó que tiene información que devela los planes que presuntamente diputados opositores de la entidad pretenden ejecutar; al tiempo que hizo un llamado de alerta a toda la población.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;(1-6) ¡Alerta PUEBLO! Tenemos información que devela las acciones que planean diputados opositores del &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Tachira?src=hash&#34;&gt;#Tachira&lt;/a&gt; para generar CAOS y Zozobra&lt;/p&gt;
— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628944333551607808&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
Vielma Mora asegura que &amp;ldquo;quieren sembrar terror en la ULA y en la Unet&amp;rdquo; y que el concejal por San Cristóbal, Eduardo Delgado, y el diputado regional Juan Carlos Palencia se habrían reunido el lunes por la tarde para tener una videoconferencia con el también concejal capitalino José Vicente García.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Publicó el gobernador que el plan sería enviar a Palencia desde Cúcuta &amp;ldquo;con un tal concejal “Chozomo” dólares para pagar a los que cumplirán la agenda violenta&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la serie de tuits publicados en su cuenta personal, el jefe del ejecutivo regional acusó a Gaby Arellano, candidata opositora a la Asamblea Nacional, de llegar a un acuerdo con Televen para que este medio televisivo cubra las &amp;ldquo;acciones violentas&amp;rdquo;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vielma Mora hizo un llamado a la paz y pidió a toda la comunidad mantenerse en alerta por estos presuntos planes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
(2-6)Quieren sembrar terror en la ULA y UNET.Tras estos planes están los diputados Eduardo Delgado y Juan Carlos Palencia &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TrabajarYGanarPaz?src=hash&#34;&gt;#TrabajarYGanarPaz&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628944756865921024&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;(3-6) Se reunieron el lunes por la tarde en un vehículo negro. Tenían video conferencia con el concejal J.Vicente García &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/TrabajarYGanarPaz?src=hash&#34;&gt;#TrabajarYGanarPaz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628944852600930304&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
(4-6) Planifican enviar a Palencia, desde Cúcuta, con un tal concejal “Chozomo” dólares para pagar a los que cumplirán la agenda violenta
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628945148672614400&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;(5-6) También me informan que Gaby Arellano, hizo un cuadre con el pdte de TELEVEN, para que por ese medio se cubran las acciones VIOLENTAS&lt;/p&gt;
— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628945240762650625&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
(6-6) REITERO el llamado a la PAZ. TODOS debemos estar ALERTA ante los violentos de siempre que no quieren NADA bueno para el &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/Tachira?src=hash&#34;&gt;#Tachira&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— José G. Vielma Mora (@VielmaEsTachira) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VielmaEsTachira/status/628945341816156160&#34;&gt;agosto 5, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Trabajaremos de frente con la gente y por una gestión óptima y transparente”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/trabajaremos-de-frente-con-la-gente-y-por-una-gestion-optima-y-transparente/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/trabajaremos-de-frente-con-la-gente-y-por-una-gestion-optima-y-transparente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En estos momentos de sabotaje económico, queremos darle el mayor respaldo a nuestro presidente Nicolás Maduro, el PPT se compromete a trabajar en la calle, con la gente, de frente, dando la cara con decencia y transparencia, para avanzar por la senda del progreso que requiere nuestra Patria, con nuestro aporte desde el Parlamento Nacional”, afirmó Juan Carlos Guevara, designado  como tercero en la lista de candidatos de la revolución.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- El PPT saluda el acuerdo inclusivo que propuso el presidente Nicolás Maduro  y que recoge el sentimiento en su gran mayoría del movimiento revolucionario a nivel nacional. Se ha logrado la unidad revolucionaria en esta propuesta hacia la Asamblea Nacional, y en tal sentido la respetamos y trabajaremos con las demás organizaciones para garantizar nuestra presencia mayoritaria en el parlamento, a fin de  darle sustento político y social al proceso en el país--- manifestó Guevara.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Apunta de inhabilitaciones, Vielma Mora  quiere ser reelecto candidato a la Gobernación”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/apunta-de-inhabilitaciones-vielma-mora-quiere-ser-reelecto-candidato-a-la-gobernacion/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/apunta-de-inhabilitaciones-vielma-mora-quiere-ser-reelecto-candidato-a-la-gobernacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dirigente de la oposición, Danny Ramírez, acusó al gobernador del Táchira, José Vielma Mora, de “incentivar las inhabilitaciones políticas a líderes democráticos del estado para que no hayan candidatos a la gobernación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisó que: “Las recientes inhabilitaciones contra Virginia Vivas, César Pérez Vivas y ahora la de Abelardo Díaz, demuestran su desespero por no perder la Gobernación del Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---Es tan grande el desespero de Vielma Mora por reelegirse en la Gobernación que está dedicado, tiempo completo, a impulsar y lograr una serie de inhabilitaciones contra cualquier dirigente político que salga a la palestra y pueda ser un eventual contrincante, para su aspiración de seguir en el Palacio de los Leones, sometiendo y humillando al pueblo tachirense--- aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Llegó al Táchira creyendo que era una de sus fincas, en la cual podía pisotear a nuestro pueblo, sin encarar la factura política por su nefasto, irresponsable e inescrupuloso gobierno de mentiras y falsedades. En todas las encuestas, aparece como el peor gobernante que ha tenido nuestro estado”, señaló.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sostuvo Ramírez que: “En el Táchira se han formado en las mejores universidades, con perfil de gerentes y vocación de servicio, que están a la orden de la democracia; que nunca han administrado un centavo del tesoro público, por lo que no tendrá ninguna excusa, ni manera posible para hacer sus montajes inescrupulosos, que le permitan producir más inhabilitaciones”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El estado tiene años de atraso, ha sido sometido a persecución, humillación y vejámenes contra nuestro pueblo, sin contar las múltiples denuncias de corrupción, malos manejos, uso y abuso del poder para enriquecer a un grupo de enchufados que giran en torno al Gobierno nacional y regional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Por eso, Vielma Mora saldrá de la gobernación en las próximas elecciones. Tenemos “gallos” de primera para vencerlo por paliza. Vamos a reconstruir nuestro estado Táchira con los mejores talentos con que cuenta la democracia y un nuevo amanecer de progreso, paz, respeto a la dignidad humana y calidad de vida llegará para nuestro pueblo--- aseguró.
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Constituye un atropello contra los chavistas candidaturas de Karla Jiménez y Cilia Flores”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/constituye-un-atropello-contra-los-chavistas-candidaturas-de-karla-jimenez-y-cilia-flores/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/constituye-un-atropello-contra-los-chavistas-candidaturas-de-karla-jimenez-y-cilia-flores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como una “burla y un engaño más del gobernador Vielma Mora” calificó la dirigentes socialcristiana Virginia Vivas la “designación a dedo de Karla Jiménez, pues palanqueó a su esposa y la impuso de primera en la lista, pasando por encima de dirigentes y mujeres del Psuv que han venido trabajando desde hace mucho tiempo para optar a un cargo de estos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sostuvo Vivas que: “No nos causa sorpresa, pero es evidente que genera molestia en las bases del Psuv, porque le mintieron a esos militantes cuando les dijeron que participarían en paridad de género. Me pregunto: ¿por qué la primera dama no se contó?, ¿por qué no dejaron contar a ninguna otra mujer  en lugar de reservarle el puesto preferencial a la esposa del gobernador, sabiendo que ella es  una de las mujeres que más rechazo causa entre los suyos y debería estar dedicada además a su rol como tal?”, cuestionó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Invito al pueblo del Táchira a castigar no solamente el atropello que se le ha hecho a los dirigentes del Psuv con la imposición a dedo de las candidaturas de Jiménez y Flores, sino al propio gobierno regional, ya que de manera arbitraria e irrespetuosa coloca a una mujer a dedo, que no representa el sentimiento de la mujer tachirense, ni el sentimiento de las mujeres luchadoras del Psuv, que han trabajado duro para ocupar cargos del poder popular y se les ha prohibido esa posibilidad injustamente---
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró Vivas que: “La paridad de género fue un invento para proteger a las esposas de algunos que sabían no podían, si no fuese a dedo, tratar de ocupar un cargo en la AN, porque esa candidatura nos ofrece, además, la posibilidad de que, producto del rechazo entre el pueblo chavista, en la unidad pudiésemos obtener el séptimo diputado de la lista”, aseveró. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Karla no hizo ‘lobby’ para ser candidata a la Asamblea, fue gratamente sorprendida”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/karla-no-hizo-lobby-para-ser-candidata-a-la-asamblea-fue-gratamente-sorprendida/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/karla-no-hizo-lobby-para-ser-candidata-a-la-asamblea-fue-gratamente-sorprendida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Karla Jiménez fue quien obtuvo la más alta evaluación en todo el estado Táchira para ser primera en la lista de candidatos del Psuv a la Asamblea Nacional, en los comicios del venidero 6 de diciembre (…) Ni Karla, ni nosotros hicimos lobby o espera ante nadie para que la nombrara candidata primera en lista, tampoco pagamos por su inscripción, ella también fue gratamente sorprendida, porque es una gran responsabilidad poder dirigir, legislar, ejecutar, buscar recursos para el Táchira en el Parlamento”, expresó el mandatario regional José Vielma Mora, luego de su programa radial, este martes, al mediodía, desde el  salón de sorteos de la Lotería del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de hacer entrega de 2.5 millones de bolívares en ayudas a 12 personas, a propósito de los 24 años del Kino Táchira, al concluir su alocución, en abordaje con los periodistas, el gobernador  precisó que:  “Nuestro partido no está comprometido con dinero, no hay que pagar, ni inscribirse, tampoco hacer lobby internacional  o preguntarle a una ONG, sino que el Gobierno hace encuestas semanales en el país, casi diarias, y en todas Karla Jiménez salió de primera en todo el estado Táchira, fruto de un gran trabajo sin mentira, sin falsedad, un trabajo de hormiga, revolucionario, y que gracias a Dios le hicieron merecedora de ser candidata”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró el mandatario tachirense que: “Hay una amalgama de planificación y el señor presidente de la República decidió quiénes son los candidatos y candidatas por lista en todos los estados, y en el Táchira nos dio la grata sorpresa y alegría de nombrar a la compañera Karla Jiménez”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Como los diputados que tenemos no hicieron bien su trabajo, tenemos un gran compromiso y estamos seguros que tendremos una buena legisladora, una mujer que se enfrascará en los problemas del Táchira para solucionarlos, al igual que los compañeros que le siguen”, expuso Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró que: “El segundo en lista era el diputado Jonathan Gregorio García, se evaluó su rol y no puede ocupar el cargo porque él es diputado principal del Consejo Legislativo Estadal y su suplente lastimosamente falleció  en un accidente de tránsito en el estado Miranda, y eso se nos escapó en las evaluaciones. Por lo tanto, el presidente nacional del partido ha decidido que el segundo en lista es el compañero y camarada Oscar Álvarez Nisperuza, ¿quién no lo quiere a él? Todo el mundo lo quiere y lo respeta por ser un hombre serio, comprometido y trabajador, que ha estado metido solventando todos los problemas”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Bienvenido Oscar a esta lucha solidaria y revolucionaria por el pueblo del Táchira, al compañero del PPT Juan Carlos Guevara, lo estamos esperando para hacer la alianza perfecta y trabajar solamente por la aspiración y el bien de los hombres y mujeres del Táchira, aquí no hay individualidades, es más, estamos claritos, los que estamos en cargos de Gobierno lo estamos por Hugo Chávez, porque él nació aquí y fundó un partido y una ideología a la cual seguimos, y la única ideología que hay es ser bolivariano, revolucionario y chavista hasta los tuétanos, y como Chávez era bueno, generoso, solidario, así somos todos nosotros--- manifestó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mandatario regional informó que la inscripción se efectuará el próximo viernes, 7 de agosto, en una concentración con todos los dirigentes del partido, sin desprestigiar a nadie, con la firme convicción de continuar trabajando por el Táchira”, precisó, al tiempo que adelantó que “a partir del sábado 8, tendremos 118 días de campaña dura en la calle con la revolución, planificación y organización,  por la paz, la vida y el bienestar del Táchira”, apuntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Cómo quedó la maqueta definitiva de candidatos principales y suplentes del oficialismo?
Luego de tanto hermetismo, despejadas las dudas y hechas algunas modificaciones, este martes se supo que  la maqueta  definitiva de candidatos principales y suplentes de la revolución a la Asamblea Nacional por el Táchira quedó estructurada así:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lista: Karla Jiménez de Vielma (Psuv)/ Oscar Álvarez (Psuv)/ Juan Carlos Guevara (PPT)/ Daniel Vega (Tupamaro).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Circuito 1 (frontera): Néstor Sayago/ Xiomara García (Psuv)
Circuito 2 (montaña baja): Carlos Romero/ Luis Fonseca (PCV)
Circuito 3 (montaña alta): José Ricardo Sanguino/ Macario Sandoval (Psuv)
Circuito 4 (sur): Julio García Zerpa/ Richard González (Psuv)
Circuito 5 (San Cristóbal): Gerardo Barrera/ Martha Ortiz (Psuv).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leidy Zafra
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Asumimos con alegría y compromiso la responsabilidad de servir al Táchira”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Asumimos con alegría y compromiso esta responsabilidad por la familia que tengo, un reto más que asumo con la certeza de la victoria, porque somos vencedores, por los que me llevaron hasta acá y siempre pendiente de lo que necesita la gente y de servirle, con el reflejo del trabajo con valores que desempeñamos como equipo del gobierno regional, desde la Fundación de la Familia, amante del deporte, la paz y la sana convivencia”, declaró Karla Jiménez de Vielma, candidata por lista del Psuv a la AN.
“El presidente Chávez cada vez que puso la mano en el hombro de alguien supo que lo estaba formando para algo en específico, siempre lo tuvo claro, y ayer entendimos que nuestra misión aquí es servir, generar cambios positivos para el progreso de todos los venezolanos, en especial los tachirenses”, aseveró.
---Creo que es necesario que se levante una voz, qué bueno que sea una voz femenina que garantice lo que el Táchira necesita.  Los parlamentarios somos la voz del pueblo y hace tiempo el pueblo del Táchira es silente, lamentablemente, los diputados de oposición que llegaron a la Asamblea lo hicieron a título personal, no han traído progreso, bienestar, dicha, ni recursos, nada positivo. Siempre hay una oportunidad para conocer la luz, tenías que haber estado en la oscuridad y estamos trabajando para que la luz siempre brille en el Táchira--- enfatizó Jiménez.
“El presidente Nicolás Maduro y la primera dama, Cilia Flores, nos dijeron que necesitábamos la victoria porque hay un pueblo que necesita ser escuchado, atendido y conducido por los revolucionarios, que somos los que hemos traído garantía de vida, progreso, salud, vivienda, educación, amor y unión familiar”, añadió.
“Nuestro trabajo irá en función de las comunidades”
Por su parte, Oscar Álvarez Nisperuza, segundo candidato en la lista, se mostró agradecido con Dios y la Virgen y el Psuv, el comandante Chávez, el presidente Nicolás Maduro y el gobernador, por el respaldo. “Qué más orgullo que acompañar a nuestra primera dama en este reto, una mujer bondadosa y con virtudes en función de seguir gestionando por el Táchira, pueblo que pide a gritos  un gran cambio de la AN, porque aquí tenemos personas partidistas e individualistas que no han pensado en los ciudadanos, en cambio nuestro trabajo será pensado en función de cada una de las comunidades del estado”, aseguró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Más de 232 millones de bolívares ha entregado la Lotería del Táchira&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En 31 meses de gestión la Lotería del Táchira ha entregado 232 millones 695 mil 396 bolívares, una “cifra histórica nunca antes entregada, para llevar vida, salud bienestar, y atender las necesidades básicas del pueblo venezolano”, aseguró Luis Aníbal Velázquez, presidente de la institución lotera.
Velázquez dio a conocer la cifra durante la emisión del programa televisivo “Vielma Mora Construye”, transmitido desde la sede de la institución y donde agradeció la confianza del pueblo en su juego líder, y el apoyo consecutivo al ente lotero en sus 89 años de labor social.
“Durante el mandato bolivariano hemos entregado más de 7 mil donativos en ayudas y contribuciones, para resolver básicamente afecciones de salud para nuestro pueblo, que ve ahora cristalizadas sus peticiones en tiempo récord”, precisó.
Recordó el vocero que: “El 24 aniversario del juego de las familias venezolanas, el Kino Táchira, representa un gran logro, gracias a la confianza de sus seguidores y de los trabajadores de la institución, que han sabido colocar en un gran sitial a este producto estrella”. Además, anunció que el antiguo salón de sorteos se llamará a partir de ahora el Salón de la Vida y de la Felicidad, “un recinto que reabre sus puertas para dar soluciones efectivas a las familias tachirenses”.
Entre los nuevos programas, destacó Velázquez los operativos “Casa a Casa y Caso a Caso” en los sectores más humildes de la entidad, donde se entregan ayudas económicas directamente a sus beneficiarios; y resaltó que durante su gestión ha logrado “optimizar los estándares de atención y de respuesta al pueblo tachirense y venezolano”, destacó.
Adelantó que para el lunes 10 de agosto, el gobernador José Vielma Mora hará una mega entrega de donativos en la cancha del barrio Lourdes -un espacio deportivo recuperado por la Lotería del Táchira con 2 millones 342 mil bolívares- por un monto de 30 millones de bolívares, equivalentes a las utilidades del Kino Táchira por un mes, “superando el récord de marzo pasado, cuando se otorgaron 10 millones de bolívares”, y detalló que la entrega se realizará para ponerla al servicio de los niños y jóvenes que habitan en este populoso sector del municipio San Cristóbal. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhabilitado el diputado Abelardo Díaz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/inhabilitado-el-diputado-abelardo-diaz/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/inhabilitado-el-diputado-abelardo-diaz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lo que era un rumor de hace semanas, pero sobre todo del día lunes,  lo confirmó anoche la página del CNE: el diputado Abelardo Díaz (Copei) fue inhabilitado y por ende no podrá postularse para un segundo período.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El parlamentario quien  fue propuesto para encabezar la lista de la MUD por el Táchira Abelardo Díaz apareció inhabilitado según la página oficial del CNE.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se indica que el ciudadano Jesús Abelardo Díaz Valera titular de la cédula de identidad Nro.  9237854 votante en la Unidad Educativa Santísimo Salvador de San Cristóbal está “inhabilitado para cumplir funciones públicas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como es normal en el CNE no se indica más nada ni el caso por el que fue inhabilitado pues esta es una decisión de la Contraloría General de la República.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace días se decía que sería inhabilitado y extraoficialmente se maneja que el caso está relacionado con decisiones tomadas cuando ocupó el cargo de presidente de Fundatáchira en el período del socrialcristiano César Pérez Vivas. El lunes a través de su cuenta en Twitter él negó dicha posibilidad ante el incremento de los rumores sobre una sanción en su contra
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anoche  para medios audiovisuales el parlamentario Díaz Varela confirmó la información y la atribuyó a una jugada política para sacarlo del juego y adelantó que hoy hablará del tema. Y sobre su candidatura adelantó que respaldará a quien la MUD escoja como su sucesor. También agregó que nunca fue notificado de su inhabilitación y responsabilizó al gobernador Vielma Mora por tal medida en su contra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El lunes a través de su cuenta en Twitter él negó dicha posibilidad ante el incremento de los rumores sobre una sanción en su contra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con Abelardo Díaz ya van tres opositores del Táchira inhabilitado el primero fue el exalcalde Daniel Ceballos, luego el exgobernador César Pérez Vivas y ahora el parlamentario Abelardo Diaz tampoco se conoció por cuanto tiempo es la sanción. (OLM)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eekhout: Las elecciones de diciembre serán las más complicadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/eekhout-las-elecciones-de-diciembre-seran-las-mas-complicadas/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/eekhout-las-elecciones-de-diciembre-seran-las-mas-complicadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La coordinadora del Gran Polo Patriótico, Blanca Eekhout, destacó que las elecciones parlamentarias serán las más complicadas para el oficialismo en 16 años, debido a la denominada “guerra económica” y las presuntas campañas internacionales que intentan desestabilizar al gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En esta fase se ha intensificado como nunca toda la acción de los grandes intereses trasnacionales en contra de la república”, destacó la diputada sobre los comicios electorales que se celebrarán el próximo 6 de diciembre, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La también integrante de la dirección nacional del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) explicó que luego de la violencia que se vivió en 2014, se intensificó “la campaña internacional de satanización contra Venezuela&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es una campaña tan grande e intensa que terminó en ese decreto infame de Barack Obama, en el marco de la guerra económica que ha pretendido quebrar la economía venezolana y poder de rodillas por hambre a nuestro pueblo”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eekhout acusó a la violencia paramilitar de ser uno de los factores determinantes en la delincuencia del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhabilitados por el CNE Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/inhabilitados-por-el-cne-raul-emilio-baduel-y-alexander-tirado/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/inhabilitados-por-el-cne-raul-emilio-baduel-y-alexander-tirado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Consejo Nacional Electoral inhabilitó a Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El abogado Omar Mora Tosta informó que el fin de semana, cuando se intentaba descargar la documentación para formalizar la inscripción de ambos para el circuito 1 del estado Aragua, la página del CNE emitió la nota “inhabilitados para ejercer cargo público”. Sin embargo, denuncia que el ente electoral no tiene competencia para tomar esta decisión, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hoy se ratifica la persecución y ensañamiento contra dos jóvenes, @ElGatoDeAragua y @RBaduel, esto es inaceptable e ilegal para Aragua. Seguiremos luchando y apelando tras este nuevo atropello, no permitiremos que el CNE tome atribuciones ilegales, ellos son INOCENTES”, escribió Mora Tosta en su cuenta de Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Con inhabilitación ilegal de @RBADUEL y @elgatodearagua se impide al pueblo de Aragua derecho a elegir sus diputados&#34;, agregó en su cuenta en la red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Freddy Guevara, de Voluntad Popular, denunció que el caso “es la aberración jurídica más grande y sin precedentes en el país” tomando en cuenta que sobre los dirigente opositores no pesa sentencia firme.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ricardo Sánchez y Capriles en medio de la polémica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ricardo-sanchez-y-capriles-en-medio-de-la-polemica/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ricardo-sanchez-y-capriles-en-medio-de-la-polemica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador del estado Miranda, Henrique Capriles, criticó este martes en una entrevista en Unión Radio, la adhesión de Ricardo Sánchez al Gran Polo Patriótico para ser candidato a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No acostumbro hablar de pillines. Todo ratón cuando ve el queso corre a buscarlo. No tengo ningún vínculo con él. Es un personaje oscuro. Yo lo que le digo a los jóvenes es que vean ahí un ejemplo de lo que no deben ser nunca”, ratificó el mandatario regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que el gobierno no logrará la victoria en el estado Miranda, por el que está postulado Sánchez: “Lo fregaron porque creo que va de quinto en una lista, en Miranda no sale ni empujado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Ricardo Sánchez respondió, a través de la red social Twitter,  a los comentarios que el gobernador de Miranda hiciera sobre él, señalando que  “¡Si existe alguien oscuro eres tú y no otro! Y te digo: ¡Si sigues diciendo mentiras sobre mí comenzaré a decir verdades sobre ti!”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A juicio de Capriles, Miranda representa una obsesión para el gobierno, “pretenden decir que el problema de violencia está solo en un estado es darle la espalda al país, es una irresponsabilidad. La zona más violenta es el municipio libertador, donde gobierna un alcalde oficialista. No tengo ninguna duda de que en Miranda vamos a ganar. Lancen a quien lancen no tienen vida”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Sánchez es uno de los seis candidatos que buscarán el curul en la Asamblea Nacional por el estado Miranda luego de que el presidente Nicolás Maduro anunciara el día de ayer que el Gran Polo Patriótico lo recibía en sus filas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/RicardoSanchezX/status/628617526084304896
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez - Redacción web, con información de El Nacional)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los candidatos voto lista del Gran Polo Patriótico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estos-son-los-candidatos-voto-lista-del-gran-polo-patriotico/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estos-son-los-candidatos-voto-lista-del-gran-polo-patriotico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente Nicolás Maduro anunció durante un acto oficialista en el Teresa Carreño los candidatos del Gran Polo Patriótico, reseñó la Agencia Venezolana de Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Distrito Capital:&lt;/strong&gt; encabeza la lista la actual diputada Tania Díaz. Ilenia M., Robexa Poleo y Fabiola González completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Anzoátegui&lt;/strong&gt;: encabeza la lista el actual diputado Earle Herrera. Angel Rodríguez, Gilberto Jimenez y Sandra Flores completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Apure&lt;/strong&gt;: encabeza la lista Cristóbal Jiménez, cantante de música llanera. Emma Díaz, Franklin González y David Flores completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Aragua&lt;/strong&gt;: encabeza la lista el actual ministro de Vivienda, Ricardo Molina, el cantante y actor Roque Valero, Didalco Bolívar y Eglee Sánchez completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Barinas&lt;/strong&gt;: el actual ministro para la Minería y Petróleo, Asdrúbal Chávez encabeza la lista de candidatos. Nancy Pérez, Naybeth Berrios y Elena Linares completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Bolívar&lt;/strong&gt;: el actual ministro de Educación, Héctor Rodríguez, encabeza la lista. Ruben Limardo, medallista olímpico, Pamela Hernández y Raiza Lanz completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Carabobo&lt;/strong&gt;: el diputado Saúl Ortega encabeza la lista. Héctor Peña, Yonder Silva, María Rendor, Ivon Telles y Yelitza Querales completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Cojedes:&lt;/strong&gt; la primera dama, Cilia Flores, encabeza la lista. Asdrúbal Salazar, María Matute, Juan Aponte completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Guárico:&lt;/strong&gt; Oscar Figuera encabeza la lista. Carola Martínez, Adolfo Fajardo y Nidia Loreto completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Delta Amacuro:&lt;/strong&gt; Pedro Carreño encabeza la lista. Aloha Tamarones, Juán Arrollo y Mirella Marcano completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Lara:&lt;/strong&gt; la actual ministra para el Despacho de la Presidencia, Carmen Meléndez, encabeza la lista. William Gil, Ana Salas y Elan Pacheco completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Falcón&lt;/strong&gt;: Víctor Clark encabeza la lista. El mayor Rubén Avila Avila, Sol Musset y Sandra Dameglio completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Mérida:&lt;/strong&gt; el actual diputado Ramón Lobo encabeza lista. Mervin Maldonado, José Luna y la compañera Janine Córdova completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Miranda&lt;/strong&gt;: encabeza la lista el actual ministro de Transporte Terrestre, Haiman El Troudi. El actual diputado suplente Ricardo Sánchez, la periodista de VTV Erika Ortega Sanoja, Jacqueline López, el cineasta Carlos Azpúrua y Miguel Benavides completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Monagas&lt;/strong&gt;: encabeza la lista el actual presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello. Euribe Guevara, Hanoi Rosas y Virginia López completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Nueva&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Esparta&lt;/strong&gt;: la esposa del gobernador de Nueva Esparta, Carlos Mata Figueroa, Dinorah Villasmil de Mata, encabeza la lista. El director general del Servicio de Registros y Notarías (Saren) Dante Rivas, Febres Rodríguez y Manuel Niño completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Portuguesa&lt;/strong&gt;: el actual alcalde del municipio Guanare, Rafael Calles, encabeza la lista. Carolina Vegas, Ruben Becerra y Sandra Castillo completan en el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Sucre&lt;/strong&gt;: el almirante Gilberto Pinto encabeza la lista. Carlos Martínez, Carlos Padrón y Jesús Figueroa completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Táchira&lt;/strong&gt;: Karla Jiménez, esposa del actual gobernador de Táchira, José Vielma Mora, encabeza la lista. Oscar Álvarez y Daniel Vega completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Trujillo&lt;/strong&gt;:  el actual diputado Hugbel Roa encabeza la lista. Gerardo Márquez y Fernando Orozco completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Vargas&lt;/strong&gt;: el actual diputado Darío Vivas encabeza la lista. El también parlamentario Oswaldo Vera, Andrés Di Fazio y Durga Ochoa completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Yaracuy&lt;/strong&gt;: el actual diputado Yul Jabour. Braulio Álvarez, Rafael Duarte y Naudi López completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Zulia:&lt;/strong&gt; Omar Prieto, actual alcalde del municipio San Francisco, encabeza la lista, junto a la actual ministra de pueblos Indígenas, Aloha Núñez. Dámelis Chávez, Lucila Pacheco y Alciro Mavarez completan el cuadro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expectativa por la inscripción de Abelardo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/expectativa-por-la-inscripcion-de-abelardo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 05:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/expectativa-por-la-inscripcion-de-abelardo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque el rumor sobre la inhabilitación del diputado y candidato por lista de la MUD a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, ha sido desmentido por el propio parlamentario y sus allegados a través de Twitter, la expectativa no cesa en las redes sociales y en el seno de los partidos políticos de oposición, especialmente en Copei, dado que la información que originó la polémica fue publicada en el portal del diario Últimas Noticias, el domingo, medio que se ha caracterizado por manejar información de buenas fuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se dice que entre los copeyanos reina la “preocupación”, dado que al parecer en la tolda verde no tienen un plan ‘b’, en caso de que los rumores de inhabilitación se conviertan en realidad. El tema sería abordado la tarde de este lunes en el comité regional, en San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dirigentes del oficialismo aseguran que es un hecho que “neutralizarán” al legislador Díaz, quien ha sido uno de los dirigentes políticos más críticos a la gestión del gobernador Vielma Mora. Otros aducen que “ya no hay tiempo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque fuentes de la MUD manifestaron que el proceso de postulación de los candidatos opositores se haría este martes, lo más seguro es que no sea así, dado que siguen ultimando detalles; en todo caso, tendrán oportunidad de postular a sus abanderados hasta el próximo viernes 7.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el mediodía de este lunes, según el director de la Oficina Regional Electoral, Bladimir Pérez, no se había presentado ninguna persona u organización política para hacer la primera postulación ante el CNE.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Bloquearon laboratorios y empresas el despacho  de medicinas y fórmulas lácteas para el Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/bloquearon-laboratorios-y-empresas-el-despacho-de-medicinas-y-formulas-lacteas-para-el-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/bloquearon-laboratorios-y-empresas-el-despacho-de-medicinas-y-formulas-lacteas-para-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la diputada Zoraida Parra, presidenta de la Comisión Permanente de Administración y Servicios Públicos del Consejo Legislativo,  “las  insuficiencias de medicamentos y fórmulas lácteas en el Hospital Central obedecen a la continuidad de la guerra económica, aun cuando la derecha la banaliza, pues hay empresas y laboratorios que no quieren suministrar estos insumos al Táchira y nos tienen bloqueados  por ser un estado fronterizo, susceptible del contrabando, lo cual atenta contra la salud en el estado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vemos algunas carencias que se están reflejando en los pacientes, lo lamentamos profundamente, mientras algunos laboratorios prácticamente mantienen bloqueado el acceso de medicamentos al estado Táchira, es decir,  no despachan este rubro a la entidad andina y a eso obedece el retardo o la mora que se presentan en el Hospital Central y Corposalud”, aseguró Parra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló la parlamentaria del Psuv que: “Llama poderosamente la atención cómo algunas fórmulas médicas son adquiridas con mucha precisión por los llamados ‘bachaqueros’, que en esa conducta apátrida y traidora, cualquier suministro medico que obtienen, van y lo venden en sumas millonarias en el vecino país”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por estas conductas apátridas de contrabandistas es que los laboratorios han restringido la oferta, porque así nos lo hicieron saber algunos empresarios serios que fueron citados a la Comisión de Servicios Públicos, aduciendo que el poco medicamento que llega lo venden con el récipe medico”, argumentó la diputada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero, agregó, “de manera impropia e irregular un reducido grupo de galenos también envía el récipe para que sea dirigido a ciertos y determinados laboratorios o farmacias, lo que deja en evidencia un aparente convenio entre algunos médicos y expendedores de medicinas  y fórmulas médicas”, denunció.
Afirmó que: “El gobernador está en conocimiento de tal situación y actualmente diligencia para la provisión de insumos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Reconocemos el arduo trabajo del director de Corposalud, quien así como atendió la emergencia que aconteció en Uribante,  igualmente está atendiendo las de todo el estado, haciendo los requerimientos de insumos y de equipos al propio ministro del Poder Popular para la Salud”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que “en el Hospital Central se hizo un diagnóstico conjuntamente con la doctora Lucila Aguilar, quien oportunamente  remitió a la comisión de Servicios Públicos un informe completo de cuáles son los medicamentos, las fórmulas lácteas y médicas de las cuales carece el centro hospitalario”. Inclusive, destacó que este informe se le consignó al propio gobernador Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Como parlamentarios, queremos sincerar la situación y trabajamos en función de ello. Hasta abril hubo un inventario completo en el primer centro asistencial, pero tenemos tres meses en donde este suministro ha ido decayendo, porque allí no solamente se atiende a los usuarios de San Cristóbal, además del Táchira en general, incluso traspasa las fronteras del estado, con pacientes de Apure, Barinas y del Norte de Santander -apuntó-.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
