<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Aug 2015 11:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Copei espera que la MUD &#34;corrija&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-corrija/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-corrija/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente provisional del partido Copei, Pedro Urrieta, afirmó que el comunicado presentado por la directiva este viernes, responde a la necesidad de &#34;salirle al paso a la campaña tendenciosa emprendida por la Mesa de la Unidad” en contra de la tolda verde.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado, el partido Copei anunció su deseo de &#34;recuperar autonomía de acción ante la Mesa&#34;, la cual a juicio de la junta directiva del partido socialcristiano, destruye la unidad, menosprecia los liderazgos regionales y se ha desviado del sentido unitario, publicó Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamentó que la antigua directiva de la organización desconociera el liderazgo de los dirigentes regionales. “Roberto Enríquez ganó con el 98% de los votos en Delta Amacuro porque Pedro Urrieta encabezaba la lista (…) ¿cómo puede entonces decir, quién es Pedro Urrieta, yo no lo conozco?”, se cuestionó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que eso no contribuyó al entendimiento del reclamo que no era nuevo en las filas internas del partido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La MUD nos está expulsando pero no vamos a cometer el error de inscribir con la tarjeta de Copei. Nosotros estamos esperando que la MUD corrija (la decisión de expulsar al partido) en el lapso que empieza mañana, para hacer las modificaciones”, dijo durante el programa de Vladimir Villegas y Melissa Turibbi de Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta afirmó que emprenderán acciones “mucho más efectivas de la que hemos hecho” y aseguró que harán algunas modificaciones que serán comunicadas en los próximos días a la Mesa de la Unidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nosotros apostamos que en lapso legal que da el cronograma electoral esta situación se subsane porque no existe una razón políticamente válida para que la MUD decida expulsar a Copei de un acuerdo como este”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Militancia de Copei en un pantano por culpa de los cogollos partidistas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/militancia-de-copei-en-un-pantano-por-culpa-de-los-cogollos-partidistas/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/militancia-de-copei-en-un-pantano-por-culpa-de-los-cogollos-partidistas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato a la Asamblea Nacional por el circuito Sur del Táchira, Sergio Omar “El Cura” Calderón,  ante la problemática que enfrenta el partido socialcristiano Copei, después de que fuera excluido de la Mesa de la Unidad Democrática, dijo que “los cogollos partidistas de Copei metieron a la gran militancia del partido en un pantano político”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Calderón lamentó que a esta organización política, a la que le dio triunfos y victorias, hoy la tengan arrinconada por culpa de los cogollos y su dirigencia nacional; por ello, afirmó: “le recomiendo a la dirigencia municipal y a la militancia honesta de ese partido, que no se desesperen, que las aguas volverán a la normalidad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El aspirante al parlamento nacional también destacó que la organización Electores Libres  abre sus puertas a toda la militancia copeyana que siente un vacío y que no sabe por quién votar. “Me ofrezco para ser una voz de los tachirenses en la Asamblea Nacional, con el objetivo de reconstruir una nueva democracia, con todos los aliados de otras organizaciones políticas que me están respaldando. En la crisis conocemos a los amigos. No es necesario andar en plan de descalificar a la democracia cristiana, porque hay mucha dirigencia municipal y en toda la entidad valiosa”, agregó el dirigente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró Calderón que será un diputado a la Asamblea Nacional consustanciado con los intereses de los ciudadanos, para defender a Venezuela y al Táchira de tantos atropellos, así como para defender a la gente sana, buena y honesta de Copei.
Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Vielma Mora movió sus influencias  y poder político para inhabilitarme”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-mora-movio-sus-influencias-y-poder-politico-para-inhabilitarme/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-mora-movio-sus-influencias-y-poder-politico-para-inhabilitarme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado de la Asamblea Nacional por el estado Táchira, Abelardo Díaz, rechazó el sábado lo que consideró una “serie de sandeces y falsedades” que lanzó el gobernador Vielma Mora en su contra, en su programa radial, y aseguró que ha dicho una serie de acusaciones en su contra y que fue el gobernador quien movió sus influencias y poder político para lograr que lo inhabilitaran.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Expresó Díaz: “Vielma Mora dijo que yo me había inhabilitado solito, yo le tomo su palabra y lo reto a que tengamos un debate público y televisado sobre este tema, con pruebas en la mano, para hablarle al estado con total seriedad y responsabilidad, para demostrar quién tiene la razón y de qué lado está la verdad. Vamos gobernador, presente pruebas de lo que usted dice y yo presento las mías, no solo de lo aberrante e infundada que es la decisión, sino también de cómo su mano fue la mano peluda que movió influencias y poder político para inhabilitarme ilegalmente a solo horas de inscribirme como candidato”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó Abelardo Díaz que la inhabilitación de la cual fue objeto se da por una resolución del contralor general de la República, sin que exista una declaratoria de responsabilidad administrativa previa, es decir, fue inhabilitado de manera directa, cuando las inhabilitaciones son penas accesorias de una principal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo se puede inhabilitar a un funcionario público cuando ha sido previamente sancionado, aclaró el dirigente de Copei, quien detalló que la inhabilitación es consecuencia accesoria de esa sanción: “en mi caso, eso no ocurrió, nunca he sido declarado responsable administrativo de ningún hecho, pero sí fui inhabilitado en la página del CNE, inclusive dos días antes de ser formalmente notificado, cuando la vigencia del acto administrativo la da precisamente es la notificación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó el parlamentario que al parecer el mandatario regional saca las acusaciones que hace “a lo mejor de sus alucinaciones, con una serie de señalamientos infames, absolutamente alejados de la verdad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dijo Abelardo Díaz que en los últimos días estuvo en Caracas, buscando información respecto a la inhabilitación para ejercer cargos públicos de la cual fue objeto, ya que nunca fue notificado de esa sanción, sino que se enteró por la página web del Consejo Nacional Electoral, cuando horas antes de formalizar su postulación electrónica, como primero en lista de la unidad, apareció con la objeción que impedía bajar la planilla correspondiente por estar inhabilitado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Narró el parlamentario que: “mientras estaba en la capital, me envían un audio, de un programa de radio que conduce el gobernador, donde dice de manera irresponsable que yo cambié en Fundatáchira los cargos de libre nombramiento y remoción a fijos para dárselos a mi familia, y que además en todos los organismos de la Gobernación trabajan familiares míos. Señor gobernador, usted lamentablemente para nuestro estado no solo es un muy mal gobernador, sino que es un irresponsable y un mentiroso compulsivo; su accionar canalla, con saña y mala intención dista mucho de lo que somos y representamos los verdaderos tachirenses”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vielma Mora, con su actitud agazapada ha escondido su cobardía y sus miedos detrás del ejercicio del poder político de las instituciones. Los verdaderos tachirenses no somos así, gobernador, los tachirenses damos la cara. Acepte el reto gobernador, vamos frente a frente a hablarle al pueblo del Táchira sobre este tema, vamos a hablar con la verdad, espero su respuesta, no huya ni se esconda”, enfatizó Díaz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No me contaré en internas con Carlos Casanova”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-me-contare-en-internas-con-carlos-casanova/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-me-contare-en-internas-con-carlos-casanova/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato a diputado de la MUD en la AN por San Cristóbal descartó la posibilidad de medirse en un nuevo proceso de primarias con el también candidato por este circuito, Carlos Casanova, y aclaró que: “Nosotros fuimos a una contienda el 17 de mayo y nuestro nombre apareció en el tarjetón, la gente sabía que junto a Daniel Ceballos estaba Sergio Vergara en esa dupla y así seguiremos adelante. Esta candidatura está para sostenerse y tiene la unidad del pueblo para respaldarla, eso es lo que la gente quiere, no más división”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló Vergara que: “El enemigo está al frente, no está entre nosotros. Le hicimos una oferta clara a Carlos Casanova para que se incorporara en esta candidatura, con respeto y humildad, lo cual rechazó, porque nosotros no tenemos segundas agendas, la única es ir a la Asamblea Nacional a constituirnos en la voz de San Cristóbal y a respaldar a los tachirenses, como lo hemos hecho en los últimos 25 años”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Con claridad dijimos en las elecciones primarias que estábamos en una candidatura junto con Daniel Ceballos, luchando por los derechos de los sancristobalenses y los venezolanos, que se quedan sin voz ante la persecución permanente del Gobierno. Junto a Sonia Medina, les decimos a todos que hay candidato para recorrer cada uno de los rincones del municipio, que hay una voz potente, respaldada por Daniel Ceballos y la Unidad, para darle el triunfo al pueblo este 6 de diciembre -afirmó-.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que: “El Gobierno consolidó una amenaza que había hecho contra Daniel Ceballos y, como suplente, hemos venido a asumir esa candidatura, tal y como estaba establecido en el reglamento de la Mesa de la Unidad, y con vehemencia asumimos el trabajo por esta aspiración en la capital tachirense… vamos a conseguir la libertad de los presos políticos, de Daniel, de Rosmit Mantilla, Leopoldo López y de todos los presos políticos de este régimen”, insistió Sergio Vergara.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TOP SECRET En esta esquina y en esta otra</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/top-secret-en-esta-esquina-y-en-esta-otra/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/top-secret-en-esta-esquina-y-en-esta-otra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;row text-center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_97f172686154b070a378db8626188e62.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;TOP SECRET En esta esquina y en esta otra&#34; data-footer=&#34;Los aspirantes del Psuv al momento de inscribirse en el CNE. 
(Foto: Omar  Hernández)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_97f172686154b070a378db8626188e62.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_956bdb42abc0aad454bbbfbab1d80b79.jpg&#34; data-toggle=&#34;lightbox&#34; data-title=&#34;TOP SECRET En esta esquina y en esta otra&#34; data-footer=&#34;Los candidatos de la MUD, luego de postularse oficialmente. (Foto: Carlos E. Ramírez)&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://betalanacion.parawebs.com/fotoedicion/thumb_956bdb42abc0aad454bbbfbab1d80b79.jpg&#34; style=&#34;max-width: 200px;padding-left: 5px;padding-right: 5px;padding-top: 5px;padding-bottom: 5px;&#34; class=&#34;col-md-4 col-lg-4 col-sm-6 col-xs-6&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comienza el “match”. La pelea electoral del siglo  en Venezuela es el 6 de diciembre y la gran medalla de oro: la Asamblea Nacional. ¿Quién es Pacquiao, quién es Mayweather? El 7D en la madrugada se sabrá.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hace 16 años se dice de todos los procesos electorales que son definitorios e históricos; el actual, pareciera sí lo es, entre otras razones, porque se trata de escoger a quienes tendrán en sus manos la estructura jurídica, política, económica y social de la nación, quienes aprobarán las leyes  y estarán en un poder tan importante como es el Legislativo, que nombra otros poderes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, es el  proceso nacional segundo, el primero fue la elección presidencial, sin la figura viva del líder del polo izquierdista Hugo Rafael Chávez Frías.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el Táchira se cumplieron las inscripciones. Salieron los dos bandos en disputa: el Gran Polo Patriotico (GPP) y la MUD. El primero, como se había adelantado, sin cambios, salvo que cuatro días antes de la inscripción se dieron a conocer los seleccionados  por la llamada lista, que son candidatos un tanto privilegiados, pues recogen votos de todo el estado y no de una circunscripción en especial. En la Mesa de la Unidad Democrática, pese a que desde mayo tenían lista la llamada maqueta electoral, dos conflictos complicaron el proceso: la inhabilitación del primer aspirante por lista, el socialcristiano Abelardo Díaz, y el conflicto nacional por la directiva destituida y ad hoc del también partido verde, por la cual la MUD les dio un puntapiés a los verdes, con el término expulsión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las dos esquinas, cual Pacquiao y Mayweather, acaparan la atención, los medios, los flashes, pero hay otros competidores en divisiones de menos kilos que, al fin y al cabo, también están en el cuadrilátero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;La no tan sorpresa del Psuv&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Psuv, que escogió en proceso primario a sus cinco candidatos, por igual número de circuitos -técnicamente se llaman circunscripciones-, solo esperaba por el nombre y apellido de quien encabezaría la lista. El lunes, en acto en Caracas, el presidente Nicolás Maduro -a su vez presidente del PSUV- dio a conocer el nombre, que no fue tan sorpresivo, ya que entre las primeras opcionadas estaba Karla de Vielma, primera dama del estado. Su presencia en el lugar del acto con aspirantes, acompañada de su esposo, el gobernador José Vielma Mora, despejó la incógnita, incluso antes de nombrarla.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el año pasado, en los tiempos de guarimbas/protestas, cuando en el plano nacional e internacional se comenzó a decir que los “gochos sí son arre…”,  la primera dama dejó el hasta entonces bajo perfil. El  hecho de que el ciclo de protestas nacionales naciera con un ataque a la Residencia de Gobernadores, estando ella allí sin el gobernador y siendo capturada por los medios enfrentando la situación, la comenzó a perfilar como posible candidata, ya que ella incluso dio un discurso político en la plaza Bolívar.  Se le vio muy activa y mediática. Entró al terreno político y liderizó la Unión  Nacional de Mujeres, capítulo Táchira, y tuvo un papel protagónico en las emergencias por lluvias. Un día después de su nombramiento, escribió en su cuenta Twitter: “Gracias a la guerra sucia en mi contra, a los escritos en pared, a los robots x todo eso y + estoy aquí, sigo, sigan uds q así me dan + votos”. Claro, tampoco se puede dejar de mencionar el respaldo de su esposo y  gobernador Vielma Mora, quien actualmente dirige el Psuv. Este hecho también suma en los centros de decisión, aunque él atajó los comentarios un día después de su nombramiento, al decir que ella fue electa porque salió de primera en las encuestas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo que sí causó mayor sorpresa fue el segundo en lista, por cuanto el presidente Maduro en acto público nombró al actual diputado regional Jonathan García y hasta hubo celebraciones, pero al otro día se dijo que hubo una equivocación y el nombre del aspirante era Óscar Álvarez, actual funcionario regional en la presidencia de Corpointa. Él, por lo menos mediáticamente, no era muy conocido sino hasta que llegó a funcionario público. ¿Y por qué le dieron al presidente Maduro el nombre de Jonathan, si se sabía que no podía ser, pues es diputado sin suplente en el Clet?, se preguntan muchos, y es que los mal pensados abundan.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La tolda roja ya está en la calle con sus aspirantes y su gran reto es revertir la tendencia de que el Táchira es el estado más opositor de Venezuela. Eso se proponen, y el jefe de campaña es el mismísimo gobernador José Vielma Mora, quien ya adelantó que será un general, es decir,  mandará bastante y deben obedecer sus lineamientos. Él se propone el 6D entregar buenas cuentas  al Psuv nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;La mesa… a buscar carpintero&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la alianza opositora aglutinada en la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) le quedó claro que no siempre es cierto el popular refrán “a quien madruga Dios lo ayuda”, pues esta instancia desde mayo, quizás antes, ya tenía listo su tablero electoral, lo afinaron en las primarias y ahora es que le falta, no solo pulirlo sino darle buen soporte a esa mesa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD, como variopinta que es, luego de muchas discusiones distribuyó circuitos y la lista para cada organización que la integra: es decir, les daba el circuito y los partidos colocaban sus candidatos. Hizo primarias y asunto arreglado, salvo en San Cristóbal -el municipio capital-, en donde ganó el exalcalde Daniel Ceballos, con la intención de que un eventual triunfo sería la “llave para sacarlo de la cárcel”, pero de quien siempre se decía que estaba o sería inhabilitado, como lo fue.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quienes quedaron en la contienda de segundo y tercer lugar por la zona de San Cristóbal, es decir Carlos Casanova y Javier Tarazona, se opusieron, y aún lo hacen, a que el suplente de Ceballos, Sergio Vergara, ocupe la titularidad y hablaron de “gallo´tapao”, y este problema aún está en el ring de boxeo. Casanova se postuló y busca  un acuerdo que le permita a él, como segundo en votación, lograr la nominación, no aceptó ser suplente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La inhabilitación de Abelardo Díaz, cinco días antes de cerrarse el período de inscripciones, complicó el panorama. El que iba en la lista y era  el más seguro recibió un nocaut más allá del 2016 (elecciones a gobernadores).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y la lista, cuyos candidatos aún viven las secuelas del nocaut de la Contraloría General de la Republica, le fue adjudicada a Ezequiel Pérez (AD), pero hay acuerdo de palabra para que se le entregue a Copei, a quien le corresponde por aquello de las cuotas partidistas y ya tiene nombre: Javier Tarazona, quien saldrían victorioso con esa nominación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También el carpintero que contrate la MUD deberá arreglar la pata de la mesa en la zona norte, en donde el candidato Édgar Contreras no fue postulado por cuanto, pese a ser independiente, es respaldado por Copei y este es un punto de honor socialcristiano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La MUD tiene sobre su cuadrilátero las postulaciones de otros de sus representantes opositores, como lo son Sergio Omar Calderón, en la zona sur, y  Carlos Casanova en San Cristóbal, a quien le podrán decir de todo menos que representa al chavismo y él pudiera llevarse votos opositores en un nicho opositor como es San Cristóbal. Gerardo Carrero, en la zona sur, es otra mácula para la unidad de la MUD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta parte del cuadrilátero abundan los aspirantes y algunos de los oficializados en  la oposición tienen el sello de preliminares, por cuanto fueron postulados para luego, mediante acuerdos y negociaciones, hacer las sustituciones de rigor, es decir, proceder a los cambios. No están todos los que son, ni son todos los que están.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;De buena fuente&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—La MUD habla públicamente del 7 x 7, es decir, ganar los siete parlamentarios que aquí se eligen. Internamente saben que, así barrieran electoralmente, el Psuv obtendría el de la lista, mejor dicho, la de la lista. Y también de puertas adentro (nada de medios) analizan que la zona sur pudiera complicarse, y la norte también, no solo porque por allí en la acera opuesta va el presidente de la Comisión de Finanzas, Ricardo Sanguino, sino porque hasta hoy el candidato fuerte, como lo es Édgar Contreras, no está inscrito.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—El Gran Polo Patriótico (GPP) tiene como gran meta  lograr tres diputados: La lista y dos uninominales. Claro, trabajarán para siete, pero saben que aquí la cosa no es fácil y hasta lo dijo el presidente Maduro: “el Táchira es duro”, pero tres sería una cantidad nada despreciable y que hasta sorprendería en el plano nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Tres candidatos a gobernadores han sido inhabilitados. Daniel Ceballos, una vez llegó a la Alcaldía, pensó en la Gobernación. César Pérez Vivas tenía en su agenda tratar de retornar al Palacio de Los Leones en el 2016. Y a Abelardo Díaz se le veía apuntalado para gerenciar el Táchira. Los tres inhabilitados. En la acera opositora dicen que así como la esposa del gobernador Vielma de Mora aspira a la AN en un puesto salidor, la esposa de Ceballos ganó la alcaldía de SC, pudiera existir la sorpresa con otra esposa, pero para el 2016.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y mientras piensan en las esposas, la alcaldesa de Córdoba, Virginia Vivas, sigue haciendo su campaña callada y por redes sociales: visita municipios, contacta dirigencia y respalda al candidato a la AN de su circuito, con lo cual ella también se muestra para el 2016. Sobre ella pesa un anuncio de inhabilitación, que en los primeros momentos supo muy bien esquivar &lt;b&gt;(@omairalabradorm)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Omaira Labrador M.&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tarazona: “El tiempo nos dio la razón  sobre el gallo tapado de VP”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-tiempo-nos-dio-la-razon-sobre-el-gallo-tapado-de-vp/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-tiempo-nos-dio-la-razon-sobre-el-gallo-tapado-de-vp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como un “gallo tapado que no tuvo la valentía de contarse solo en las elecciones primarias, y que ha sido mudo ante los problemas del Táchira”, calificó Javier Tarazona, en nombre de la dirigencia de Copei, al candidato de Voluntad Popular por el circuito San Cristóbal para la Asamblea Nacional, Sergio Vergara, al asegurar que el tiempo les dio la razón, por haber advertido que se hacía una oferta engañosa a los electores al ofrecer el nombre de Daniel Ceballos, para luego poner a otro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tarazona ofreció una rueda de prensa este viernes y manifestó: “el problema es que el gallo tapado de Voluntad Popular es mudo; que el gallo tapado se esconde detrás de la fachada de un luchador como Daniel Ceballos, porque él nunca le ha dicho nada al Táchira y a San Cristóbal, porque nunca lo hemos visto levantar la voz por los más débiles, por los problemas que tenemos los tachirenses. Ese gallo tapado, el maracucho, poco a poco ha conocido a San Cristóbal, y ese es el problema, que no tuvo la gallardía y la valentía de poner su nombre, sino que tuvo la cobardía de utilizar la solidaridad de un pueblo para salir hoy por debajo de la mesa como el candidato por San Cristóbal, cuando la gente ni siquiera sabe quién es”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con un discurso muy encendido, Javier Tarazona, acompañado por Luis Largo, Álvaro Peña y otros dirigentes del partido verde, señaló: “el tiempo nos da la razón. Transitados varios días después de las primarias en San Cristóbal, en las que participé como una opción, podemos decir abiertamente que ya en el Táchira no solo existe el gallo Parra, sino que también existe el gallo tapado de Voluntad Popular, y somos responsables al decirles la verdad, porque se debe recuperar la ética en la política y esa ética va en la acción y en el discurso”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que: “el tiempo les pasará su factura a quienes engañaron a los sancristobalenses usando el nombre de Daniel Ceballos, con quien somos solidarios por ser un preso y perseguido político del régimen, pero utilizaron la solidaridad de un pueblo ofertando electoralmente a un hombre que está preso, pero que sabían que el propio Gobierno no le iba a permitir su inscripción, diciendo que con el voto iba a salir en libertad”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente expresó Tarazona: “creemos que el escenario del 6 de diciembre es propicio para iniciar la recuperación de Venezuela. Es el momento de la racionalidad política, del encuentro en medio de las diferencias, donde las aspiraciones personales deben deponerse, para colocar por delante el país”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afirmó que la Asamblea Nacional no solo necesita de hombres y mujeres que tengan el pulso de lo que está viviendo la gente, sino que también tengan la sapiencia, la idea de construir, a través de instrumentos jurídicos y leyes, el cambio que requiere el país, el conocimiento para consolidar propuestas legislativas que permitan darle un rumbo distinto a Venezuela. (LS)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei espera que la MUD acepte incorporar sus candidatos a la maqueta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-acepte-incorporar-sus-candidatos-a-la-maqueta/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-acepte-incorporar-sus-candidatos-a-la-maqueta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La dirección regional de Copei espera que la Mesa de la Unidad Democrática en el Táchira cumpla con la palabra emitida por cada uno de los representantes de los partidos que la integran, quienes consideran que es necesario incorporar la maqueta de la organización verde con el fin de blindar el triunfo en las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luis Largo, presidente de la dirección política estadal de Copei, acompañado por el concejal Gerardo Rincón, y Javier Tarazona, quien será el jefe de campaña por este partido, anunció que han recobrado la tranquilidad y van en vías de recuperar la confianza y la fe del pueblo tachirense, luego de varias conversaciones con los integrantes de la MUD.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En tal sentido, dijo el presidente de Copei que: “hay un compromiso de la MUD y de los partidos que la conforman, de trabajar y luchar por insertar a los candidatos de Copei a la plataforma electoral; no es un regalo, nosotros nos lo ganamos. Fue demasiado expresivo el compromiso de los jefes de partidos y de los candidatos reconociendo la importancia de la tolda verde para el triunfo, y dijeron que agotarán los esfuerzos para que se nos reconozca lo que nos corresponde”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reiteró que el primer puesto de la lista le corresponde a Copei, por ser el primer partido en el Táchira, y tiene ese derecho; de tal forma que la asamblea regional decidió, en reemplazo de Abelardo Díaz, al profesor Javier Tarazona, cuyo nombre será presentado a la MUD, junto con el nombre del independiente Édgar Contreras y el militante de Copei Cheo Urbina, para ir en llave por la montaña alta y darle el triunfo a la democracia en ese circuito; así como a Melina Vásquez como suplente en la zona Sur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El compromiso de los partidos es porque Copei regrese a la MUD y le reconozcan sus puestos, y esperamos que a partir de este lunes -10 de agosto- se inicien las diligencias, pues hay muchos dirigentes que se comprometieron a ir hasta Caracas para adelantar esas conversaciones, y desde la capital se reconoce que el Táchira es fundamental para la victoria”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó Luis Largo que el pasado viernes -7 de agosto-, Copei había decidido inscribir a sus candidatos fuera de la MUD, pero como son un partido disciplinado y que piensa en el país, recibieron la instrucción de la junta directiva nacional del partido y acordaron no presentar su plancha para darle el apoyo a la tarjeta única y a la unión, para garantizar la victoria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que posteriormente tuvieron una reunión con la MUD, donde todos los partidos y candidatos manifestaron públicamente la necesidad de la presencia de Copei en la campaña electoral, con el reconocimiento a la amplia organización de este partido.
Aunque el proceso de sustituciones puede hacerse en un plazo amplio, Copei espera que este tema sea prioritario y no pueden “estar colgando” razón por la cual solicitarán que una vez aceptadas las sustituciones, se anuncien, a más tardar la próxima semana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más decisiones de la asamblea de Copei
Dijo Luis Largo que en la asamblea de Copei se decidió además luchar por la unión a lo interno del partido, y además de aprobar que Tarazona sea el representante como candidato en la lista por sus méritos como luchador por la democracia, será el jefe de campaña de Copei para las elecciones parlamentarias, junto con Abelardo Díaz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informó que la asamblea aclamó la candidatura de Édgar Contreras en la montaña alta, pues es quien garantiza el triunfo de la MUD en ese circuito, y Copei se empeñará en que este aspirante sea reconocido dentro de la fórmula unitaria.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que Copei iniciará la próxima semana el trabajo electoral, con asambleas de militantes en todos los municipios, y sumar esfuerzos para que los 7 diputados por el Táchira sean de las fuerzas democráticas, y que no sean como otros parlamentarios que han sido elegidos y no han cumplido con su compromiso con el estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laura Sobral&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Abelardo Díaz no es ningún santo  y fue sancionado por irregularidades”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/abelardo-diaz-no-es-ningun-santo-y-fue-sancionado-por-irregularidades/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/abelardo-diaz-no-es-ningun-santo-y-fue-sancionado-por-irregularidades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La Contraloría General de la República es la que tiene la potestad para inhabilitar a cualquier ciudadano y no el gobernador Vielma Mora; además, todo el mundo sabe que Abelardo Díaz no es ningún santo y fue sancionado por todas las irregularidades que cometió siendo presidente de Fundatáchira, como el caso de la hacienda La Apolonia. “La justicia divina se paga en la tierra”, afirmó el mandatario regional Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante la transmisión de su programa radial “En Proceso”, según reseña boletín de prensa enviado, el gobernador respondió a las acusaciones formuladas en su contra por la oposición en la entidad respecto a la inhabilitación del parlamentario socialcristiano y precisó: “Una de las irregularidades cometidas por Díaz fue que agarró la nómina de Fundatáchira y todos los cargos de libre remoción y nombramiento los convirtió en cargos fijos para dárselos a su familia y a sus amigos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No hay organismo de la Gobernación donde no haya un familiar de este señor Díaz: Lotería del Táchira, Corpointa y Fundatáchira, era prácticamente un centro de su familia”, precisó, al tiempo que ratificó que “Abelardo Díaz se inhabilitó solito, que no le eche la culpa a nadie», afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, la primera dama del estado, Karla Jiménez de Vielma, calificó al legislador nacional como “una persona mediocre, que se esconde detrás de las redes sociales, además de usurpador, pues se robó nuestro eslogan posicionado de la campaña “Vielma es Táchira” y lo usó para su publicidad, ya que la creatividad no es su fuerte”, aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, denunció Jiménez que: “Factores de oposición están planificando disturbios severos en Táchira, porque ellos no quieren votos, quieren muertos”; instó a la alcaldesa de San Cristóbal a “trabajar” para solucionar los problemas de los sancristobalenses.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, el mandatario regional rechazó las aseveraciones de la alcaldesa de San Cristóbal respecto a la falta de apoyo por parte del Gobierno regional, a través de Caimta, para la compra del asfalto. “Eso es totalmente falso, puesto que el asfalto que está utilizando en los operativos de bacheo fue expedido por Caimta y no por la empresa privada, como lo afirmó en las redes sociales”, dijo Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Táchira tiene 8 empresas de asfalto -continuó el gobernador-,  7 privadas y Caimta, que es del Estado, pero esas empresas no le venden asfalto a la alcaldía de San Cristóbal porque la “gestión Ceballos no paga, no trabaja para el pueblo, sino para cobrar impuestos», recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En varios segmentos del programa radial “En Proceso”, el gobernador Vielma Mora dio respuesta a algunas inquietudes que le hicieran los oyentes, vía telefónica y a través de las redes sociales. Entre otras cosas, ante una solicitud hecha por un habitante del municipio Córdoba, se comprometió a efectuar una megajornada de alimentos el próximo 15 de agosto.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walter Márquez llama a la MUD a trabajar para rescatar la unidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/walter-marquez-llama-a-la-mud-a-trabajar-para-rescatar-la-unidad/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/walter-marquez-llama-a-la-mud-a-trabajar-para-rescatar-la-unidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A encontrar puntos de coincidencia que permitan ir con postulaciones unitarias en todo el país y en el Táchira, exhortó el diputado a la Asamblea Nacional, Walter Márquez, a la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), ante la problemática que enfrentan en su maqueta electoral rumbo a las parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afirmó que la actual crisis es consecuencia de no haberse impulsado elecciones primarias en todo el país, como lo ordena el artículo 67 constitucional; así como la centralización de la toma de decisiones por parte de las directivas nacionales de los partidos, irrespetando el derecho de los estados y las regiones a tomar sus propias decisiones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El país exige que se tomen en cuenta factores regionales y que se respeten derechos adquiridos por liderazgos, como el caso de María Corina Machado y el de los candidatos de Copei. Este partido es víctima de una estrategia del Gobierno, a través del TSJ, y la Mesa de la Unidad no puede sumarse a esa maniobra. Copei es una realidad política en todo el país, especialmente en el Táchira, donde tiene los votos para hacer ganar o perder a la Unidad”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Márquez recordó que en las elecciones del 2010, a la Asamblea Nacional, se avanzó hacia una unidad que permitió alcanzar cinco de los siete diputados del Táchira, en la alternativa democrática. Está convencido de que con la crisis que enfrenta el país, y sobre todo el estado Táchira, con inflación, escasez, devaluación de la moneda y alta inseguridad, hay una elevada intención del voto contra el oficialismo, por lo que manifestó que cuando existe la opción de ganar los siete diputados, los partidos que integran la MUD, bajo ninguna circunstancia pueden dividirse.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Les hago un llamado a la sensatez a todos los factores políticos, para que en los diferentes circuitos electorales se busquen fórmulas de consenso. De lo contrario, el país nos reclamará esa gran responsabilidad de la unidad. Por esa razón, a fin de que en un futuro no se repita la crisis que estamos viviendo, en la nueva legislatura nacional voy a presentar un proyecto de ley orgánica sobre elecciones primarias, como lo aprobó recientemente Chile, con disposiciones similares en Argentina y Ecuador”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Propone comisión de buenos oficios&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
Para contribuir a la superación de esta crisis y establecer canales de comunicación entre las diferentes partes de la MUD, el legislador tachirense ha propuesto la creación de una comisión de buenos oficios, formada por notables  líderes representativos del Táchira, que convoque a los diferentes factores de la unidad en el estado para que diriman sus controversias dentro del principio de la pluralidad y de la diversidad política, pero trabajando para consolidar la unidad real y el equilibrio electoral que se requiere en estos momentos en que el país atraviesa una de las más profundas crisis de su historia contemporánea.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, señaló Walter Márquez que ha conversado con varios dirigentes políticos y líderes regionales, quienes están de acuerdo con la creación de esta comisión de buenos oficios, cuyo objetivo central es contribuir a la unidad y al triunfo electoral en el Táchira y en el país el próximo 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El legislador está seguro de que si la MUD hubiera ido a elecciones primarias generales no estaría en la encrucijada actual y se hubiera respetado el derecho a las regiones de postular a sus líderes locales. Destacó que al circuito de la zona sur del Táchira se envió una persona con méritos, pero que ha desarrollado su defensa por la democracia en Caracas, no en la entidad. Acotó que en la zona de montaña alta el candidato debe seguir siendo Édgar Contreras, para alcanzar el triunfo; mientras que en montaña baja, la presencia de Copei es fundamental por tener en su poder varias alcaldías y concejos municipales.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En la zona de frontera no puede ir por un lado Laidy Gómez, de AD, y Franklin Duarte, de Copei, porque corremos el riesgo de no alcanzar nuevamente esos espacios. Lo mismo pasa en San Cristóbal. Aquí se debe actuar de manera transparente y superar la crisis de candidaturas paralelas. Por eso, considero que así como se logró hace varios meses un consenso para reactivar la MUD regional, deberíamos hacer un gran esfuerzo de entendimiento, respetando los derechos de cada parte. No se puede avanzar sobre los despojos de Copei, que fue víctima de una maniobra del TSJ y ahora  debe contar con la solidaridad de la MUD”, acotó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a la candidatura lista, Walter Márquez manifestó que aunque reconoce el liderazgo de Ezequiel Pérez, ese espacio le corresponde a Copei, por tener la más alta votación en los últimos procesos electorales. “Al ser inhabilitado ilegal y arbitrariamente Abelardo Díaz, a su partido le corresponde  el sustituto”, dijo,  al tiempo que expresó su solidaridad con este legislador, por ser uno de los más activos luchadores demócratas y defensores del Táchira.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Díaz: &#34;Reto a Vielma Mora a un debate público y televisado sobre mi inhabilitación&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diaz-reto-a-vielma-mora-a-un-debate-publico-y-televisado-sobre-mi-inhabilitacion/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 14:56:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diaz-reto-a-vielma-mora-a-un-debate-publico-y-televisado-sobre-mi-inhabilitacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El diputado de la Asamblea Nacional por el estado Táchira Abelardo Díaz, rechazó este sábado lo que consideró una &amp;ldquo;serie de sandeces y falsedades&amp;rdquo; que lanzó el gobernador Vielma Mora en su contra en su programa radial, sacando no sé de donde, a lo mejor de sus alucinaciones una serie de señalamientos infames, absolutamente alejados de la verdad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como fue público y notorio estos días estuve en Caracas, buscando información respecto a la inhabilitación para ejercer cargos públicos de la cual fui objeto, ya que nunca fui notificado de la misma sino que me enteré por la página web del CNE cuando horas antes de formalizar mi postulación electrónica como primero en lista de la unidad, aparecí con la objeción que impedía bajar la planilla correspondiente por estar inhabilitado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estando en la capital, me envían un audio, de un programa de radio que conduce el gobernador, donde dice de manera irresponsable, que yo cambie en Fundatachira los cargos de libre nombramiento y remoción a fijos para dárselos a mi familia y que además en todos los organismos de la gobernación trabajan familiares mios. Señor gobernador usted lamentablemente para nuestro estado no sólo es un muy mal gobernador, sino que es un irresponsable y un mentiroso compulsivo, su accionar canalla, con saña y mala intención dista mucho de lo que somos y representamos los verdaderos tachirenses
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó Díaz, usted dijo que yo me había inhabilitado solito, yo le tomo su palabra y lo reto a que tengamos un debate público y televisado sobre este tema, con pruebas en la mano, para hablarle al estado con total seriedad y responsabilidad, para demostrar quién tiene la razón y de qué lado está la verdad, vamos gobernador presente pruebas de lo que usted dice y yo presento las mías, no sólo de lo aberrante e infundada de la decisión, sino también de cómo su mano, fue la mano peluda que movió influencia y poder político para inhabilitarme ilegalmente a sólo horas de inscribirme como candidato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La inhabilitación de la cual fui objeto se da por una Resolución del ciudadano Contralor General de la República, sin que exista una declaratoria de responsabilidad administrativa previa, es decir fui inhabilitado de manera directa, cuando las inhabilitaciones son penas accesorias de una principal, es decir, sólo se puede inhabilitar a un funcionario público cuando ha sido previamente sancionado, siendo la inhabilitación consecuencia accesoria de esa sanción, en mi caso eso no ocurrió, nunca he sido declarado responsable administrativo de ningún hecho pero si fui inhabilitado en la página del CNE, inclusive dos días antes de ser formalmente notificado, cuando la vigencia del acto administrativo lo da precisamente es la notificación
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vielma Mora con su actitud agazapada ha escondido su cobardía y sus miedos detrás del ejercicio del poder político de las instituciones &amp;ldquo;los verdaderos tachirenses no somos así gobernador, los tachirenses damos la cara&amp;rdquo;. Acepte el reto gobernador, vamos frente a frente a hablarle al pueblo del Táchira sobre este tema, vamos a hablar con la verdad, espero su respuesta, no huya ni se esconda, enfatizó Díaz.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>María Bolívar inscribe candidatura y llama a los venezolanos a votar este 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maria-bolivar-inscribe-candidatura-y-llama-a-los-venezolanos-a-votar-este-6d/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 09:50:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maria-bolivar-inscribe-candidatura-y-llama-a-los-venezolanos-a-votar-este-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;María Bolívar, excandidata presidencial en 2012, ha realizado su inscripción formal para ser candidata por el circuito 4 del estado Zulia en las elecciones parlamentarias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El circuito 4 comprende las parroquias Venancio Pulgar, Antonio Borjas Romero y la parroquia Idelfonzo Vasquez, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En una nota de prensa indicó que defenderá el derecho de cada venezolano y además que cambiarán la cara del oeste de Maracaibo que fue abandonado por los que ostentan el poder.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La zuliana exhortó a los venezolanos a votar pues es la única forma de cambiar el &#34;terrible momento que atraviesa Venezuela&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei decide que Javier Tarazona será el reemplazo de Abelardo Díaz en la lista</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-decide-que-javier-tarazona-sera-el-reemplazo-de-abelardo-diaz-en-la-lista/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 06:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-decide-que-javier-tarazona-sera-el-reemplazo-de-abelardo-diaz-en-la-lista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En una asamblea de dirección estadal efectuada este sábado -8 de agosto-, miembros del partido socialcristiano Copei, en una votación abierta, escogieron a Javier Tarazona Sánchez como el reemplazo del diputado Abelardo Díaz, para encabezar la lista en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La asamblea transcurrió durante toda la mañana y parte de la tarde, donde los miembros de Copei una vez más deliberaron sobre la situación del partido, que -aseguran- fue excluido por la Mesa de la Unidad Democrática sin tomar en cuenta los liderazgos, la historia y el amplio trabajo desarrollado por esta organización en todo el país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta asamblea de Copei en el Táchira estuvo conformada por la directiva estadal y las mesas directivas de cada uno de los 29 municipios, donde además se acordó exigir a la Mesa de la Unidad Democrática que respete los espacios que le corresponden a esta organización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la medición interna hecha para escoger al sustituto del diputado Abelardo Díaz, recientemente inhabilitado por más de 10 años, también se contaría el abogado José Gregorio Roa, quien tenía la opción por haber sido el segundo en votación, detrás de Díaz, en la asamblea del 15 de marzo, donde habían decidido quién iría como primero en la lista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, se pudo conocer que el abogado Roa finalmente declinó su aspiración de contarse dentro de las filas de Copei, para optar por la candidatura de primero en lista y así,  de forma unánime la asamblea le diera el respaldo al profesor Javier Tarazona Sánchez, docente universitario, magíster en Orientación, con doctorado en Educación y presidente del Colegio de Profesores de Venezuela, seccional Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los miembros de la directiva de Copei además solicitaron que se respete la maqueta de Copei para las elecciones parlamentarias dentro de la MUD, que está compuesta por Melina Vásquez en la suplencia de la zona sur; Édgar Contreras y su suplente, Cheo Urbina, en la montaña alta; y en la lista ahora Javier Tarazona. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los candidatos del GPP y la MUD para este 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estos-son-los-candidatos-del-gpp-y-la-mud-para-este-6d/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 18:35:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estos-son-los-candidatos-del-gpp-y-la-mud-para-este-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Candidatos de las dos tendencias mas importantes del país; Partido Socialista Unido de Venezuela (Psuv) y la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) se medirán en un proceso electoral decisivo para el futuro de Venezuela, según ciudadanos de Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La lista de candidatos es larga. Solo hasta este jueves el Consejo Nacional Electoral (CNE) publicó en su pagina web que fueron recibidas 1270 postulaciones. Sin embargo, en la siguiente lista conocerá quienes son algunos de los candidatos más resaltantes de estos comicios según reseña Globovisión.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caracas
Psuv: Tania Diaz, Ilenia Medina (PPT), Rodbexa Poleo y Fabiola González (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 1 Catia, candidato Jesús Abreu; Circuito 3 Henry Ramos Allup y José Guerra; Circuito 5 Stalin González y Richard Blanco.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amazonas
Psuv: Miguel Rodríguez, Nicia Maldonado, Luis Vilchez y Maritza Gutiérrez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Irma Guaruya, circuito 1 Julio Igarza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anzoátegui
Psuv: Earle Herrera, Ángel Rodríguez, Gilberto Jiménez y Sandra Flores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Luis Padilla y Marcos Figueroa. Circuito 1 Antonio Barreto Cira y José Brito.Circuito 2 Chaid Bucarán. Circuito 3 Carlos A. Michelle. Circuito 4 Armando Armas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Apure
Psuv: Cristóbal Jiménez, Emma Díaz, Franklin González (PCV) y David Flores (VBR).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 1 Leonardo Escobar. Circuito 2 Mirian Verdugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aragua
Psuv: Ricardo Molina, Roque Valero, Didalco Bolívar (Podemos) y Eglee Sánchez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Dinora Figuera. Circuito 1 Ismael García y José Trujillo. Circuito 2 José Gregorio Hernández, Circuito 4 Simón Calzadilla, Arnoldo Benítez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Barinas
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Asdrúbal Chávez, Nancy Pérez, Naibeth Berrios y Elena Linares (PCV).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Julio César Reyes. Circuito 4 Andrés Eloy Camejo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bolívar
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Héctor Rodríguez, Rubén Limardo, Pamela Hernández (Redes) y Raiza Lanz (Tupamaro).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Ángel Medina. Circuito 1 Olivia Losano y Luis Silva. Circuito 2 José Prat, Freddy Valera y Francisco Sucre. Circuito 3 Américo De Grazia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carabobo
Psuv: Saúl Ortega, Héctor Dreña (Podemos), María Rendón e Ivonne Teyes (VBR).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Carlos Berrizbeitia. Circuito 1 Idilio Abreu; Circuito 2 William Hill; Circuito 3 Vincenzo Scarano; Circuito 4 Isaac Pérez; Circuito 5 Carlos Losano, Marcos Boso y Rony Flores.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cojedes
Psuv: Cilia Flores, Asdrúbal Salazar, María Matute y Juan Aponte (NCR).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Delis Fernández. Circuito 1 José Savarce, Circuito 2 Julio Hernández
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delta Amacuro
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Pedro Carreño, Loa Tamaronis, Juan Arroyo (UPV) y Milena Marcano.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: José Antonio España.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Falcón
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Víctor Clark, Sol Musset, Rubén Ávila y Sandra D´Amelio (VBR).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Gregorio Graterol. Circuito 1, Amir Manut; Circuito 2 Luis Stefanelli; Circuito 3 Eliezer S; Circuito 4 Juan Manaure.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guárico
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Psuv: Oscar Figuera (PCV), Carola Martínez, Adolfo Fajardo (VBR) y Nina Loreto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 1 Julio Jiménez; Circuito 3 José Quintero.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lara
Psuv: Carmen Meléndez, William Gil, Ana Salas (VBR) y Elán Pacheco (PCV).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Edgar Zambrano. Circuito 1 Diego Mendoza, Luis Florido. Circuito 3 Alfonso Marquina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mérida
Psuv: Ramón Lobo, Mervin Maldonado, José Luna, Yannine Córdoba (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 2 Carlos Paparoni; Circuito 3 William Dávila; Circuito 4 Milagros Valera.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Miranda
Psuv: Haimann El Trouddi, Érika Ortega Sanoja, Jacqueline López (PCV) Miguel Benavides (Emepedin), Ricardo Sánchez y Carlos Azpurua.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Julio Borges, Freddy Guevara. Circuito 1 Delsa Solórzano; Circuito 2 María Corina Machado; Circuito 3 Miguel Pizarro; Circuito 4 Adriana D’Elia; Circuito 5 Ramón Martínez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monagas
Psuv: Diosdado Cabello, Janoy Rosas (PCV), Virginia López (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Carlos Veccio. Circuito 1 Ma. Gabriela Hernández, Juan P. García, Diego Maru; Circuito 2 Miguel Véliz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nueva Esparta
Psuv: Dinorah Villasmil, Dante Rivas y Manuel Niño (PPT).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Tobías Bolívar. Circuito 1 Orlando Ávila, Circuito 2 Jonny Rajal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Portuguesa
Psuv: Rafael Calles, Carolina Vegas, Rubén Becerra y Sandra Castillo (PPT).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Rafael Guzmán. Circuito 1 Víctor Uribe; Circuito 3 Moisés Reyes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sucre
Psuv: Gilberto Pinto, Carlos Martínez (PPT), Carlos Padrón (PCV) y Jesús Figueroa (Tupamaros).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Robert Alcalá. Circuito 1 César Rincones. Circuito 3 Milagros Paz.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Táchira
Psuv: Karla Jiménez, Jonathan García, Juan Guevara (PPT) Daniel Vega (Tupamaro).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Circuito 1 Leidy Gómez; Circuito 2 Gaby Arellano; Circuito 3 Edgar Contreras; Circuito 4 Juan Requesens; Circuito 5 Daniel Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trujillo
Psuv: Hugbel Roa, Gerardo Márquez, Caroluss Wimmer (PCV) y Fernando Orozco (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Carlos Andrés González. Circuito 1 Manuel Aguilar; Circuito 2 Conrado Pérez; Circuito 3 Hugo Torres.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yaracuy
Psuv: Yul Jabour (PCV), Braulio Álvarez, Rafel Ugarte (Tupamaros) y Naudy López (Redes).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Biagio Pirelli. Circuito 2 Luis Parra; Circuito 3 Alejandro Arzola.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vargas
Psuv: María de García Carneiro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: José Manuel Olivares.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zulia
Psuv: Omar Prieto, Aloha Núñez, Marleny Núñez (Tupamaro), Alciro Mavares (Redes), Lucila Pacheco (PPT) y Damelys Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MUD: Enrique Márquez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD: Escasa asistencia a manifestación de hoy no pone en duda el triunfo del 6D</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-escasa-asistencia-a-manifestacion-de-hoy-no-pone-en-duda-el-triunfo-del-6d/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 16:44:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mud-escasa-asistencia-a-manifestacion-de-hoy-no-pone-en-duda-el-triunfo-del-6d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Mesa de la Unidad Democrática (MUD) admitió que fue escasa la asistencia a la manifestación que convocó para hoy en Caracas, pero subrayó que ello no pone en duda el triunfo que prevé en los comicios legislativos de diciembre próximo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La convocatoria a marchar por todas las capitales de los 24 estados del país, y por zonas del centro-este de Caracas, &#34;contra el hambre, contra el hampa por la libertad, por la unidad&#34;, finalmente reunió a unas pocas decenas de personas en una sola calle de la capital venezolana, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consultado al respeto, el secretario ejecutivo de la MUD, Jesús Torrealba, dijo a los periodistas tras la actividad que esta, efectivamente, se redujo a &#34;una reunión de activistas&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Esta es una reunión de activistas, de militantes. La asistencia masiva de la ciudadanía se está dando en las colas&#34; formadas ante los comercios por venezolanos en busca de productos de consumo masivo que escasean en las tiendas establecidas y que reaparecen a precios abultados en el comercio informal, agregó Torrealba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El titular de la plataforma que aglutina a la mayoría de los partidos opositores al Gobierno del presidente Nicolás Maduro insistió en que &#34;se ha diseminado en toda Venezuela&#34; el malestar por esta situación y que es allí donde &#34;el Gobierno está perdiendo prácticamente por paliza frente a la oposición&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torrealba invitó el viernes a todos quienes &#34;quieren un cambio en democracia&#34; a participar en la movilización sabatina, con motivo del fin de las inscripciones de candidatos a las elecciones que el 6 de diciembre renovarán la Asamblea Nacional (AN, Parlamento).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Todos los que estamos indignados con lo que está pasando en Venezuela, todos los que queremos un cambio, un cambio de verdad en democracia y libertad, todos los que queremos eso, salimos a la calle este sábado 8&#34;, remarcaba la convocatoria opositora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La idea de la MUD fue realizar marchas en toda Venezuela e incluso Torrealba pidió a los &#34;compatriotas que están en el exterior&#34; movilizarse asimismo donde se encuentren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese al revés de la convocatoria en Caracas, Torrealba remarcó que &#34;nadie nos va a sacar de nuestro foco, que es lo que afecta a la inmensa mayoría de los venezolanos: el hambre, el desabastecimiento, el hampa, la mortandad&#34; por la inseguridad ciudadana.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el dirigente Freddy Guevara, del partido Voluntad Popular, cuyo fundador, Leopoldo López, espera en prisión el fin de un juicio penal por hechos de violencia opositora que se le achacan, dijo que incidió en la falta de personas que secundaran la marcha de hoy de la MUD en Caracas una disputa en el partido democristiano Copei.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;El Gobierno enredó a la MUD, pero por más que quieran sabotearnos seguiremos adelante, comprometidos con el voto y con la calle&#34;, declaró Guevara en alusión a la división del partido Copei que esta semana derivó en la destitución de su secretario general, Roberto Enríquez, presente en la marcha caraqueña.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este declaró hoy a Efe asimismo al finalizar la manifestación que &#34;es verdad que el pueblo copeyano está hoy llorando&#34; a causa de &#34;una facción de traidores&#34; supuestamente bajo órdenes del Gobierno, pero insistió en que &#34;la oposición ganará las elecciones de diciembre&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro aseguró que existe cohesión chavista para las parlamentarias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/427063/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 15:17:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/427063/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nicolás Maduro presidente de Venezuela, junto a Cilia Flores, quien irá por un curul en las parlamentarias, estuvieron en la plaza Diego Ibarra, en el centro de Caracas, para juramentar a los diputados quienes serán los representantes del Gran Polo Patriótico (GPP), en la Asamblea Nacional (AN).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maduro, quien aseguró que por primera vez en 16 años los candidatos de izquierda estarán cohesionados, informó que el alcalde del municipio Libertador, Jorge Rodríguez, ofrecerá una rueda de prensa el domingo para explicar este “acontecimiento”, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Que harían con las misiones venezolanas, con el sistema de salud, con los viejitos, con el pueblo venezolano y con PDVSA de ganar la oposición. Es por ello que no vamos a permitir que cuatro dirigentes de la burguesía lleven al caos al país”, indicó Maduro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó nuevamente que el pueblo debe ser leal al presidente Chávez, así que instó a los afectos al gobierno a que voten por los candidatos del GPP.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comparó a Haiman El Troudi, con Julio Borges, ambos candidatos por Miranda, a quien le llamó el vago más grande de la oposición. Por último, señaló que “Henry Ramos Allup forma parte de los cogollos podridos de la MUD”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
