<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2015 15:57:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Eekhout: Las elecciones de diciembre serán las más complicadas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/eekhout-las-elecciones-de-diciembre-seran-las-mas-complicadas/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:57:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/eekhout-las-elecciones-de-diciembre-seran-las-mas-complicadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La coordinadora del Gran Polo Patriótico, Blanca Eekhout, destacó que las elecciones parlamentarias serán las más complicadas para el oficialismo en 16 años, debido a la denominada “guerra económica” y las presuntas campañas internacionales que intentan desestabilizar al gobierno.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“En esta fase se ha intensificado como nunca toda la acción de los grandes intereses trasnacionales en contra de la república”, destacó la diputada sobre los comicios electorales que se celebrarán el próximo 6 de diciembre, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La también integrante de la dirección nacional del Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) explicó que luego de la violencia que se vivió en 2014, se intensificó “la campaña internacional de satanización contra Venezuela&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Es una campaña tan grande e intensa que terminó en ese decreto infame de Barack Obama, en el marco de la guerra económica que ha pretendido quebrar la economía venezolana y poder de rodillas por hambre a nuestro pueblo”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eekhout acusó a la violencia paramilitar de ser uno de los factores determinantes en la delincuencia del país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhabilitados por el CNE Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/inhabilitados-por-el-cne-raul-emilio-baduel-y-alexander-tirado/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 15:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/inhabilitados-por-el-cne-raul-emilio-baduel-y-alexander-tirado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Consejo Nacional Electoral inhabilitó a Raúl Emilio Baduel y Alexander Tirado para ejercer cargos públicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El abogado Omar Mora Tosta informó que el fin de semana, cuando se intentaba descargar la documentación para formalizar la inscripción de ambos para el circuito 1 del estado Aragua, la página del CNE emitió la nota “inhabilitados para ejercer cargo público”. Sin embargo, denuncia que el ente electoral no tiene competencia para tomar esta decisión, publicó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hoy se ratifica la persecución y ensañamiento contra dos jóvenes, @ElGatoDeAragua y @RBaduel, esto es inaceptable e ilegal para Aragua. Seguiremos luchando y apelando tras este nuevo atropello, no permitiremos que el CNE tome atribuciones ilegales, ellos son INOCENTES”, escribió Mora Tosta en su cuenta de Twitter.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#34;Con inhabilitación ilegal de @RBADUEL y @elgatodearagua se impide al pueblo de Aragua derecho a elegir sus diputados&#34;, agregó en su cuenta en la red social.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Freddy Guevara, de Voluntad Popular, denunció que el caso “es la aberración jurídica más grande y sin precedentes en el país” tomando en cuenta que sobre los dirigente opositores no pesa sentencia firme.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ricardo Sánchez y Capriles en medio de la polémica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ricardo-sanchez-y-capriles-en-medio-de-la-polemica/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ricardo-sanchez-y-capriles-en-medio-de-la-polemica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El gobernador del estado Miranda, Henrique Capriles, criticó este martes en una entrevista en Unión Radio, la adhesión de Ricardo Sánchez al Gran Polo Patriótico para ser candidato a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No acostumbro hablar de pillines. Todo ratón cuando ve el queso corre a buscarlo. No tengo ningún vínculo con él. Es un personaje oscuro. Yo lo que le digo a los jóvenes es que vean ahí un ejemplo de lo que no deben ser nunca”, ratificó el mandatario regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aseguró que el gobierno no logrará la victoria en el estado Miranda, por el que está postulado Sánchez: “Lo fregaron porque creo que va de quinto en una lista, en Miranda no sale ni empujado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Ricardo Sánchez respondió, a través de la red social Twitter,  a los comentarios que el gobernador de Miranda hiciera sobre él, señalando que  “¡Si existe alguien oscuro eres tú y no otro! Y te digo: ¡Si sigues diciendo mentiras sobre mí comenzaré a decir verdades sobre ti!”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A juicio de Capriles, Miranda representa una obsesión para el gobierno, “pretenden decir que el problema de violencia está solo en un estado es darle la espalda al país, es una irresponsabilidad. La zona más violenta es el municipio libertador, donde gobierna un alcalde oficialista. No tengo ninguna duda de que en Miranda vamos a ganar. Lancen a quien lancen no tienen vida”, agregó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Sánchez es uno de los seis candidatos que buscarán el curul en la Asamblea Nacional por el estado Miranda luego de que el presidente Nicolás Maduro anunciara el día de ayer que el Gran Polo Patriótico lo recibía en sus filas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://twitter.com/RicardoSanchezX/status/628617526084304896
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Moisés Sánchez - Redacción web, con información de El Nacional)&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estos son los candidatos voto lista del Gran Polo Patriótico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estos-son-los-candidatos-voto-lista-del-gran-polo-patriotico/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 11:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estos-son-los-candidatos-voto-lista-del-gran-polo-patriotico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente Nicolás Maduro anunció durante un acto oficialista en el Teresa Carreño los candidatos del Gran Polo Patriótico, reseñó la Agencia Venezolana de Noticias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Distrito Capital:&lt;/strong&gt; encabeza la lista la actual diputada Tania Díaz. Ilenia M., Robexa Poleo y Fabiola González completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Anzoátegui&lt;/strong&gt;: encabeza la lista el actual diputado Earle Herrera. Angel Rodríguez, Gilberto Jimenez y Sandra Flores completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Apure&lt;/strong&gt;: encabeza la lista Cristóbal Jiménez, cantante de música llanera. Emma Díaz, Franklin González y David Flores completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Aragua&lt;/strong&gt;: encabeza la lista el actual ministro de Vivienda, Ricardo Molina, el cantante y actor Roque Valero, Didalco Bolívar y Eglee Sánchez completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Barinas&lt;/strong&gt;: el actual ministro para la Minería y Petróleo, Asdrúbal Chávez encabeza la lista de candidatos. Nancy Pérez, Naybeth Berrios y Elena Linares completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Bolívar&lt;/strong&gt;: el actual ministro de Educación, Héctor Rodríguez, encabeza la lista. Ruben Limardo, medallista olímpico, Pamela Hernández y Raiza Lanz completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Carabobo&lt;/strong&gt;: el diputado Saúl Ortega encabeza la lista. Héctor Peña, Yonder Silva, María Rendor, Ivon Telles y Yelitza Querales completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Cojedes:&lt;/strong&gt; la primera dama, Cilia Flores, encabeza la lista. Asdrúbal Salazar, María Matute, Juan Aponte completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Guárico:&lt;/strong&gt; Oscar Figuera encabeza la lista. Carola Martínez, Adolfo Fajardo y Nidia Loreto completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Delta Amacuro:&lt;/strong&gt; Pedro Carreño encabeza la lista. Aloha Tamarones, Juán Arrollo y Mirella Marcano completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Lara:&lt;/strong&gt; la actual ministra para el Despacho de la Presidencia, Carmen Meléndez, encabeza la lista. William Gil, Ana Salas y Elan Pacheco completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Falcón&lt;/strong&gt;: Víctor Clark encabeza la lista. El mayor Rubén Avila Avila, Sol Musset y Sandra Dameglio completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Mérida:&lt;/strong&gt; el actual diputado Ramón Lobo encabeza lista. Mervin Maldonado, José Luna y la compañera Janine Córdova completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Miranda&lt;/strong&gt;: encabeza la lista el actual ministro de Transporte Terrestre, Haiman El Troudi. El actual diputado suplente Ricardo Sánchez, la periodista de VTV Erika Ortega Sanoja, Jacqueline López, el cineasta Carlos Azpúrua y Miguel Benavides completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Monagas&lt;/strong&gt;: encabeza la lista el actual presidente de la Asamblea Nacional, Diosdado Cabello. Euribe Guevara, Hanoi Rosas y Virginia López completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Nueva&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Esparta&lt;/strong&gt;: la esposa del gobernador de Nueva Esparta, Carlos Mata Figueroa, Dinorah Villasmil de Mata, encabeza la lista. El director general del Servicio de Registros y Notarías (Saren) Dante Rivas, Febres Rodríguez y Manuel Niño completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Portuguesa&lt;/strong&gt;: el actual alcalde del municipio Guanare, Rafael Calles, encabeza la lista. Carolina Vegas, Ruben Becerra y Sandra Castillo completan en el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Sucre&lt;/strong&gt;: el almirante Gilberto Pinto encabeza la lista. Carlos Martínez, Carlos Padrón y Jesús Figueroa completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Táchira&lt;/strong&gt;: Karla Jiménez, esposa del actual gobernador de Táchira, José Vielma Mora, encabeza la lista. Oscar Álvarez y Daniel Vega completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Trujillo&lt;/strong&gt;:  el actual diputado Hugbel Roa encabeza la lista. Gerardo Márquez y Fernando Orozco completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;strong&gt;Vargas&lt;/strong&gt;: el actual diputado Darío Vivas encabeza la lista. El también parlamentario Oswaldo Vera, Andrés Di Fazio y Durga Ochoa completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Yaracuy&lt;/strong&gt;: el actual diputado Yul Jabour. Braulio Álvarez, Rafael Duarte y Naudi López completan el cuadro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Zulia:&lt;/strong&gt; Omar Prieto, actual alcalde del municipio San Francisco, encabeza la lista, junto a la actual ministra de pueblos Indígenas, Aloha Núñez. Dámelis Chávez, Lucila Pacheco y Alciro Mavarez completan el cuadro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expectativa por la inscripción de Abelardo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/expectativa-por-la-inscripcion-de-abelardo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 05:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/expectativa-por-la-inscripcion-de-abelardo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque el rumor sobre la inhabilitación del diputado y candidato por lista de la MUD a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, ha sido desmentido por el propio parlamentario y sus allegados a través de Twitter, la expectativa no cesa en las redes sociales y en el seno de los partidos políticos de oposición, especialmente en Copei, dado que la información que originó la polémica fue publicada en el portal del diario Últimas Noticias, el domingo, medio que se ha caracterizado por manejar información de buenas fuentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se dice que entre los copeyanos reina la “preocupación”, dado que al parecer en la tolda verde no tienen un plan ‘b’, en caso de que los rumores de inhabilitación se conviertan en realidad. El tema sería abordado la tarde de este lunes en el comité regional, en San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dirigentes del oficialismo aseguran que es un hecho que “neutralizarán” al legislador Díaz, quien ha sido uno de los dirigentes políticos más críticos a la gestión del gobernador Vielma Mora. Otros aducen que “ya no hay tiempo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque fuentes de la MUD manifestaron que el proceso de postulación de los candidatos opositores se haría este martes, lo más seguro es que no sea así, dado que siguen ultimando detalles; en todo caso, tendrán oportunidad de postular a sus abanderados hasta el próximo viernes 7.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el mediodía de este lunes, según el director de la Oficina Regional Electoral, Bladimir Pérez, no se había presentado ninguna persona u organización política para hacer la primera postulación ante el CNE.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Bloquearon laboratorios y empresas el despacho  de medicinas y fórmulas lácteas para el Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/bloquearon-laboratorios-y-empresas-el-despacho-de-medicinas-y-formulas-lacteas-para-el-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/bloquearon-laboratorios-y-empresas-el-despacho-de-medicinas-y-formulas-lacteas-para-el-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la diputada Zoraida Parra, presidenta de la Comisión Permanente de Administración y Servicios Públicos del Consejo Legislativo,  “las  insuficiencias de medicamentos y fórmulas lácteas en el Hospital Central obedecen a la continuidad de la guerra económica, aun cuando la derecha la banaliza, pues hay empresas y laboratorios que no quieren suministrar estos insumos al Táchira y nos tienen bloqueados  por ser un estado fronterizo, susceptible del contrabando, lo cual atenta contra la salud en el estado”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Vemos algunas carencias que se están reflejando en los pacientes, lo lamentamos profundamente, mientras algunos laboratorios prácticamente mantienen bloqueado el acceso de medicamentos al estado Táchira, es decir,  no despachan este rubro a la entidad andina y a eso obedece el retardo o la mora que se presentan en el Hospital Central y Corposalud”, aseguró Parra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló la parlamentaria del Psuv que: “Llama poderosamente la atención cómo algunas fórmulas médicas son adquiridas con mucha precisión por los llamados ‘bachaqueros’, que en esa conducta apátrida y traidora, cualquier suministro medico que obtienen, van y lo venden en sumas millonarias en el vecino país”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Por estas conductas apátridas de contrabandistas es que los laboratorios han restringido la oferta, porque así nos lo hicieron saber algunos empresarios serios que fueron citados a la Comisión de Servicios Públicos, aduciendo que el poco medicamento que llega lo venden con el récipe medico”, argumentó la diputada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero, agregó, “de manera impropia e irregular un reducido grupo de galenos también envía el récipe para que sea dirigido a ciertos y determinados laboratorios o farmacias, lo que deja en evidencia un aparente convenio entre algunos médicos y expendedores de medicinas  y fórmulas médicas”, denunció.
Afirmó que: “El gobernador está en conocimiento de tal situación y actualmente diligencia para la provisión de insumos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Reconocemos el arduo trabajo del director de Corposalud, quien así como atendió la emergencia que aconteció en Uribante,  igualmente está atendiendo las de todo el estado, haciendo los requerimientos de insumos y de equipos al propio ministro del Poder Popular para la Salud”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó que “en el Hospital Central se hizo un diagnóstico conjuntamente con la doctora Lucila Aguilar, quien oportunamente  remitió a la comisión de Servicios Públicos un informe completo de cuáles son los medicamentos, las fórmulas lácteas y médicas de las cuales carece el centro hospitalario”. Inclusive, destacó que este informe se le consignó al propio gobernador Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—Como parlamentarios, queremos sincerar la situación y trabajamos en función de ello. Hasta abril hubo un inventario completo en el primer centro asistencial, pero tenemos tres meses en donde este suministro ha ido decayendo, porque allí no solamente se atiende a los usuarios de San Cristóbal, además del Táchira en general, incluso traspasa las fronteras del estado, con pacientes de Apure, Barinas y del Norte de Santander -apuntó-.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Es indolente e irresponsable la respuesta del Gobierno ante la crisis del sector salud”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/es-indolente-e-irresponsable-la-respuesta-del-gobierno-ante-la-crisis-del-sector-salud/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/es-indolente-e-irresponsable-la-respuesta-del-gobierno-ante-la-crisis-del-sector-salud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es irresponsable e indolente la respuesta que ha dado la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, en representación del gobernador Vielma Mora, al aseverar que hasta que no se agote definitivamente el stock de insumos y medicamentos no podrían las autoridades regionales declarar la emergencia del sector salud; en pocas palabras, que primero se mueran los pacientes y luego sí aceptan que estamos en crisis ¡Qué insólito!”, opinó el diputado socialcristiano Gustavo Delgado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Delgado, “es increíble escuchar a una funcionaria dar estas declaraciones, cuando es público y notorio el estado del Hospital Central y la grave crisis que atraviesa, no solo el primer centro asistencial sino toda la red de ambulatorios y hospitales del estado Táchira, y quienes mejor conocen lo que allí pasa son los médicos, los enfermeros y los obreros que trabajan”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Son justamente los galenos, que laboran allí con las uñas, los que salieron de forma pacífica y manifestaron para exigir que les doten de insumos y medicinas, que les reparen los aires acondicionados de los quirófanos para atender al pueblo. Señores, venir a decir que hay que esperar una evaluación para poder decretar la emergencia en el sector salud, es estar fuera de la realidad y ocultar lo que se vive allí”, enfatizó el legislador.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado Delgado llevará hoy -martes- un derecho de palabra a la sesión del Consejo Legislativo para solicitar que se llame a los directores de Corposalud y la Lotería, para ver si “esta última está cumpliendo lo que establece la ley, de destinar un porcentaje de sus ganancias al sector salud, ya que tenemos entendido que desde hace tiempo no le entregan los donativos correspondientes”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Invitó a los médicos, las enfermeras y al personal obrero del HC, demás hospitales y ambulatorios del estado, para que se acerquen y expongan sus demandas en la sesión del parlamento y buscar algunas posibles salidas o soluciones a esta problemática”, dijo.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karla Jiménez de Vielma, candidata primera en lista del Psuv</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/karla-jimenez-de-vielma-candidata-primera-en-lista-del-psuv/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/karla-jimenez-de-vielma-candidata-primera-en-lista-del-psuv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La duda se despejó y lo hizo el premio presidente de la República, Nicolás Maduro: la lista del Psuv Táchira la encabeza Karla Jiménez de Vielma, primera dama del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En acto del Psuv, en el Teatro Teresa Carreño, anunció los aspirantes al Parlamento y, por ende, los del Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los aspirantes por listas leídos por Maduro son: Karla Jiménez, Jhonathan García (Psuv), Juan Guevara (PPT) y Daniel Vega (Tupamaro).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se confirmó la información que este lunes se publicó en Diario La Nación sobre la lista, que encabezaría la primera dama del estado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de nombrarlos, el presidente Maduro les recomendó a los aspirantes por el Táchira “fajarse duro”, pues indicó que esta tierra es difícil y hay planes de paramilitares, por ello, reiteró la palabra de trabajar duro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Aprobó el gobierno 278 viviendas  para los damnificados del Táchira”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobo-el-gobierno-278-viviendas-para-los-damnificados-del-tachira/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobo-el-gobierno-278-viviendas-para-los-damnificados-del-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;278 viviendas serán otorgadas a igual número de familias damnificadas en diferentes municipios del estado Táchira, anunció el gobernador Vielma Mora, quien junto con el director del Intavi,  Esnell Ardila, aseguró que entregaran más de 5 mil unidades para el período 2015-2016&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ardila detalló que también fueron aprobados por el Ministerio de Vivienda y Hábitat siete proyectos  para el mejoramiento de viviendas, recuperación de fachadas, sustitución de techos y la rehabilitación de unas 3 mil casas en diferentes municipios de la entidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que han sido firmados varios convenios para la transferencia de recursos en función consolidar viviendas que iniciaron con autoconstrucción. “Vienen recursos para mano de obra, transporte, materiales no contemplados en los kits”, entre éstos destacó Ardila que el ministro de Vivienda y Hábitat firmó un acuerdo de cooperación interinstitucional para la construcción de mil unidades, a través del Ministerio de Vivienda y Habitat y gobernación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó que el proyecto de autoconstrucción, al que calificó el mejor del país, será copiado en otras regiones, porque es más expedito que el plan de Sustitución de Viviendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, señaló que siete nuevos corredores de la Misión Barrio Nuevo- Barrio Tricolor se ejecutarán en el Táchira y recordó que se encuentran en ejecución el corredor metropolitano que comprende los municipios San Cristóbal y Cárdenas: y el de frontera en los municipios Bolívar y Ureña. Ya se aprobó la segunda fase del primer corredor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También señaló que 52.5 millones de bolívares son ejecutados en una obra que consiste en la recuperación y embellecimiento de mil viviendas, pintura de fachadas, y sustitución de techos, en el barrio San Cristóbal, Paradero, Pozo Azul y Las Margaritas, “sectores a los que el gobierno anterior nunca en cuatro años invirtió dinero”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esto el gobernador Vielma Mora manifestó: “Todos los sectores marginados de los barrios de San Cristóbal están incluidos en estos proyectos de inversión ¿A esto le llaman retaliación y sabotaje?”, fustigó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laidy Gómez: “Gasolina a precio internacional desconoce a la frontera como un territorio venezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gasolina-a-precio-internacional-desconoce-a-la-frontera-como-un-territorio-venezolano/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/gasolina-a-precio-internacional-desconoce-a-la-frontera-como-un-territorio-venezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Laidy Gómez, hizo un llamado al Gobierno nacional para que piense en los pobladores de la frontera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el eje fronterizo, Ureña- San Antonio,  el litro de gasolina se vende  en 83 bolívares y en Rubio entre 50  y 55 bolívares, “con el esquema de Bombas Internacionales que así se de esta modalidad en dos, tres o más estaciones, afecta de forma directa la economía del ciudadano que habita en este espacio del estado, pues vivir en la frontera, implica someterse al agresivo impacto de la devaluación monetaria”, afirmó la dirigente acciondemocratista, candidata a la AN, Laidy Gómez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró que colocando precio internacional a la gasolina en la zona de frontera, “se está desconociendo que esta zona está en territorio venezolano, donde incluso, se maneja la  cesta básica en términos dolarizados y donde cubrir la actividades de primera necesidad en los mismos términos del costo de un dólar paralelo que asciende los 500 bolívares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Ante este tipo de acciones gubernamentales, donde no existe pronunciamiento institucional que asuma el costo social de dicha medida, bien podemos decir, que tanto la Zodi, como el llamado gobierno potencia de Vielma Mora o el Gobierno nacional de forma directa, parecieran desconocer que Ureña, San Antonio, Rubio, Los Capachos y Delicias, también son territorio Venezolano-, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que si bien es cierto, que los costos del combustible deben revisarse y que “el gobierno por su esquema populista y de revolución desidiosa, ha venido evadiendo el costo político y social de esta acción, no podemos permitir o conformarnos los ciudadanos que habitamos en los municipios fronterizos en medidas con esquemas internacionales y discriminatorios, cuando la economía del ciudadano venezolano está acribillada por una inflación no controlada y por una devaluación que el Gobierno evade”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; No existe en este momento, una infraestructura económica que haga soportar a un padre de familia asalariado pagar el litro de gasolina en 83 bolívares. La soberanía nacional con estas acciones cada día se vulnera más desde la frontera del Táchira, si esta modalidad fuera efectiva, entonces que ha sucedido con las bombas internacionales que ya existen y pese a eso el contrabando de combustible no ha podido ser controlado-, afirmó la aspirante a una curul en la AN. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma: “Pondré custodia policial a unidades que quieran laborar después de las 9pm” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-pondre-custodia-policial-a-unidades-que-quieran-laborar-despues-de-las-9pm/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/vielma-pondre-custodia-policial-a-unidades-que-quieran-laborar-despues-de-las-9pm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El mandatario regional anunció que: “línea de transporte público, asociación o cooperativa que hable con nosotros le colocaremos dentro de la unidad uno a dos efectivos de la Policía Nacional Bolivariana, que le acompañará desde las nueve de la noche hasta la hora que labore para evitar, robos, hurtos o una violación menor dentro de su autobús o buseta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esto no debería hacerlo el gobernador bolivariano del Táchira, sino la alcaldía de San Cristóbal, porque allí paga tributos el transporte público”, aseguró el mandatario regional, quien además, anunció que “llegarán 56 unidades más para el sector de transporte privado y 180 taxis nuevos, marca modelo Orinoco, motor 1.8 con cámaras de video internas y radiotransmisión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Otra mentira más de Walter Márquez”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, comentó el mandatario que: “Walter Márquez, el que perdió en la frontera las primarias, el rapero, al que le pagan las Ongs y cobra en dólares, dijo que yo mandé a meter presos a Cristóbal Carvajal y Germán Duarte, nadie los llamó ni el Sebin los citó, otra mentira más de este señor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leidy Zafra&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Fue levantado el recurso de amparo, a partir de hoy cuesta 15 bs el pasaje”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fue-levantado-el-recurso-de-amparo-a-partir-de-hoy-cuesta-15-bs-el-pasaje/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fue-levantado-el-recurso-de-amparo-a-partir-de-hoy-cuesta-15-bs-el-pasaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador Vielma Mora, con directores de su gobierno, durante su alocución, en compañía de directores de su gabinete.(Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su alocución el gobernador Vielma Mora volvió a cuestionar las acusaciones de “retaliación política y sabotaje” por parte de la alcaldesa Patricia de Ceballos, y dijo que: “le estoy arreglando los parques, le estoy pintando la ciudad, le estoy tapando los huecos de las calles, manteniendo la seguridad de San Cristóbal, ¿Cuál sabotaje señores?”, se preguntó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Previa conciliación y tomando en cuenta la opinión del pueblo, a partir de hoy el costo del pasaje urbano será de 15 bolívares, porque fue levantado el recurso de amparo interpuesto por las comunidades por el aumento decretado por la alcaldía Capitalina en el tribunal contencioso administrativo”,   declaro el gobernador José Vielma Mora, acción que coincide con la entrada en vigencia del cobro de segunda parte del aumento de 20% en las rutas  suburbanas y extraurbanas, establecido por ley, según lo ordenado por el presidente Maduro y el ministro Haiman El Troudi, el cual se preparó antes del primero de marzo de este año, con representantes de todos los sindicatos del país para evitar “abuso” de alguna municipalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde residencia de Gobernadores, en alocución ante los periodistas de medios de comunicación públicos y privados, convocada a las diez e iniciada a las doce del mediodía y que se extendió hasta la una y media de la tarde, acompañado de varios directores de su gabinete, el mandatario regional precisó que: “La acción de reivindicación de consejos comunales, comunidad organizadas y las Ubch ante un amparo por un aumento de pasaje en San Cristóbal fue bien hecho…gracias al Sindicato de Transporte del Táchira, al Sindicato Bolivariano, en nombre del pueblo le hemos hecho algunas exigencias que tienen que ver con atención, mejora de unidades, entre otras”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confesó Vielma Mora  que: “El presidente de la República me dijo: Vielma, no quiero problemas con el Sindicato de Transporte del Táchira, quiero que se maneje la armonía y cumplamos lo que dicen los decretos firmados por el presidente constitucional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto el director de política, Luis Díaz, precisó que tras varias reuniones con el Sindicato de Transporte del estado Táchira,  la secretaria de gobierno, Miriam Febres; representantes estudiantiles, del sector universitario,  más de treinta consejos comunales y su persona, donde se escuchó a las partes involucradas y “decidimos subsanar todas las irregularidades que sucedieron mediante el decreto 012 emanado por la alcaldía capitalina, del 6 de julio de 2015, donde se presentaron una serie de vicios”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; La ley establece que todas las partes  interesadas deben llegar a un acuerdo no solo respecto al monto del aumento, la Alcaldía en contradicción a los intereses inclusive del mismo sector transporte no hizo el aumento en el mes de marzo y luego el primero de agosto tenía que haber habido un segundo aumento. Por eso, se acumuló el incremento en más de 70% eso se explicó en la asamblea y la gente lo entendió&amp;mdash; explicó Díaz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que: “Tomando en consideración el artículo 184 de la Carta Magna se constituyó el comité de usuarios del transporte público de la ciudad de San Cristóbal, como lo debió haberlo hecho la alcaldía,  debido convocar al poder popular y encontrar al transporte con el pueblo organizado…en este comité se reunirán una vez al mes las personas que tengan alguna queja con la prestación del servicio y semestralmente convocará a cabildos abiertos”, recalcó el funcionario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, el gobernador comentó que: “En un año ha firmado doce decretos, tremenda gestión, y el número doce se emitió violando un decreto presidencial firmado por el sector de transporte público regional y nacional, el cual establecía un aumento fraccionado para el primero de marzo y a partir del primero de agosto. Qué desconocimiento de la gestión Ceballos, ni el síndico procurador sabía eso, ¿terrible, no?”, cuestionó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, recordó Vielma Mora que las mujeres mayores de 55 y hombres mayores de sesenta años no deben pagar pasaje, ya que están exonerados por ley”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caimta: “Despachamos asfalto para todas las alcaldías, opositoras y revolucionarias”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/caimta-despachamos-asfalto-para-todas-las-alcaldias-opositoras-y-revolucionarias/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/caimta-despachamos-asfalto-para-todas-las-alcaldias-opositoras-y-revolucionarias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Richard Alemán, presidente de Caimta. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Saith Franceschini, presidente del IVT. (Foto/Jorge Castellanos)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425821&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN202398-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt; Saith Franceschini, presidente del IVT. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No nos culpen de su ineptitud”, reaccionó el presidente de la Compañía Anónima de Industrias Mineras del Táchira (Caimta), Richard Alemán, a las exigencias de asfalto para tapar los huecos de San Cristóbal que el miércoles le hizo la alcaldesa Patricia de Ceballos. Lo hizo en rueda de prensa, acompañado por el gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También en respuesta a la alcaldesa, quien pidió al gobierno regional “que cese su retaliación política y de sabotaje” con respecto al despacho de asfalto, Vielma Mora reaccionó: “¿Cuál sabotaje? Te estoy recogiendo la basura, te estoy arreglando los parques, te estoy pintando la ciudad, te estoy tapando los huecos, te estoy manteniendo la seguridad. ¿Cuál saboteo? Es duro trabajar así”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alemán aclaró que el único responsable de la firma de convenios para despacho de asfalto caliente es el presidente de turno de Caimta y no el gobernador. “La alcaldesa dice que de Caimta no se le ha despachado por una supuesta firma del gobernador. Eso nunca ha existido. Desde que se creó Caimta los convenios se firman entre las alcaldías, empresas que están ejecutando obras, y el presidente de Caimta”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre la firma de una alianza estratégica entre Caimta y la Alcaldía, Alemán respondió que no es su culpa ni es culpa del gobernador que los trabajadores administrativos del ayuntamiento hayan enviado el contrato para despacho de asfalto tres veces con errores, y por eso se lo hayan tenido que devolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el presidente de Caimta desmintió que esa empresa esté quebrada. Enumeró que cancelan la quincena tres y hasta cuatro días antes a los trabajadores, que este año les han dado más de 4 millones de bolívares en bonos y que, por primera vez, se firmó un contrato colectivo que abarca incluso servicios médicos y la construcción de viviendas. Igualmente, precisó que han invertido más de 10 millones de bolívares en recuperación de maquinaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alemán aseveró que Caimta trabaja en pro del desarrollo de un Táchira potencia, sin distinción política. “No trabajamos en pro o en contra de un municipio, si es de la revolución o de la oposición. Tenemos despacho de asfalto caliente a todas las alcaldías, opositoras y revolucionarias”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ejemplificó que recientemente Corpointa le prestó camiones a la Alcaldía para un despacho de asfalto desde El Piñal “porque no tenían como pagar los fletes” para San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alemán recordó a la Alcaldía que también en Táchira venden asfalto Bincler, con sucursales en El Piñal y La Fría, Pavimentos Táchira en San Josecito, Pavisur y Esfega. “¿Por qué la empresa privada no les quiere despachar?”, se preguntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Endosan mala gestión&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de Alemán intervino el presidente del Instituto de Vialidad del Táchira (IVT), Saith Franceschini. Dijo que la alcaldesa Patricia de Ceballos pretende endosar la mala gestión y la incompetencia a la Gobernación, cuando ellos son los que están arreglando las vías de los diferentes sectores de San Cristóbal, con frentes de trabajo las 24 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos recuperado los tramos de La Guacara, adyacencias al Hospital Central, Antituberculoso, carreras 4 y 5 de La Concordia, Unidad Vecinal y diferentes sectores del casco de la ciudad”, enumeró Franceschini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador Vielma Mora halló contradicciones entre las declaraciones de prensa de Elohim Maldonado, jefe de la división de mantenimiento vial, quien detalló que han colocado 1.800 toneladas de asfalto este año, y las de la alcaldesa Patricia de Ceballos, que cifró en 3.000 las toneladas aplicadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, el titular del IVT informó que han vaciado 300 toneladas en las rutas de los peregrinos al Santo Cristo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;No han dado asfalto a Alcaldía&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la rueda de prensa, Richard Alemán, presidente de Caimta, accedió a contestar las preguntas de Diario La Nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Cuántas toneladas de asfalto le ha despachado Caimta a la Alcaldía de San Cristóbal este año?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ninguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Por qué?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-El primer contrato que ellos enviaron para solicitar asfalto fue a finales de marzo, principios de abril. Y luego, como comenté en la rueda de prensa, se han devuelto ya varios contratos. Sin embargo, nosotros no tenemos ningún tipo de problemas con la Alcaldía, estamos de puertas abiertas y creo que prontamente se le va a despachar asfalto a la Alcaldía de San Cristóbal porque esta próxima semana, el lunes o martes, se debe estar firmando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Por qué hasta ahora no se ha firmado la alianza estratégica?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-No es porque nosotros no queremos. Ha llegado con detalles jurídicos a la empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regulan Ordenanza del Sistema Integral  de Protección del Niño, Niña y Adolescente</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/regulan-ordenanza-del-sistema-integral-de-proteccion-del-nino-nina-y-adolescente/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/regulan-ordenanza-del-sistema-integral-de-proteccion-del-nino-nina-y-adolescente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Concejal Wladimir Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Concejo Municipal de San Cristóbal aprobó de manera unánime y en segunda discusión el Proyecto de Reforma Parcial a la Ordenanza que regula el Sistema Integral de Protección del Niño, Niña y Adolescente, propuesta adelantada por el edil Wladimir Vivas, presidente la Comisión de Desarrollo Turístico, Espectáculos Públicos y Esparcimiento Ciudadano, la cual será remitida al ejecutivo municipal para que realice cualquier observación y de no encontrar detalles, podrá promulgarse en diez días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Esta ordenanza se convierte en un instrumento que no solo regula sino que apoya a una institución que entrega día a día lo mejor de sí para el interés superior de los niños y niñas del municipio San Cristóbal, una institución que a veces sin recursos debe dar lo mejor de sí para garantizar que el futuro representado en nuestros niños y adolescentes, sea garantizado-, expresó Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que dentro de las novedades incorporadas en el proyecto de reforma de la Ordenanza está la realización de un examen psicológico para todos los consejeros y defensores del Consejo Municipal del Derecho de los Niños, Niñas y Adolescentes Cmdna, el cual se realizará anualmente, “garantizando que estos funcionarios del sistema que son expuestos en muchas de estas tareas difíciles y a situaciones bastante complejas incluso para su salud emocional puedan ser evaluados y así garantizar que los niños, niñas y adolescentes cuenten con el personal capacitado no solo desde el punto de vista intelectual sino también desde la parte emocional”, agregó Wladimir Vivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, el instrumento de Ley presenta una reforma que dinamiza el concurso para quienes aspiran  a ser consejeros, “de manera que vaya de la mano con el marco jurídico que regula dicho procedimiento y no se trate de caprichos personales o concursos que no permitan a los más idóneos estar allí; se permite entonces ajustar a través de este conjunto de normas, una institución donde la meritocracia, el compromiso y el profundo amor por los niños y niñas que los ha caracterizado, siga vigente”, puntualizó el edil de Un Nuevo Tiempo en su intervención.(am)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Ha sido Abelardo Díaz un digno representante a la Asamblea Nacional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ha-sido-abelardo-diaz-un-digno-representante-a-la-asamblea-nacional/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 04:30:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ha-sido-abelardo-diaz-un-digno-representante-a-la-asamblea-nacional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Hugo Saavedra, dirigente socialcristiano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dirigente socialcristiano Hugo Saavedra, le salió al paso a las declaraciones efectuadas por el Consultor Jurídico de la Gobernación Franklin Jairran, quién aseveró que el diputado Abelardo Díaz habría tenido un desempeño “gris” en el parlamento nacional, además de récord de inasistencias, entre otros señalamientos en su contra, indicando “se equivoca una vez más el mandadero del gobernador, si algo ha sido positivamente valorado por la sociedad tachirense ha sido el efectivo y valiente desempeño parlamentario de nuestro diputado Abelardo Díaz, reconocido no sólo en el Táchira, sino en toda Venezuela”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Saavedra “la capacidad ética y compromiso inquebrantable del diputado Abelardo Díaz con el pueblo del Táchira, que le ha hecho merecedor del respeto, afecto y respaldo de la colectividad, jamás podrá ser manchado por un personajillo servil, entregado a los más bajos y oscuros intereses de quienes han destruido y saqueado las arcas de nuestro estado, a quién el gobernador Vielma Mora utiliza de mandadero cuando no tiene los pantalones en su puesto ni es capaz de dar la cara ante las denuncias del diputado Abelardo Díaz que ha desenmascarado pruebas en mano las corruptelas del gobierno regional, como lo hizo con la estafa de viviendas en Fundesta que hasta un contratista cercano al gobernador está preso, mientras este guarda silencio sobre tan grave hecho”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;__Lo que no le perdonan a Abelardo Díaz, ha sido su compromiso con la verdad, que se la ha jugado por el Táchira a pesar de las amenazas públicas que constantemente el propio gobernador efectúa en su contra –indicó el dirigente socialcristiano-. A Abelardo lo conozco desde hace muchos años, se de su condición humana, de su capacidad de trabajo, de su sólida formación y sobre todo de su honestidad a toda prueba, valores que hoy lo ubican en una posición preponderante en la opinión pública regional, lo que hace que Vielma Mora le tema y mande a sus secuaces a ofenderlo, a descalificarlo y emitir señalamientos totalmente alejados de la verdad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, indicó el dirigente copeyano, “desde la comisión de contraloría, lo hemos visto efectuando denuncias siempre soportada con sus pruebas y eso también es lo que inquieta al gobernador y por ende manda a alías “el chino” a ofenderlo y a descalificarlo, pero el pueblo del Táchira está claro y sabe quién es quién”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
