<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pidió Hafid Colmenares la impugnación de las candidaturas de Vergara y Medina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pidio-hafid-colmenares-la-impugnacion-de-las-candidaturas-de-vergara-y-medina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pidio-hafid-colmenares-la-impugnacion-de-las-candidaturas-de-vergara-y-medina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Que sea impugnada la candidatura de Sergio Vergara, postulado por la MUD como candidato principal por el circuito San Cristóbal a la Asamblea Nacional, solicitó ante el CNE,  de manera personal, el dirigente opositor Hafid Colmenares, quien argumentó que “basado en el artículo 67° de la Constitución Nacional, donde se expresa que todos los candidatos deben ser electos por las bases de sus partidos y aquí, dentro de la unidad, concurrimos a unas primarias y el factor al cual estamos impugnando no cumplía con los requisitos de elegibilidad planteados en el reglamento de la MUD”.
Colmenares, quien se inscribió el pasado viernes como candidato suplente por el circuito 5, en la fórmula de Carlos Casanova, con la tarjeta de Solidaridad Independiente (SI), explicó: “Cumpliendo mi derecho como candidato y ciudadano, apelo a la normativa dentro de la Mesa de la Unidad para hacer que se cumpla la expresión popular de todos los sancristobalenses. Por eso introduje un recurso de nulidad respecto a las candidaturas de Sergio Vergara y Sonia Medina, en San Cristóbal, porque no pueden imponer un consenso por encima de unas elecciones primarias”.
—Nos basamos en la expresión de todos los sancristobalenses que fueron convocados a votar el día de las primarias de la MUD, el 17 de mayo. No se cumplieron los requisitos y se apegaron a un segundo reglamento, publicado después de que fueron notificados por escrito de la inhabilitación del exburgomaestre, por lo tanto, también le mintieron y engañaron al electorado -destacó-.
Pero, además, dijo, “la Mesa de la Unidad fue vilmente engañada con esa candidatura, se mintió e incluso se presentó documentación que no se correspondía en su momento, para decir que Daniel Ceballos sí era candidato”, expuso.
“Lamentamos mucho que esta situación se haya tenido que tornar así, pero estoy actuando dentro de la Mesa y de modo personal, luego de que acompañé a Carlos Casanova en su fórmula por San Cristóbal y no se nos respetó nuestro derecho a tener unas elecciones limpias; y los sancristobalenses merecen tener a los candidatos por los cuales votaron”, enfatizó
Recalcó Hafid Colmenares que: “No podemos seguir utilizando argucias, ni salir de este gobierno empleando sus mismas técnicas. No podemos inhabilitar a unos candidatos dentro de la misma MUD, procediendo como lo ha hecho el régimen, peor que lo haga el partido que gobierna a los sancristobalenses”, dijo.
“Muchos factores  de la unidad nos han llamado para expresar su acompañamiento en este proceso y estoy seguro de que en los próximos días, tanto la MUD como el CNE, se pronunciarán a favor de nuestras candidaturas por San Cristóbal”, ratificó.
En todo caso, recordó que: “Nos mantenemos en la unidad, por encima de todas las cosas, para el 6-D.  Hay varios lapsos que debe cumplir el CNE y, para que la gente no se alarme, les digo que hay oportunidad de enmendar candidaturas hasta la tercera semana de noviembre; entonces, no hay que inquietarse por las posibles modificaciones en el tarjetón”.
Leidy Zafra&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jairrán: “Otorgaron una medida temporal al exalcalde y deberá asistir a las audiencias respectivas”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/otorgaron-una-medida-temporal-al-exalcalde-y-debera-asistir-a-las-audiencias-respectivas/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/otorgaron-una-medida-temporal-al-exalcalde-y-debera-asistir-a-las-audiencias-respectivas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante una petición del Ministerio Público (MP), producto de una serie de exámenes que le han practicado los médicos forenses al señor Daniel Ceballos, el tribunal de juicio acordó esta medida sustitutiva de arresto o detención domiciliaria. Sin embargo, el exalcalde enfrenta  un proceso judicial que se encuentra en fase de juicio, acusado por delitos comunes de rebelión civil y agavillamiento”, declaró el abogado del Psuv, Franklyn Jairrán.
Destacó que: “El exburgomaestre deberá asistir a las audiencias respectivas que, según la información que se maneja, están en la fase de declaración de los testigos promovidos por parte de la defensa, entre ellos, actores políticos del Táchira, como la alcaldesa del municipio Córdoba, el diputado inhabilitado Abelardo Díaz, entre otros; y será el tribunal de juicio el que determinará la responsabilidad o no del ciudadano Ceballos, bien sea como autor intelectual, material, cooperador, cómplice, u otras” .
—No tenemos ningún tipo de objeción, porque esto forma parte del Estado democrático, social, de derecho y de justicia, y de esta forma desvirtuamos esa serie de comentarios de personas que siempre pretenden hacer ver que en el país hay violación de los derechos constitucionales, de las garantías procesales, y será el tribunal el que dispondrá las condiciones respectivas de la medida, bien sea a través de un apostamiento policial, videovigilancia supervisada -recalcó el jurista-.
Resaltó que: “En Venezuela no existen presos comunes, como tales, este es un proceso judicial y fue el MP el que solicitó la medida y el tribunal estaba en el deber de acordarla. Se trata de una medida temporal y que, en todo caso, de conformidad con los informes que presenten los médicos forenses, como órganos auxiliares de la justicia, determinarán el tiempo de extensión”, precisó el abogado socialista. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Casa por cárcel para Ceballos es una justicia chucuta”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/casa-por-carcel-para-ceballos-es-una-justicia-chucuta/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/casa-por-carcel-para-ceballos-es-una-justicia-chucuta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Familiares, amigos, dirigentes políticos y personal de la alcaldía de San Cristóbal expresaron su satisfacción por la medida de arresto domiciliario para Daniel Ceballos, aunque consideraron que se trata de una “justicia chucuta, y que puede constituirse como una nueva jugada política del Gobierno, que busca bajar el descontento de la población”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la celebración de una eucaristía en la sede de la alcaldía, se ofreció una rueda de prensa por parte del padre de Daniel Ceballos, don Omar Ceballos, acompañado por Sergio Vergara, coordinador de Voluntad Popular; Sonia Medina, candidata a la Asamblea Nacional por San Cristóbal, y Santiago Contreras, coordinador de la Mesa de la Unidad Democrática, entre otros tantos dirigentes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sergio Vergara, coordinador regional de Voluntad Popular y candidato a la Asamblea Nacional por San Cristóbal, indicó que a pesar de que el arresto domiciliario constituye una medida insuficiente, este beneficio que se le da a Daniel Ceballos generó una gran alegría entre sus compañeros y la sociedad en general.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La alegría es inmensa para Daniel, de poder abrazar a sus hijos y la mañana del miércoles despertar al lado de su familia, después de tanto tiempo. La noche del martes, que tuve la oportunidad de hablar con Daniel, me decía que esta no es la lucha por la libertad de un hombre, sino la lucha por Venezuela, que hay que seguir trabajando hasta que exista justicia plena y total”, dijo Vergara.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Resaltó el candidato que es el inicio de un cambio, que se concretará este 06 de diciembre, cuando masivamente el pueblo salga a votar respaldado con esa fuerza que le imprime Daniel al Táchira y a toda Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ratificamos nuestro compromiso con Daniel, con el Táchira y con Venezuela, seguiremos luchando por la libertad de todos los presos políticos, hasta que este país sea libre”. Además aseguró que este pronunciamiento del Gobierno, con la decisión de casa por cárcel, como lo manifestó la alcaldesa Patricia de Ceballos, es una jugada política que lo que busca es bajar un poco el termómetro de la calle y el descontento de la población; sin embargo, se recibe con la mayor emoción.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto al estado físico de Daniel Ceballos, que aparentemente es el motivo de la medida de casa por cárcel, dijo Vergara que desde que el exalcalde salió de la huelga de hambre, los abogados de la defensa solicitaron que fuese chequeado por médicos de su confianza; sin embargo, aún no se sabe cuál será el mecanismo a través del cual se le va a permitir recibir atención médica adecuada para determinar su estado de salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, don Omar Ceballos expresó: “hoy me siento más contento, llegó la alegría, porque en 18 meses que estuvo preso Daniel no había tenido una alegría tan grande como la del martes, cuando le dieron casa por cárcel a mi hijo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contó a los presentes el padre de Ceballos que a altas horas de la noche pudo hablar por teléfono con Daniel, quien le manifestó la emoción de haberse encontrado con sus hijos, con su madre y su esposa Patricia de Ceballos, y que esto le fortalece aún más, porque después de 18 meses pudo dormir al lado de su familia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agradeció en nombre de su familia el apoyo de la comunidad europea, a la Iglesia católica, a la OEA y a todos quienes aportaron su granito de arena para que se diera el arresto domiciliario, por lo que pidió que además se tomaran en cuenta sus derechos políticos: “Es una libertad chucuta, pero lucharemos por su libertad plena y por el restablecimiento de sus derechos políticos”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parra: “Esperamos legalización de 40 mil medicamentos  que entregará el Gobierno al Hospital Central”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esperamos-legalizacion-de-40-mil-medicamentos-que-entregara-el-gobierno-al-hospital-central/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/esperamos-legalizacion-de-40-mil-medicamentos-que-entregara-el-gobierno-al-hospital-central/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ante la elevada solicitud de fármacos en el  Hospital Central, que por esta época genera desabastecimiento”, la diputada Zoraida Parra, presidenta de la comisión de Servicios Públicos del Consejo Legislativo, informó que “estamos a la espera de la legalización de medicinas en el puerto de La Guaira para abastecer la  demanda de los pacientes de Apure, Barinas, Mérida y Norte de Santander, que a diario atiende el Hospital Central, y que equivale a unas 40 mil unidades al mes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Las autoridades buscan reducir los trámites burocráticos para que los medicamentos sean sacados del puerto, no en noventa sino en 45 días; en función de eso se trabaja desde hace varios días, dado que se han venido despachando 5 mil unidades semanales, es decir, 20 mil al mes, y sabemos que es insuficiente para tanta demanda de gente, que viene incluso por enfermedades menores y de otros estados”, explicó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Calificó como “politización” de sectores de la oposición la protesta y marcha “pacífica e institucional” anunciadas por los médicos para este jueves, desde el Hospital hasta la Gobernación, y señaló que: “Precisamente, este problema del sector salud es uno de los doce casos emblemáticos que serán materia de estudio y declarados en emergencia a partir de hoy por el Consejo Legislativo, conjuntamente con la Defensoría del Pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó la parlamentaria que: “Sectores de la oposición, sin conocimiento de la realidad que enfrenta el sector salud, hacen señalamientos irresponsables, porque esta no es la primera vez que tratan de desviar la esencia del problema que año tras año se presenta en esta época, cuando se agotan el presupuesto y los medicamentos, por lo cual el Presidente, el ministro de Salud  y el gobernador están haciendo un trabajo encomiable para que las medicinas sean distribuidas en todo el país, especialmente en el Táchira”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“No pueden generar el caos cuando el Gobierno está adelantando soluciones, que implican la ejecución de acciones especiales mientras llegan estos  fármacos; por ejemplo, declarar una huelga para agudizar el servicio de salud en el Estado  y cerrar el Hospital, cuando lo que espera el pueblo es la unidad y acción para  atender esta emergencia, que no es nueva, porque es de todos los años”, recalcó Parra.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comentó Parra que, además de abordar el tema de la salud, se reunió con la Defensoría del Pueblo para tratar otros casos, como la distribución de gas en el Táchira, especialmente en San Cristóbal; la situación del hospital de Peribeca, el incremento del pasaje urbano y extraurbano;  las carencias de autopartes, cauchos, baterías  y otros insumos, así como el funcionamiento de los cuadrantes, el “irregular” servicio de aseo urbano en San Cristóbal  y Cárdenas, y el problema económico generado por “Dólar Today”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló que la agenda de trabajo se desarrollará desde el 15 de agosto al 15 de septiembre, con gabinetes móviles por parroquias, para “dar respuesta oportuna y eficiente” a la población.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Leidy Zafra)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma: “Estimula la inversión interna del país Ciudadela Comercial en Zona Económica”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estimula-la-inversion-interna-del-pais-ciudadela-comercial-en-zona-economica/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/estimula-la-inversion-interna-del-pais-ciudadela-comercial-en-zona-economica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Los aportes de la Ciudadela Comercial dentro de la Zona Económica Especial establecida en Ureña se convierten en un importante logro de inversión interna que favorece al occidente del país”.
Así lo confirmó el gobernador del estado Táchira, José Gregorio Vielma Mora, durante el seminario titulado “Planes y estrategias para la sustitución de importaciones”, que se llevó a cabo en el marco de la ExpoIndustrial Táchira 2015.
La ponencia del mandatario regional ratifica las bondades y oportunidades del modelo económico productivo que representa la Zona Económica Especial (ZEE) de Ureña- San Antonio, por la movilidad de ciudadanos en dicho espacio fronterizo.
“117 mil ciudadanos cruzan la frontera diariamente, caminando, en bicicleta y autobús”, aseguró.
Recordó que la ZEE prevé la comercialización de productos con un régimen especial, definido en resolución conjunta por los ministerios del Poder Popular para el Comercio, Economía y Finanzas, atendiendo a las políticas de precios y etiquetado especial de los productos para la exportación bajo esta modalidad.
“Contamos con 480 empresas formales en una zona que comprende 117 hectáreas de industrias textil, calzado, marroquinería, vidrio, carrocería y plástico”, comentó.
Vielma Mora indicó que periódicamente serán definidos los productos que podrán ser comercializados. “Se autorizarán las transacciones en divisas bajo esquemas cambiarios establecidos por la Vicepresidencia Económica Financiera”.
Aparte de los planes acelerados vinculados al desarrollo de la región, el gobernador del Táchira reconoció la utilidad funcional de la economía que establece el comercio en la exención en el pago de impuestos (Dutty Free).
“En estos establecimientos se suele comprar productos que normalmente tienen asociados altos impuestos en un comercio libre: licores, ropa y perfumes”, acotó.
Sostuvo que la sustitución de importaciones hace referencia a políticas coherentes en el campo industrial con modelos que incentiven la productividad.
En la actividad también participó como ponente el gobernador de Portuguesa, Wilmar Castro Soteldo, quien previamente sostuvo reunión con el gobernador Vielma Mora para afianzar las relaciones económicas y de intercambio entre estos estados productores del país.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Incentivamos la producción &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;para apuntalar la exportación”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno bolivariano, según la ministra del Comercio, Isabel Delgado, busca con las Expo-Industriales “incentivar la propuesta productiva de cada región, para que vaya apuntalando la oferta del mercado venezolano”.
Así lo dijo durante su visita este miércoles a la Expo-Industrial Táchira 2015, donde expresó haber encontrado “propuestas e iniciativas nuevas de gente emprendedora, que quiere producir y seguir trabajando con esmero por la producción nacional”.
Delgado destacó, en la Expo-Industrial Táchira, la presencia de bienes agroalimentarios muy importantes, así como la oferta en productos derivados del plástico, textiles y una cantidad de servicios que “dan un aporte fundamental para el país”.
Mención aparte tuvo la ministra para la Dulcería Andina, una empresa tradicional en el Táchira y el país, sobre la cual dijo que el Gobierno nacional va a respaldarla para que pueda expandirse y exportar sus productos.
—Estoy segura de que cuando Expo-Táchira vaya a Expo- Venezuela Productiva no solo se va a lucir, sino que además conseguirá mucha estructura y articulación con otras fuerzas que hay en el país y eso la llevará a potenciar a muchos efectos productivos de la nación -dijo-.
También la representante del Ejecutivo nacional hizo referencia a otras empresas regionales dedicadas a la elaboración de diferentes productos en vidrio y plástico, y sobre esta última aseguró que se trabajará por garantizar las materias primas que requieren para producir.
Durante su permanencia en la sede de la muestra tachirense, la ministra Isabel Delgado participó en un seminario sobre exportación y desarrollo endógeno.
“Conversamos sobre la funcionalidad y la producción de algunas empresas, así como de las experiencias exportadoras que han tenido y cómo ha sido su situación en esta guerra económica que se ha desatado en el país”, explicó Delgado.
En el encuentro, la titular del Comercio escuchó ideas y propuestas de los empresarios a quienes mueve el interés por producir cada día más y mejor, para exportar sus productos a los mercados latinoamericanos.
—Buscamos englobar y hacer el engranaje, siempre mirando al futuro y apoyando, para que la región tachirense y sus empresarios vayan a otros mercados en calidad de embajadores de esta fuerza productiva, de las manos de venezolanos al mundo, demostrando que con esfuerzo lo podemos lograr -expresó la titular del Ministerio para el Comercio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugo: “Respetamos la medida cautelar  interpuesta por el TSJ a Ceballos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/respetamos-la-medida-cautelar-interpuesta-por-el-tsj-a-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/respetamos-la-medida-cautelar-interpuesta-por-el-tsj-a-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Acatamos y respetamos la medida cautelar interpuesta por el Tribunal Supremo de Justica al exalcalde del municipio San Cristóbal, Daniel Ceballos, que a nuestro juicio es una muestra de madurez política, que deja clara la separación de los poderes públicos y el respeto por los derechos humanos, que muchas veces ha sido la bandera de la oposición para atacar al Gobierno”, expresó la presidenta del Consejo Legislativo del Táchira, diputada Nellyver Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Somos respetuosos de decisiones, que incluso no hemos compartido, y la historia está cargada de muchas de ellas”, aseguró Lugo, al tiempo que recordó  que la medida cautelar “obedece a problemas de salud y fue evaluada y determinada por las autoridades que llevan el caso. “Esperamos que la sentencia firme que establezca el Tribunal le permita al pueblo venezolano entender que a las personas que, de una u otra manera, fueron imputadas por hechos violentos les caerá el peso de la ley”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó que Ceballos está procesado por sus vinculaciones con los hechos violentos que se vivieron en el estado durante 2014. “El proceso judicial continúa, es una medida cautelar y, aunque no la tenemos en las manos, evidentemente estamos convencidos de que no puede existir paz en el país si no hay justicia, y la justicia la imparten los organismos jurisdiccionales”, afirmó Lugo. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos: &#34;Hace falta voluntad política para que liberen a mi esposo&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-hace-falta-voluntad-politica-para-que-liberen-a-mi-esposo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 15:47:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-hace-falta-voluntad-politica-para-que-liberen-a-mi-esposo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patricia Gutiérrez de Ceballos aseveró que hace falta voluntad política para que le otorguen la libertad plena al exalcalde de San Cristóbal, Daniel Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Con esta decisión queda demostrado que solo hace falta voluntad política para que liberen a mi esposo”, aseveró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portal de Globovisión reseña que la esposa del exmandatario local catalogó como positiva la medida otorgada de arresto domiciliario.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nos llena de alegría poder haber amanecido y haber tenido a Daniel en nuestra casa, con sus hijos y la gente con la que tiene que estar. Ojalá este sea el primer paso para que liberen a los demás presos políticos”, comentó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puntualizó que la seguridad en la residencia está conformada por cuatro funcionarios del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estimó que la siguiente audiencia se realice en Caracas la próxima semana, sin embargo no especificó fecha.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunos candidatos a parlamentarios no sufragan en los circuitos que representan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/algunos-candidatos-a-parlamentarios-no-sufragan-en-los-circuitos-que-representan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:41:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/algunos-candidatos-a-parlamentarios-no-sufragan-en-los-circuitos-que-representan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Algunos de los abanderados para el 6-D se han postulado por diferentes estados en los últimos procesos comiciales para la Asamblea Nacional
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Varios de los diputados que aspiran a continuar en la Asamblea Nacional se postularon por estados diferentes de los que han representado. Esta situación ocurre en el caso de abanderados del Gran Polo Patriótico y en la MUD, que ya aparecen registrados en las entidades donde se inscribieron, según consulta realizada en la página Web del Consejo Nacional Electoral, reseñó El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado Pedro Carreño (PSUV), elegido en 2010 por el estado Lara y antes por Barinas, fue postulado por Delta Amacuro. El dirigente oficialista aparece registrado para votar en el Inces de la Parroquia San José, en Tucupita.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alfonso Marquina, antes de Un Nuevo Tiempo y ahora de Primero Justicia, parlamentario por Miranda que aspira a ser elegido en Lara, está registrado en la Biblioteca Pública Las Mercedes Otto Cividanes, en Palavecino.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A Tomás Guanipa, secretario general de PJ y parlamentario por Zulia, postulado ahora por Distrito Capital, le tocará votar en el Colegio La Concepción, en Montalbán II.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Julio Montoya (UNT), diputado por Zulia, ahora postulado por Apure, deberá votar en la Escuela Básica Víctor Lino Gómez, en San Fernando.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La almiranta Carmen Meléndez, que en los últimos años ha ocupado varios cargos ministeriales, se medirá en Lara y el RE la ubica en la Unidad Básica La Carucieña, en el municipio Iribarren.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interpretación. Entre los requisitos para postularse la Constitución (artículo 188) establece haber vivido cuatro años consecutivos antes de la fecha de la elección en el estado respectivo, pero en el CNE interpretan que los candidatos pudieron haber residido en algún momento de su vida en esas entidades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manuel Rachadell, ex consultor jurídico del Consejo Supremo Electoral, dijo que “ha habido una interpretación acomodaticia de la norma constitucional”, porque los postulados deben vivir cuatro años seguidos donde se inscribieron. Recordó que esa situación se ha visto en otros comicios.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para el 6-D la primera dama, Cilia Adela Flores, encabeza la lista de candidatos del GPP por Cojedes, pero su centro de votación es el liceo Bolivariano Miguel Antonio Caro, en el Distrito Capital.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ex ministro Ricardo Molina aspira por Aragua y aparece en San José de Los Altos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ex ministra Nancy Pérez es candidata por Barinas y su centro está en Carabobo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El atleta Rubén Limardo aparece registrado en el municipio Roscio de Guárico y fue postulado por Bolívar. Situación similar es la de Oscar Figuera (PCV), postulado por Guárico y registrado en la parroquia San José de Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El almirante Gilberto Pinto Blanco, comandante de la Armada hasta 2014, es candidato lista en Sucre, pero su centro de votación es la Escuela Bolivariana República de Panamá, en Vargas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El artículo 189 de la carta magna prohíbe la elección de diputados a quienes ejercen cargos ejecutivos y ministeriales. Sin embargo, seis ministros y dos alcaldes del PSUV fueron inscritos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotos|Así se ve Daniel Ceballos luego de salir de la cárcel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 10:07:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/fotosasi-se-ve-daniel-ceballos-luego-de-salir-de-la-carcel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Daniel Ceballos ya se reunió con su esposa Patricia Gutiérrez y sus hijos en su residencia en Caracas, luego de que el Tribunal 15° dictará una medida de arresto domiciliario en favor del exalcalde de San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de la cuenta de Twitter de la actual alcaldesa sancristobalense y esposa del dirigente de Voluntad Popular, publicó la primera imagen de Ceballos fuera de la cárcel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la red social la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) también se hicieron públicas otras imágenes que dejan ver a un Daniel Ceballos con el cabello corto y abundante barba.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por los momentos el exalcalde no se ha pronunciado a través de las redes sociales, sin embargo, Patricia Gutiérrez de Ceballos indicó la tarde de ayer que su esposo tenía un mensaje para Venezuela que lo haría público en cualquier momento.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Mi lucha hasta q Manuela y Leosan puedan vivir este momento con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/leopoldolopez&#34;&gt;@leopoldolopez&lt;/a&gt;, hasta lograr la libertad para todos! &lt;a href=&#34;http://t.co/WoTQtyDiih&#34;&gt;pic.twitter.com/WoTQtyDiih&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/631367280014790657&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Las primeras fotos de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; compartiendo con su familia, tras recibir casa x cárcel &lt;a href=&#34;http://t.co/x4vDCpBkgs&#34;&gt;http://t.co/x4vDCpBkgs&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/zwlOdiDmt5&#34;&gt;pic.twitter.com/zwlOdiDmt5&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Unidad Venezuela (@unidadvenezuela) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/unidadvenezuela/status/631445140440227840&#34;&gt;agosto 12, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Partidos políticos tienen hasta hoy para ajustar paridad de género</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/partidos-politicos-tienen-hasta-hoy-para-ajustar-paridad-de-genero/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 09:39:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/partidos-politicos-tienen-hasta-hoy-para-ajustar-paridad-de-genero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta el 7 de septiembre podrán modificarse postulaciones
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hoy finalizará el proceso de admisión o rechazo de candidaturas para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre, paralelamente culminará el proceso de ajuste a la norma especial de paridad de género en las circunscripciones en las cuales las organizaciones políticas no realizaron primarias y en las listas (cerradas y bloquedas) de candidaturas en los 23 estados y el Distrito Capital, publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según recordó el Consejo Nacional Electoral (CNE) a través de una nota de prensa &#34;al día siguiente de cerrado el lapso de admisión o rechazo, las juntas regionales electorales levantarán el acta de cierre de postulaciones, con las cuales se obtendrá el informe definitivo que será presentado por la Junta Nacional Electoral&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el acta de cierre de postulaciones se dejará constancia del número e identificación de todas y cada una de las postulaciones que le fueron consignadas y la decisión adoptada para cada caso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el cronograma de los comicios parlamentarios también se indica que desde el día lunes 3 de agosto, fecha en la cual inició el lapso de postulaciones, y hasta hoy (miércoles 12 de agosto) las organizaciones con fines políticos tienen abierto el lapso para ajustar sus candidaturas a lo dispuesto en la normativa establecida por el CNE para garantizar la composición paritaria de la oferta electoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fuentes de la sesión de rectores del CNE explicaron que hasta el día martes (11 de agosto) no se habían detectado irregularidades en el cumplimiento de la norma sobre postulaciones paritarias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el último reporte público de la Junta Nacional Electoral, hasta el día jueves se habían recibido 1.270 trámites de postulaciones; de estás habían sido admitidas 856. No obstante, esta cifra no puede asociarse con candidaturas admitidas porque una candidatura puede tener varias postulaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustitución hasta el 7/9/2015&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Formalmente las postulaciones tipo lista pueden ser sustituidas o modificadas hasta el 6 de noviembre, mientras las postulaciones nominales pueden ser modificadas hasta el 26 de noviembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, para que estas sustituciones o modificaciones puedan reflejarse en los tarjetones electrónicos de votación, deben tramitarse antes del 7 de septiembre. Cualquier cambio que las organizaciones políticas realicen después de esta fecha, aunque será admitido por el CNE, no podrá incluirse en los instrumentos de votación y será necesario colocar una Fe de Errata en las mesas de votación respectivas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;No se requiere residencia&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque el artículo 188 de la Constitución Nacional establece que los aspirantes a diputados deben &#34;haber residido cuatro años consecutivos en la entidad correspondiente antes de la fecha de la elección&#34;, fuentes de la Junta Nacional Electoral precisaron que desde el año 2005 el organismo comicial -con el aval de la Sala Constitucional del TSJ- interpreta que &#34;antes de la elección&#34; implica &#34;cualquier momento&#34;, lo cual es diferente a lo señalado para otros cargos de elección en donde se establece &#34;inmediatamente antes de la elección&#34;.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además recordaron que el artículo 113 del Reglamento de la LOPRE estableció que esos cuatro años de residencia podían cumplirse &#34;en cualquier momento antes de la elección&#34;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ratifican la venta de productos regulados por terminal de cédula en red pública y 5 comercios de La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ratifican-la-venta-de-productos-regulados-por-terminal-de-cedula-en-red-publica-y-5-comercios-de-la-concordia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ratifican-la-venta-de-productos-regulados-por-terminal-de-cedula-en-red-publica-y-5-comercios-de-la-concordia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“A partir de este lunes, 10 de agosto, fue reanudada la exigencia de la cédula de identidad para el expendio de productos de primera necesidad, y se ratificó la obligatoriedad de presentar documentos como partidas de nacimiento e informes médicos de padres o hijos de personas con alguna discapacidad, para adquirir fórmulas lácteas, pañales u otros insumos reglamentados, en toda la red de comercios públicos”, así lo informó la diputada Nellyver Lugo, presidenta del parlamento regional y miembro del comando mayor cívico militar de abastecimiento y lucha contra la guerra económica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó la legisladora que la disposición expuesta había sido levantada temporalmente y vuelve a aplicarse, “luego de las evaluaciones hechas en la comisión de abastecimiento en función de mitigar el delito de contrabando, y quedó fijado el expendio en estos comercios públicos los días lunes por los terminales de cédula 0 y 1, martes 2 y 3, miércoles 4 y 5, jueves 6 y 7, viernes 8 y 9; sábados 0, 1, 2, 3 y 4; y domingos 5, 6, 7, 8  y 9”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mencionó que se efectuó un análisis con representantes de algunos supermercados de la red privada, quienes han venido manteniendo la exigencia del número de cédula.  En este sentido, anunció que: “Se contempló el área comercial de La Concordia y los establecimientos ubicados alrededor del mercado Pequeños Comerciantes, y allí también se creó la disposición para el expendio de productos por terminal de número de cédula, a fin de evitar la migración de los compradores de un establecimiento a otro, como lo denunciaron”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especificó Lugo que  en concreto cinco comercios aplicarán la medida de la siguiente manera:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Makro: Lunes 0 y 1, martes 2 y 3, miércoles 4 y 5, jueves 6 y 7, viernes 8 y 9, sábado 0, 1, 2, 3, 4;  y domingo 5, 6, 7, 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Junquito: lunes 3 y 8, martes 9 y 7, miércoles 1 y 4, jueves 2 y 5, viernes 0 y 6, fin de semana todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hermanos Márquez: lunes 1 y 4, martes 3 y 5, miércoles 0 y 6, jueves 9 y 7, viernes 3 y 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Gran Parada:  lunes 9 y 7, martes 0 y 6, miércoles 3 y 8, jueves 1 y 4, viernes 2 y 5, sábado 1 y 5, domingo 6 y 0.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zarina: lunes 0 y 6, martes 1 y 4, miércoles 2 y 5, jueves 3 y 8, viernes 9 y 7, sábado y domingo todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente indicó que se solicitó que esta comisión evalúe propuestas que presentarán estos comercios para que “se le dé preferencia a las personas que harán un mercado completo y que no solo van a adquirir solo productos de la cesta básica, con la finalidad de que las familias no se vean afectadas por este grupo de personas que sabemos solo adquieren productos regulados. Eso sí, sin negarle la posibilidad a algunas personas que requieran los productos regulados, en función de eso se buscará alguna alternativa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De allí que, resaltó Lugo, “se dio una semana para que cada supermercado nos hiciera la propuesta, para analizarla y tratarla con el gobernador y todo el equipo que participa dentro del estado mayor cívico militar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Seguimos atentos todos en la coordinación de políticas que permita a las redes públicas y privadas acciones que cierren el paso a esas mafias que lamentablemente operan a favor del contrabando, denominado bachaqueo”, recalcó Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Multarán a quienes hagan listas&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;y colas en comercios cerrados”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, mencionó la diputada Lugo que la Ley de Convivencia Ciudadana aprobada por el Parlamento regional establece la prohibición de hacer colas cuando los establecimientos están cerrados, así como la elaboración de todo tipo de listas que hacen algunos gestores que operan en los alrededores de los comercios. “Allí se establecen multas superiores a 20 unidades tributarias para quienes lo hagan, de modo que esperamos poder empezar a cumplir plenamente la normativa en el transcurso de este mes de agosto”.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Se ha disparado la fuga ilegal de rubros venezolanos a un año del cierre de la frontera”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-ha-disparado-la-fuga-ilegal-de-rubros-venezolanos-a-un-ano-del-cierre-de-la-frontera/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-ha-disparado-la-fuga-ilegal-de-rubros-venezolanos-a-un-ano-del-cierre-de-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional Walter Márquez calificó como un “rotundo fracaso” el hecho de que a un año de implementado el cierre parcial de la frontera, para controlar la fuga de alimentos y de combustible de Venezuela hacia Colombia, “la medida del gobierno nacional ha disparado la fuga de rubros regulados, especialmente los alimentos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afirmó que: “En vez de reducirse el contrabando, ha aumentado, acompañado de la corrupción de los funcionarios de seguridad del Estado como: la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), el Ejército, la Policía Nacional Bolivariana (PNB) y la Policía Estadal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que también el cierre “ha constituido una grave violación de los derechos humanos y de las normas constitucionales de ambas naciones; de la Convención Americana de Derechos Humanos y del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Al cumplirse el primer año del cierre permanente nocturno de frontera, entre las 10 de la noche y las 5 de la mañana, voy a solicitarle al Parlamento de Unasur, al Parlamento europeo, a la Secretaría General de la OEA, al Comité de Derechos Humanos de la ONU y a la Defensoría de Colombia y Venezuela, una exhaustiva investigación sobre hechos allí ocurridos, que violan el Tratado de 1941 sobre demarcación de fronteras y navegación de ríos comunes, así como los estatutos fronterizos de 1942 y el Tratado de Tonchalá de 1959--- expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Márquez comentó que: “Desde el punto de vista estrictamente constitucional, solo el presidente de la República en Consejo de Ministros puede suspender las garantías económicas y el libre tránsito, por lo que insistió en que el cierre sigue siendo ilegal, arbitrario e inconstitucional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó el legislador que el artículo 337 de la Constitución de la República establece que solamente se pueden suspender garantías económicas y de libre tránsito cuando hay razones de fuerza mayor para declarar Estados de Excepción y por un lapso de 60 días, prorrogables máximo por 60 días más.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Es decir, 120 días, cuatro meses, y ya tenemos un año de cierre permanente de fronteras nocturno, lo cual, como hemos señalado, no ha tenido ningún efecto positivo. Esto viola de manera flagrante también el artículo 50 de la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela, y el artículo 24 de la Constitución Política de Colombia, que garantiza el libre tránsito tanto dentro del país, como salir y entrar de ambas naciones; en concordancia con el artículo 22 de la Convención Americana de Derechos Humanos--- insistió Márquez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El país está ante un régimen que pasó de democracia a dictadura, y ahora de dictadura a tiranía, que prescinde de todo Estado de derecho, motivo por el cual continuaré formalizando denuncias a nivel nacional e internacional, con el fin de dejar documentadas las violaciones a los derechos humanos, que constituyen delitos de lesa humanidad”, apuntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tarde o temprano la justicia humana y la justicia divina se encargarán de castigar a los responsables de tanto atropello del gobierno nacional y regional, contra hombres y mujeres de la frontera colombo- venezolana”, finalizó diciendo el diputado por el Táchira. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Todos los tachirenses debemos remontar la lucha contra el contrabando y el bachaqueo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/todos-los-tachirenses-debemos-remontar-la-lucha-contra-el-contrabando-y-el-bachaqueo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/todos-los-tachirenses-debemos-remontar-la-lucha-contra-el-contrabando-y-el-bachaqueo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El candidato del Psuv por el circuito Sur, Julio García Zerpa, manifestó que “para acabar con el flagelo de la especulación y la extracción de los productos alimenticios, es necesario que los tachirenses unamos esfuerzos para remontar la lucha en contra del contrabando y el bachaqueo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que: “Mediante el bachaqueo y la extracción, no solo se está desangrando la patria, sino nuestras familias; por ello debemos recapacitar y levantar la conciencia de los inescrupulosos que se aprovechan del pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es necesario despertar la conciencia de las personas que se dedican a esta forma ilícita de hacer dinero, debemos entender que el daño es para nuestros hijos, hermanos y toda la familia en común, todos sin exclusión de partido, rezo o credo, nos vemos afectados de manera progresiva por esta mala actitud de unos inconscientes”, destacó el candidato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró que: “Tras análisis de encuestadoras nacionales, 70% de las personas que se encuentran haciendo largas colas son “bachaqueros”, siendo que el otro porcentaje representa a los ciudadanos que verdaderamente acuden a los sitios de expendios a comprar los productos porque las necesitan para el consumo propio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, aseguró que: “De manera tajante el gobierno revolucionario le ha declarado la guerra al problema del contrabando y la extracción de alimentos y productos, y se activó el Operativo Liberación del Pueblo (OLP), para contrarrestar y hacer frente a esta afectación, pero es a priori entender que esta lucha no debe recaer solo en las acciones del ejecutivo, sino que todos los venezolanos debemos ser cooperantes y denunciar a los encargados del bachaqueo, sea quien sea”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Es lamentable ver que los mismos tachirenses, venezolanos, se prestan para llevar a cabo este delito que es contraproducente y dañino para nuestras propias familias, la estabilidad y la economía del país. A costa de la mala fe y el oportunismo de generar dividendos de manera fácil, se suprime el bienestar y la tranquilidad del hogar, siendo que debemos pasar horas haciendo una cola para comprar los productos necesarios de la canasta alimentaria--- refutó Zerpa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato revolucionario hizo un llamado a la reflexión, ya que “es imperante que las buenas costumbres, la educación, los valores, la moral y los principios de la familia tachirense recuperen terreno ante este problema… amigos, es justo que podamos entre todos revertir esta situación, y así como el gobierno revolucionario resolvió la problemática de las colas en las estaciones de combustible, salgamos adelante de este flagelo que va en contra del bienestar social”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muestran su producción 145 empresas  en la vitrina de Expo Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/muestran-su-produccion-145-empresas-en-la-vitrina-de-expo-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/muestran-su-produccion-145-empresas-en-la-vitrina-de-expo-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entregó el gobierno 50 vehículos, &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;trece tractores y cien novillas&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la inauguración de la Expo Táchira 2015, también el gobernador hizo entrega de 50 vehículos a ciudadanos y trabajadores que los habían solicitado, a través del Concesionario Socialista; y la ministra Isabel Delgado en nombre del ministro de Agricultura, otorgó trece tractores y cien novillas a productores, gestionados tachirenses, a través de Iapret y Agrocampo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que el sábado, durante la visita del ministro Iván Gil, harán entrega de 25 tractores más y otras 250 novillas Jersey y Girolando, para “ratificar el apoyo del gobierno bolivariano en función de incentivar y producir, para promover un plan de exportación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diez de las unidades fueron atribuidas a  destacados deportistas tachirenses, “por dejar muy en alto los colores aurinegros en competencias nacionales e internacionales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es un incentivo a nuestros atletas, por su extraordinaria participación, entregamos dos vehículos a los campeones de la Vuelta al Táchira 2015, y 10 vehículos a jugadores del Deportivo Táchira, por dejar muy en alto los colores aurinegros en estos relevantes eventos de gran categoría”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exhortó al empresariado a seguir respaldando este tipo de eventos y citó como ejemplo a Concafé, como patrocinante del Deportivo Táchira y de la Vuelta al Táchira en Bicicleta; la aerolínea Láser, Ciro Sánchez, Madeco y Banco Activo, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es fundamental esta alianza con el sector privado para aumentar el aporte económico que da la gobernación en implementos deportivos, becas, suplementos alimentarios y atención médica para los atletas, para sacar adelante al deporte y a nuestros atletas”, sostuvo Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reconoció el gobernador el esfuerzo de Empresas Nestlé y su “valioso” aporte en recursos para la construcción de seis aulas en una Escuela Nacional Bolivariana en el municipio Andrés Bello, así como su impulso a variados eventos deportivos.(LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A fin de año empezará a funcionar &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;la ciudadela comercial en Táchira”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ministra de Comercio, Isabel Delgado, anunció que “antes de que finalice este año 2015 esperamos que empiece a funcionar la ciudadela comercial que está en proceso de construcción, y aunque iniciará  de manera sencilla y humilde, será una gran labor de infraestructura con la que contará el Táchira, para reafirmar esa vocación exportadora de productos hechos en Venezuela hacia la hermana república de Colombia y otros destinos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delgado comentó que: “El presidente Nicolás Maduro instruyó que se hicieran expo regionales en todo el país, hemos encontrado cosas maravillosas; en el Táchira, una capacidad de producción con calidad y ventajas comparativas y geográficas que inducen a este estado a ser exportador, por naturaleza”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Está empeñado el presidente Maduro en convertir a esta frontera en una gran oportunidad para el Táchira y el país, es así que nos encontramos ya con más de sesenta empresas con capacidad de exportación en diferentes rubros, muchos de ellos con altísimo valor agregado que serán un motor importante de desarrollo del país. Ya hay una zona económica especial decretada y las zonas industriales existentes reafirmarán su capacidad productiva--- expuso la titular de la cartera de Comercio. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos: “Esto es un gran paso para la libertad de Daniel”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-esto-es-un-gran-paso-para-la-libertad-de-daniel/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-esto-es-un-gran-paso-para-la-libertad-de-daniel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hoy le decimos adiós a Ramo Verde, a la cárcel “26 de julio”, y espero que le podamos decir adiós al Helicoide. Creo que esto es una muestra de que basta una orden para que se pueda hacer justicia, y esto es un gran paso para la libertad de mi esposo y de todos los que como él han pasado este terrible momento… me siento conmovida, es que parece mentira, hasta que no lo vea aquí no lo creo”, expresó Patricia Gutiérrez de Ceballos, minutos después de conocer la orden  de arresto domiciliario para el exburgomaestre que solicitó el Ministerio Público, en apoyo a la petición que hiciera su defensa meses atrás, mientras estuvo recluido en San Juan de Los Morros”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“De verdad no podía creer lo que acababa de escuchar. Me pidieron que anotara una dirección aquí en Caracas para su domicilio y di la dirección del apartamento donde me quedo con mis hijos cuando venimos; y, bueno, se dio la orden de la jueza Yosmar González, del Tribunal 15 de Juicio, para dar la medida de casa por cárcel a mi esposo Daniel Ceballos”, relató la alcaldesa.
--- No tengo palabras para describir la emoción que siento en este momento, creo que esto ha sido muy duro y difícil; y repentino, así como un día se llevaron a Daniel de un hotel aquí en Caracas donde estaba reunido con sus abogados, como si nada llegó la orden de arresto domiciliario, por una petición que hicimos mientras Daniel estaba en huelga de hambre--- manifestó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisó Gutiérrez que: “Daniel seguirá privado de su libertad en Caracas, pero ya por lo menos aquí con la posibilidad de estar con su familia, los amigos y allegados; y, bueno, así como un día iniciamos la terrible etapa de la cárcel hoy empezamos otra”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Cuánto quisiera yo llevármelo al Táchira, pero por ahora estará aquí en Caracas y ya es un alivio cerrar el capítulo y dejar atrás el tema de la cárcel, pero es un avance, un gran paso para la libertad”, insistió la burgomaestre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al ser consultada sobre si Daniel Ceballos tendría algún tipo de restricción o prohibición adicional en su domicilio, contestó que: “No, hasta esta hora (5pm) por el Tribunal no nos han dado ningún tipo de restricción, espero que pueda declarar, hablar, tuitear, lo puedan escuchar en la radio y entrevistarlo. Esperemos que lo trasladen del Helicoide para acá”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Refirió que: “Este es un juicio donde por más empeño que ha tenido el gobernador Vielma Mora de acusar a Daniel, de la perversidad de un hombre que no tiene liderazgo propio sino que pretende levantarlo sacando del camino a todos los actores que tienen liderazgo, como lo han hecho con  Daniel, Abelardo, Virginia y cualquier otro que le resulte incómodo, y que en su desespero ha declarado sin fundamento para tratar de refundir a mi esposo en una cárcel, a pesar de que hay elementos que lo acusen, porque él es inocente, estoy segura de que este es el primer paso para la libertad de un hombre que es juzgado por sus ideales de libertad y por ser líder”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Leidy Zafra&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
