<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Tarjeta única contribuirá aún más  a la estruendosa derrota del gobierno”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tarjeta-unica-contribuira-aun-mas-a-la-estruendosa-derrota-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tarjeta-unica-contribuira-aun-mas-a-la-estruendosa-derrota-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en el Táchira.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en el Táchira, son de gran trascendencia los acuerdos alcanzados por esta organización, tanto en lo político como en lo electoral, pues constituyen una herramienta más para “la estruendosa derrota que tendrá el gobierno en las elecciones del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Contreras que, la tarjeta única es “nuestra carta de navegación en medio de la tempestad que estamos padeciendo los venezolanos con la dictadura que gobierna al país y sella el compromiso de los partidos democráticos de rescatar económica y socialmente a Venezuela en el mediano plazo, luego de los comicios de diciembre donde, a menos que el gobierno suspenda las elecciones, declarando un estado de excepción, le espera una estruendosa derrota que servirá para ratificar que el pueblo está harto del llamado socialismo del siglo XXI, de la incapacidad para gobernar, del abuso de poder y del rumbo equivocado que lleva el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente político, “ir a las elecciones con una tarjeta única y con un comando y una estrategia comunes, significa que hemos aprendido de los errores y que haremos economía del voto para evitar la dispersión de esfuerzos y la confusión de los electores a la hora de votar, que se traducía en miles de votos nulos, además del mensaje claro que estamos enviando al país de que por encima de los intereses grupales e individuales está Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que “la Unidad ganará la Asamblea Nacional para promover desde allí los cambios institucionales que reclama un pueblo decepcionado por el engaño y la manipulación de que fue objeto durante 16 años, pero también para resolver la crisis económica que tiene al país al borde del colapso por el despilfarro, el saqueo obsceno y la entrega de la riqueza de Venezuela a China y Cuba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si después de las elecciones el gobierno o cualquier otro poder intenta sabotear las soluciones a la crisis que están planteadas, entonces apelaremos a la Constitución Nacional para activar la enmienda o la reforma constitucional, el referendo revocatorio o la Asamblea Nacional Constituyente, haremos respetar la voluntad popular en el parlamento y en la calle”, acotó Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, adelantó que serán revisados “los nombramientos ilegales en el Tribunal Supremo de Justicia, en el Consejo Nacional Electoral y otros poderes. Vamos a controlar la gestión de gobierno, como lo establece la ley, a defender a la dirigencia política, estudiantil, sindical, gremial y comunitaria que hoy es perseguida por el régimen, y a poner en libertad mediante una ley de Amnistía a los presos políticos, además de legislar para que el país vuelva a producir sus alimentos, medicinas, repuestos; a promover el empleo productivo, a combatir de verdad las bandas criminales que el propio gobierno armó y financió para asesinar o amedrentar estudiantes y defender ‘la revolución’, vamos a depurar el Poder Judicial para que esté al servicio de la justicia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario ejecutivo de la MUD dijo que la nueva mayoría “no atropellará al madurismo en el parlamento, como sí lo han hecho ellos, sino que cada grupo político tendrá su espacio en la conformación de la directiva de la AN. Les enseñaremos cómo se conduce democráticamente un parlamento, sin insultos, sin golpes, sin amenazas, sino como gente civilizada que busca la reconciliación del país y la prosperidad de todos y no solo de un grupo de privilegiados pegados a la teta del poder”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que “quien se quede por fuera de este acuerdo nacional para enfrentar y resolver la crisis, de ahora en adelante estará apoyando directa o indirectamente al gobierno y su pretensión de seguir en el poder para terminar de despedazar a Venezuela; además, hemos acordado mantener candidaturas únicas en los próximos procesos electorales para gobernaciones, alcaldías, presidencia, Consejos Legislativos y Concejos Municipales, el país saldrá de esta pesadilla porque estamos decididos a luchar por el país que queremos para nuestros hijos”.  (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diputado Medina: Una nueva AN logrará impulsar la producción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ángel Medina, diputado a la Asamblea Nacional y secretario político nacional de Primero Justicia. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en el marco de un encuentro con los habitantes del El Callao, Guasipati, El Palmar y Upata en el estado Bolívar, el diputado a la Asamblea Nacional y Secretario Político Nacional de Primero Justicia, Ángel Medina, aseguró que con una nueva Asamblea Nacional se lograría reactivar el aparato productivo de la nación ante la negativa del Gobierno de impulsar lo &amp;ldquo;Hecho en Venezuela&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medina recordó que el Ejecutivo nacional tuvo que recular las medidas en materia agroalimentaria por ser a su juicio, absurdas y que causarían mayor escasez. Sin embargo, &amp;ldquo;el gobierno pareciera retomar su hábito de estar amedrentando nuevamente a los emprendedores venezolanos, cuando lejos de estar haciendo eso, debería estar impulsando la producción nacional para que se supere la operación rentista de comprar lo que comemos. Producir más y mejor es el camino, no existe otra forma de mejorar la calidad de vida. Debemos lograr el Hecho en Venezuela&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el parlamentario y candidato a la reelección por la tolda auronegra, así como de la Unidad, ejemplificó que &amp;ldquo;en el caso puntual del estado Bolívar, la escasez llega a tales extremos que en Upata un paquete de harina de maíz, le dicen &amp;lsquo;Cochano&amp;rsquo;, que una piedra de oro en bruto, porque no se consigue y cuando lo consiguen, tienen que pagar altas sumas de dinero y esto no puede estar ocurriendo en un país con las mayores reservas de oro negro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Sería indigno llamarnos hijos de Bolívar y Chávez  si dejamos que nos quiten un centímetro de Guayana”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/seria-indigno-llamarnos-hijos-de-bolivar-y-chavez-si-dejamos-que-nos-quiten-un-centimetro-de-guayana/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/seria-indigno-llamarnos-hijos-de-bolivar-y-chavez-si-dejamos-que-nos-quiten-un-centimetro-de-guayana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El mandatario regional, Vielma Mora, con espada en mano, durante su discurso en la Plaza Bolívar.(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Con parada militar, los militares rindieron homenaje al padre de la Patria, Simón Bolívar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424701&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201641.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; Con parada militar, los militares rindieron homenaje al padre de la Patria, Simón Bolívar. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;El gobernador José Vielma Mora, junto con la presidenta del Consejo Legislativo, Nellyver Lugo, el jefe de la Zodi Táchira, general José Morantes Torres, condecoró al almirante Carlos Alberto Martín, orador de orden. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-full wp-image-424702&#34; height=&#34;400&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201647.jpg&#34; width=&#34;600&#34;/&gt; El gobernador José Vielma Mora, junto con la presidenta del Consejo Legislativo, Nellyver Lugo, el jefe de la Zodi Táchira, general José Morantes Torres, condecoró al almirante Carlos Alberto Martín, orador de orden. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Bolívar nace en la sonrisa de un niño, en la atención a un anciano, cuando vemos a un soldado, un pintor o artista, en cada palabra y sentimiento; y, podemos decir al hacedor de constituciones, al hombre sabio y prudente, diplomático y estratega, que libertó a Colombia, Ecuador, Bolivia, Panamá y Venezuela, que estamos unidos, algunos con las armas, otros con la pluma y otros en el pensamiento creador, para decir que no permitiremos que nos quiten un centímetro de la Guayana venezolana, de lo contrario, seríamos indignos de estos actos, de llamarnos venezolanos, de cargar las honras de los libertadores y decir que somos hijos de Bolívar y Chávez”, manifestó el gobernador Vielma Mora, en su discurso en la plaza Bolívar, en acto por los 232 años del natalicio del Libertador y 292 años de la “Batalla Naval del Lago” y Día de la Armada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde la plaza Bolívar, con presencia de autoridades civiles y militares de la región, el gobernador Vielma Mora manifestó que: “En vano no nos podemos llamar hijos de Bolívar, Chávez y Zamora, si no estamos atentos a estos actos patrióticos, hay que exigirnos disciplina y obediencia. No basta este acto militar y palabras profundas del orador y almirante Martín, si no estamos en posición de combate, de no hacerlo estamos perdiendo la República, por un descuido nuestro se pierde la República”, advirtió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hizo un recuento de la gesta heroica del Libertador, en especial la Compaña Admirable, su paso por San Cristóbal, La Grita y  Mérida, donde fue proclamado Libertador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que: “Hace 232 años nació el más grande americano en cuna de postín (millonaria), nuestro padre de la Patria Simón José Antonio de la Santísima Trinidad Bolívar Ponce y Blanco, quien  quedó  huérfano a los tres años y nos enseñó el amor profundo por Colombia, y en su homenaje no podemos hacernos indiferentes ante la defensa de la Patria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invitó a los presentes a “fortalecer la esencia fundamental de la Patria” y consideró que  una forma de hacerlo es a través de la obra de teatro de artistas que escenificaron vivencias del Libertador y la gesta histórica venezolana por la Independencia, este día en la Plaza Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También resaltó la importancia de la unión cívico-militar, la consciencia ciudadana y la consciencia de la Patria, “como lo han demostrado los niños”, que con otra puesta en escena representaron a cada uno de los estados del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielma Mora ordenó a todas las escuelas y fuerzas armadas acantonadas en la entidad a desarrollar seminarios, talleres y conferencias en defensa del Esequibo venezolano, “porque es de todos”… “No faltará un traidor entre nosotros, lo dijo Bolívar, Chávez y yo, -aunque no les llego a los talones a ninguno de los dos- debemos saber que un 3 de octubre de 1899, en una conjura por voluntad del imperio norteamericano en una conjura con dos jueces norteamericanos, dos ingleses y uno ruso, amigo de la reina, decidieron el laudo arbitral, arbitrario por supuesto, donde nos despojaron de más de 200 mil millas de territorio venezolano”, aseveró el gobernador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; No queremos un centímetro de tierra de Guyana, pero no queremos que nos arrebaten un centímetro de la Guayana venezolana; ¡y está prohibido colocar como zona en reclamación a la Guayana venezolana!, ¡eso es nuestro desde 1977!, ratificado el 19 de Abril de 1810; y el 2 de marzo de 1811 cuando se hace la primera asamblea constituyente, y ratificado el 5 de julio de 1811, según el artículo 5 de la Constitución, y cuando por envidia nos separaron de Colombia en 1830, en esa enmienda también decía que Venezuela tendría en el extremo oriental los mismos territorios que contemplaba en 1977 en la Capitanía General de Venezuela. Lo que está del río Esequibo para acá es nuestro y eso hay que ratificarlo con voces unidas, porque esta patria es libre y soberana&amp;mdash; sentenció el mandatario regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su intervención refirió que en 1987, el comandante Hugo Chávez le entregó una espada de Bolívar, “para que sepan que es ser un revolucionario de verdad, no una réplica o farsante”. Y destacó que se la dio porque  “cuando era alférez en 1897, el día de mi graduación, el general de División Jesús María Montilla Oliveros, del Táchira, y yo, nos salimos de formación, porque no recibimos el sable de un presidente corrupto como Jaime Lusinchi”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, dijo que: “Cuando ganamos la elección del gobernador Ronald Blanco, el mejor que ha tenido el Táchira, también Chávez le entregó una réplica de esta espada a todos los diputados y les dijo cuando volvamos a recobrar la gobernación la envainamos. También me volvió a dar esa espada el exgobernador La Cruz, cuando ganamos en el Táchira, aquí no puede haber mezquindad, es el mejor honor que le podemos dar a Bolívar, Chávez y Maduro”, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Padre de la Patria y guía&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;de los pueblos latinoamericanos”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, el orador de orden, almirante Carlos Alberto Martín, manifestó en su discurso que: “La figura imponente del Libertador continúa agigantándose por encima de todos sus contemporáneos en el ámbito de su acción, que podemos resumir citando los resultados de un estudio de 2013, hecho por la BBC de Londres, que calificó a Simón Bolívar como el americano más prominente del siglo XIX, ya que con 47 años de edad liberó seis naciones, peleó 472 batallas, siendo derrotado apenas en seis de ellas, cabalgó 126 mil kilómetros más de lo navegado por Colón y Vasco Da Gama”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, destacó que: “Recorrió una distancia total diez veces mayor que “Aníbal el Cartagenero” y que Napoléon, y el doble que la que recorriera Alejandro Magno… Sus ideas de libertad fueron inmortalizadas en 42 proclamas y 1.632 cartas, increíblemente  muchas de ellas publicadas de manera simultánea en diferentes idiomas…el ejército que comandó nuestro Bolívar nunca conquistó, solo liberó… fue uno de los más geniales visionarios del acontecer político mundial y uno de los más brillantes cultores de la filosofía del Estado, al mismo tiempo uno de los más profundos conocedores de las necesidades de nuestros pueblos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió el almirante Martín que: “Para las naciones que libertó: Venezuela, Colombia, Ecuador, Perú, Bolivia y Panamá, será siempre el Padre de la Patria, para los pueblos de Latinoamérica su pensamiento es mensaje que guía y orienta; y sus acciones son prototipo de las aspiraciones más elevadas…. cito al gigante Hugo Chávez, quien dijo en su mensaje anual a la AN del 11 de enero de 2008 que: “Bolívar, alfarero de la República de Colombia,  forjador de gran parte de nuestra historia, de aquella nuestra gesta de independencia de aquel proyecto de la unidad suramericana, de aquel proyecto antiimperialista para lograr un mundo de libertad e igualdad”, refirió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocan a asamblea general los productores  ante la “crisis y emergencia” que enfrentan</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/convocan-a-asamblea-general-los-productores-ante-la-crisis-y-emergencia-que-enfrentan/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/convocan-a-asamblea-general-los-productores-ante-la-crisis-y-emergencia-que-enfrentan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ezequiel Pérez, candidato a diputado de la Asamblea Nacional por la MUD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A una asamblea, para discutir los problemas que enfrenta el sector ganadero, especialmente del estado Táchira, convocan dirigentes gremiales del sector para el próximo jueves 30 de julio, a las 10 de la mañana, frente a Leche Táchira, en el sector La Pedrera, municipio Libertador, con el fin de suscribir un documento a través del cual se expondrá al gobierno nacional los motivos por los cuales se declaran en “emergencia”, ante  la “crisis” económica que los afecta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato a diputado de la Asamblea Nacional por la MUD y productor agropecuario, Ezequiel Pérez, invitó a productores, comerciantes y transportistas a atender este llamado formulado por la Asociación de Ganaderos del estado Táchira (Asogata) y por la Federación Nacional de Ganaderos (Fedenaga), por cuanto todos los sectores estarían siendo víctimas de la “falta de insumos y de combustible”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que: “No encuentran cabilla, acerolit, cemento, alimentos concentrados, ni medicinas, y que la hiperinflación llega a 15 mil %, lo que estaría empobreciendo a los sectores productivos y a los ciudadanos que no encuentran productos de primera necesidad”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A esta asamblea asistirán productores de Guasdualito, del Cantón, Socopó, Santa Bárbara, Fernández Feo, San Joaquín, El Milagro, Abejales, entre otros sectores, quienes entregarán un documento a los medios de comunicación, explicando sus inquietudes al gobierno nacional, el cual  pareciera que no quiere dialogar con el sector productor, a pesar de que es el que lleva la comida y el alimento a todo nuestro pueblo”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pérez comentó que: “Si el gobierno está buscando destruir el aparato productivo, lo está logrando, al no otorgar las divisas necesarias para adquirir la materia prima que necesita este gremio del país, así como a quienes importan los repuestos para la maquinaria y los vehículos necesarios para cumplir con este proceso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Los transportistas de leche están sufriendo las mismas consecuencias. Se les explota un caucho y no consiguen. El kilo de grasa que valía el año pasado 25 bolívares, hoy vale mil 500. Un alambre que costaba 700 bolívares, hoy vale hasta 30 mil bolívares. La inestabilidad económica hace que exista un desorden jamás visto en la historia del país y que arruina la gente&amp;mdash; agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esto se le suma el problema para abastecer de combustible las unidades, ya que, señaló Pérez que: “Las colas son de más de tres horas, más ahora cuando algunas estaciones pasaron a ser a precio internacional, específicamente en El Piñal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay colas inmensas para llenar a 50 bolívares el litro, porque le dan factura. El gobierno logró legalizar el contrabando, lo que afecta a los usuarios, quienes están recibiendo menos cantidad de combustible en las estaciones que quedaron a precio nacional”, aseguró Ezequiel Pérez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello, insistió en la necesidad de que todos los sectores productivos asistan a esta gran asamblea, durante la cual decidirán cuáles serán los pasos a seguir para mejorar la situación.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“También quedaremos incomunicados por vía aérea si el gobierno no invierte en los aeropuertos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tambien-quedaremos-incomunicados-por-via-aerea-si-el-gobierno-no-invierte-en-los-aeropuertos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tambien-quedaremos-incomunicados-por-via-aerea-si-el-gobierno-no-invierte-en-los-aeropuertos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Gustavo Delgado. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por unanimidad, el parlamento regional aprobó en la sesión de este jueves, a solicitud del diputado socialcristiano Gustavo Delgado que, el próximo 4 de agosto sean interpelados los directores y jefes de los aeropuertos de La Fría, el cual permanece cerrado, “Paramillo” y “Juan Vicente Gómez” en San Antonio, y “Mayor Buenaventura Vivas”, de Santo Domingo, para que rindan cuenta de “las deficiencias que los usuarios denuncian en la prestación del servicio de transporte  y expliquen al parlamento por qué persisten las fallas de funcionamiento” ya que, según el legislador, “estamos a punto de quedar incomunicados por vía aérea”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En el aeropuerto de La Fría llevan más de un mes haciendo trabajos allí, está cerrado, no se sabe si se acabaron los recursos,  y vemos que no hacen nada las autoridades por dar respuesta, en momentos donde se espera afluencia de temporadistas del país y del extranjero y, penosamente no tenemos un servicio aeroportuario óptimo y digno de un estado fronterizo”, argumentó el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Advirtió que: “Estamos por quedar incomunicados por vía aérea y terrestre también, dadas las condiciones de la vialidad. Debe ser tarea urgente de las autoridades regionales y nacionales ocuparse de acondicionar los puertos aéreos para que allí se le preste un servicio de la calidad al público, pues se suspenden los vuelos por el único terminal aéreo que funciona, que es el de Santo Domingo -aunque no en condiciones óptimas- y colapsa todo, eso es vergonzoso e injustificable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso Delgado que: “En La Fría se generaban cantidad de empleos directos e indirectos y nadie responde por las obras que allí se ejecutaban y fueron paralizadas. A Dios gracias el parlamento aprobó por unanimidad que el 4 de agosto se abocara en sesión ordinaria a indagar en la problemática; y, llamamos a los taxistas y comerciantes que laboraban allí para que asistan y planteen sus denuncias y fijen su posición”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, señaló el legislador copeyano que se abordarán las denuncias como el sobreprecio de boletos y el extravío de las maletas, la falta de organización y la ausencia de inversión en la infraestructura de estos puertos aéreos que ameritan ser acondicionados y puestos al servicio de la gente que demanda viajar, bien sea por salud, trabajo o recreación, y el gobierno debe “velar por garantizar ese derecho”.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Declaró el Clet semana conmemorativa en honor al Libertador y a Hugo Chávez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/declaro-el-clet-semana-conmemorativa-en-honor-al-libertador-y-a-hugo-chavez/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/declaro-el-clet-semana-conmemorativa-en-honor-al-libertador-y-a-hugo-chavez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputada Zoraida Parra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sesión ordinaria del Consejo Legislativo se aprobó por mayoría un acuerdo en donde se declara la semana conmemorativa en honor al Libertador, a 232 años de su natalicio, así como el Día del Ejército y Día de la Batalla Naval, actos que iniciaron el viernes, en la Plaza Bolívar,  según lo informó la diputada Zoraida Parra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó que el gobernador Vielma Mora, conjuntamente con el Gabinete de Cultura, articulados con las autoridades del Psuv y toda la militancia rendirá honor al comandante supremo. “Quienes lo admiramos recordaremos su niñez, su preparación profesional, sus luchas, sus logros y sobre todo, sus enseñanzas y su legado. Hugo Chávez es y será nuestro líder eterno y merece este reconocimiento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, dijo que han diseñado una agenda cultural que permitirá mantener el despliegue y movilización en todo el estado con la presencia de la artista Félida Chaparro, quien dictará un taller  en el Bulevar Chucho Corrales, de muñecos de trapo en homenaje al Libertador y al comandante supremo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, rendirán tributo a la tierra que vio  nacer a Hugo Chávez,  Sabaneta de Barinas, exaltando su infancia, el amor por la historia, la unión familiar, el trabajo en equipo, los juegos y las cinco facetas del niño Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy continuará la agenda cultural con una misa y un acto especial en El Santuario de La Grita, con la presencia del primer mandatario regional en honor al comandante eterno y simultáneamente se realizará en San Cristóbal, Capacho y otros municipios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, apuntó Parra que se celebrará este día  en honor a la Mamá  Rosa, el símbolo de la solidaridad, el amor, la fraternidad y una política de aprender haciendo, valores que se quieren inculcar en niños, niñas y adolescentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta jornada “se exaltará cómo aprendió Chávez, cómo fue su desarrollo, esa posición firme, segura, que siempre mantuvo ante el pueblo, los símbolos patrios, la doctrina bolivariana, robinsoniana y zamorana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 26 se enaltecerá al comandante con el lema: “El símbolo es Chávez”, para enaltecer su amor por el beisbol y el pueblo, se harán una serie de juegos cooperativos, tradicionales y especialmente se celebrará un triangular en honor al comandante en áreas deportivas del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día lunes 27 en las instalaciones del Museo del Táchira se hará referencia a amor de Chávez por la naturaleza, “El cuento del arañero”,  proyectos productivos desde que fue un niño para clarificar la conducta y talento de un infante, la solidaridad y el espíritu de amor y cooperación entre la familia y así sembrarlo en las nuevas generaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las instalaciones del gimnasio de fútbol sala, el día 28, el tema central será: símbolo por la música venezolana criolla, con la presentación de 30 arpas, cuatros, maracas y más de 50 agrupaciones bailables para dar a conocer la creatividad, talento en las expresiones culturales del Comandante, a través de videos, clases de joropo y exposiciones de pintura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añadió que, a partir del 28 de julio del año entrante se celebrará todos los años el Festival de Música Venezolana Criolla “Hugo Rafael Chávez Frías”, al tiempo que anunció que el parlamento desea declarar la música venezolana criolla Patrimonio Histórico Cultural de la Región, en honor al sentimiento que tenía el comandante eterno por la música, expresiones artísticas y deportivas para que su legado siga sembrándose a lo largo y ancho de todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Maduro puso al pueblo las cadenas de hambre y persecución que Bolívar nos había quitado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maduro-puso-al-pueblo-las-cadenas-de-hambre-y-persecucion-que-bolivar-nos-habia-quitado/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/maduro-puso-al-pueblo-las-cadenas-de-hambre-y-persecucion-que-bolivar-nos-habia-quitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Oscar Molina, dirigente juvenil de Primero Justicia- Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el marco del natalicio del Libertador, los jóvenes de Primero Justicia tomaron la plaza Bolívar de San Cristóbal para manifestar de forma pacífica, por la manera en la que, según ellos”, el gobierno de Nicolás Maduro ha decidido ponerle al pueblo venezolano las cadenas del hambre y la persecución que Simón Bolívar luchó por eliminar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oscar Molina, dirigente juvenil de Primero Justicia- Táchira, sostuvo que: “El Libertador jamás se imaginó que a pesar de tanto luchar por nuestra independencia, hoy en día los dirigentes de la mal llamada revolución socialista vendieran nuestra patria, nuestros recursos y nuestra soberanía al mejor postor, como ha sucedido con China y muy especialmente Cuba, de donde no solo copiaron su ideología sino el sufrimiento de la población, para poder conseguir alimentos por medio de filas descomunales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó que: “Las cadenas del hambre que han impuesto con la aguda escasez de productos de primera necesidad que azota a nuestro país, pareciera un intento perverso del gobierno de Cabello y Nicolás Maduro para mantener a los ciudadanos pendientes de cuanto producto llega al supermercado más cercano, para no ver cómo ellos y sus esbirros dilapidan nuestros recursos y engordan sus arcas personales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash; Aunado esto, se encuentran las cadenas de la persecución, a través de las cuales se han valido de los poderes públicos e instituciones como la Contraloría, el TSJ y los cuerpos de seguridad del Estado para perseguir y callar las voces disidentes a este gobierno incapaz, que cada día aumenta las trabas para que la población pueda acceder a la verdadera justicia y utilizar canales libres de participación y comunicación&amp;mdash; enfatizó el dirigente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por eso, nosotros le decimos a los venezolanos que es momento de romper las cadenas con su voto este 6 de diciembre para seguir con la verdadera libertad, la libertad que todos los venezolanos merecemos”, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negaron a senadores españoles visita a Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/negaron-a-senadores-espanoles-visita-a-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:24:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/negaron-a-senadores-espanoles-visita-a-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Senadores españoles junto a Mitzy de Ledezma y Lilian Tintori. (Foto: @liliantintori)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los senadores extranjeros que se encuentran de visita en Venezuela para constatar las condiciones de los presos políticos, visitaron este jueves el Helicoide, sede del Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional (Sebin), con la intención de ver al exalcalde de San Cristóbal, Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, las autoridades venezolanas negaron el permiso a los funcionarios españoles. “Nos hubiera gustado poder entrar, que a eso hemos venido, pero nosotros no vamos hacer ningún tipo de crítica al respecto de las decisiones que toman (las autoridades), somos respetuosos, veníamos aquí con la intención de ver a Daniel (Ceballos)“, dijo a periodistas el senador Dionisio García, del Partido Popular (PP), reseñó EFE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los senadores demócratas de España pueden ver hoy con sus propios ojos la realidad de las víctimas de la dictadura de Nicolás Maduro en Venezuela”, expresó en Twitter, la alcaldesa de la entidad tachirense, Patricia de Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iñaki Anasagasti del Partido Nacionalista Vasco, José Miguel Camacho del Partido Socialista Obrero Español, Andrés Gil García, de Convergencia y Unión, Dionisio García Carnero, del Partido Popular y el parlamentario uruguayo Pablo Mieres, del Partido Independiente llegaron el miércoles y se reunieron con el alcalde metropolitano Antonio Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según lo pautado en la agenda, queda pendiente el encuentro con la Conferencia Episcopal en Montalbán,  con dirigentes estudiantiles de la Universidad Católica Andrés Bello (UCAB) y con representantes de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD).
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los presos políticos deben tener acceso a la visita &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SenadoresConVzla?src=hash&#34;&gt;#SenadoresConVzla&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/d2txsuZxUG&#34;&gt;pic.twitter.com/d2txsuZxUG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/624308708994977792&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Qué querrá esconder el régimen que no dejan entrar a los senadores españoles al SEBIN? &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/SenadoresConVzla?src=hash&#34;&gt;#SenadoresConVzla&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/9wBDKtBxJe&#34;&gt;pic.twitter.com/9wBDKtBxJe&lt;/a&gt;

— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/624308709133410304&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Los Senadores demócratas de España pueden ver hoy con sus propios ojos la realidad de las víctimas de la dictadura de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/NicolasMaduro&#34;&gt;@NicolasMaduro&lt;/a&gt; en Vzla&lt;/p&gt;
— Patricia de Ceballos (@PatrideCeballos) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos/status/624286036017958912&#34;&gt;julio 23, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vielma Mora: “Ante la desidia de la alcaldía de San Cristóbal  voy a asumir la competencia de la Policía Municipal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ante-la-desidia-de-la-alcaldia-de-san-cristobal-voy-a-asumir-la-competencia-de-la-policia-municipal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ante-la-desidia-de-la-alcaldia-de-san-cristobal-voy-a-asumir-la-competencia-de-la-policia-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gobernador José Gregorio Vielma Mora en rueda de prensa. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante lo que calificó  una indolencia de políticas de seguridad por parte de la Alcaldía de San Cristóbal, el gobernador bolivariano José Gregorio Vielma Mora anunció la creación de cuatro centros de coordinación de seguridad ciudadana en San Cristóbal, “prácticamente uno en cada parroquia”.
Dijo el mandatario que, “ante tanta desidia, voy a asumir la competencia de la Policía Municipal de San Cristóbal; es responsabilidad de la Alcaldía de San Cristóbal, pero como no lo hace, yo lo asumo”.
Estos centros policiales estarán distribuidos, según lo dio a conocer el gobernador, así: uno en la parroquia La Concordia, otro en Pedro María Morantes, un tercero en San Sebastián y uno en San Juan Bautista.
Explicó el gobernador que en todo el Táchira aumentarán, de 12 centros policiales a 20. “En la Frontera habrá uno en San Antonio y otro en Ureña, uno en Lobatera y otro en Michelena”.
El vocero dijo que existe una campaña de descrédito por parte de un diario regional hacia la Policía del Táchira. “Hay una política en contra del pueblo del Táchira, esos periódicos insultantes son enemigos del Táchira, les dicen a ustedes ‘tombos’, no respetan su trabajo”.
“No acepto que por manipulación, de políticas malsanas, manipulen y golpeen a mi policía, la mejor de Venezuela, lo dice el Ministerio del Interior y Justicia”.
Vielma Mora dijo que va a combatir las bandas criminales que operan en el municipio Michelena, que arremeten contra la propiedad privada de los habitantes.
“Voy con mi policía por ustedes”, sentenció el gobernador bolivariano a las bandas organizadas que operan en el corazón del Táchira.
También informó que el Gobierno nacional aprobó la adquisición de armas largas para combatir grupos irregulares en la frontera.
El primer mandatario agregó que el Gobierno Bolivariano del Táchira ha invertido más de 28 millones de bolívares en dotación de uniformes para Politáchira y adelantó que en los próximos días el presidente Nicolás Maduro anunciará el aumento de sueldo para los funcionarios policiales.
El primer mandatario regional además se refirió a la distribución de combustible en el estado y aseguró que han llegando 101 gandolas para atender la demanda.
“86 gandolas al mercado interno, y las otras para el Servicio de Abastecimiento Fronterizo Especial de Combustible (Safec)”, exclamó.
Recordó que son ocho las estaciones de servicio Safec en la región andina orientadas a satisfacer la demanda de combustible del tránsito internacional.El gobernador del Táchira anunció que se elevó una solicitud para desincoporar el chip, ante instancias del Ministerio de Finanzas y Pdvsa. Así “la gente no tiene que hacer cola para la obtención del TAG”. (LZ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Ningún guarimbero volverá&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;a alterar la paz del Táchira”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario tachirense ratificó que el diputado Juan Carlos Palencia “sí tiene una casa en Cúcuta, y está a nombre de un ciudadano colombiano. Ahí usted hace videoconferencias con el concejal José Vicente García para crear caos en la Ula y la Unet. Desmiéntame que dieron una orden para trasladar un camión volteo frente al Seguro Social y la Ula”
“Claro que esa casa no la tiene a nombre suyo, sino de un testaferro; ahí se ‘enconcha’ para idear sus actos criminales y de hostigamiento en contra del Táchira”, expresó.
Refirió el mandatario que entre los planes violentos citados en las referidas videoconferencias entre los líderes de oposición, figuraba la intención de destruir unidades de Transtáchira, a propósito de la nueva entrega de buses al estado para ampliar el servicio.
“La revolución vino al Táchira para quedarse y para defender a quienes apuestan por el desarrollo y la paz. Amamos al Táchira y no vamos a permitir que guarimberos vengan nuevamente a quemar las universidades y las instituciones, comportándose como los paramilitares colombianos cuando operan sus actos delincuenciales”, sentenció Vielma Mora.
Instó al legislador adeco a que responda a la Gobernación, porque “usted debe dos cheques que le entregó Pérez Vivas para una fundación; estamos esperando los recaudos para que justifique la plata que gastó, el último cheque es de fecha 21 de diciembre de 2012”, recalcó.
“No mandé citar a Duarte
ni a Carvajal”
Vielma Mora se refirió a las declaraciones del diputado suplente de la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien señaló que el gobernador del estado mandó a investigar a los líderes sindicales del Transporte, Germán Duarte y Cristóbal Carvajal, y desmintió tal aseveración.
“Yo no he mandado a citar a nadie, ellos fueron citados por el Ministerio Público porque hicieron un paro de transporte, no en mi contra sino en contra del ciudadano de a pie, de los niños, de los universitarios (…)”, señaló.
No obstante, aclaró que aunque la medida la ejercieron los organismos competentes, en su condición de gobernante del estado no permitirá que “se burlen de quienes usan el transporte público porque no tienen dinero para un carro”. (LZ)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Entregó el Gobernador 29 unidades de Transtáchira&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201295.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;El gobernador Vielma Mora hizo entrega de nuevas unidades de Transtáchira.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424324&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a5-DLN201295-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; El gobernador Vielma Mora hizo entrega de nuevas unidades de Transtáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con una inversión de más de 81 millones de  bolívares, este miércoles, fueron entregadas 29 nuevas unidades, marca Yutong, año 2015, por parte del Gobierno regional, al sector transporte de la entidad, desde las instalaciones del aeródromo de San Cristóbal, en Paramillo.
En el acto de entrega, el gobernador Vielma Mora explicó que 15 unidades están destinadas para el sistema Transtáchira y serán distribuidas para las rutas suburbanas que funcionan en los municipios Torbes y Ayacucho; y 14 para transportistas que solicitaron la sustitución de sus vehículos obsoletos por modernas unidades, a través de la Misión Transporte.
Señaló que las mismas serán canceladas a través de un sistema de financiamiento y cubrirán diferentes rutas, para “ofrecer un servicio de seguridad y confort a los usuarios”.
Comentó el primer mandatario regional que las nuevas unidades ya cuentan con el Tag del combustible, y se establecerá una línea preferencial para el transporte público del Táchira, a fin de agilizar el reemplazo del dispositivo cuando un vidrio se quiebre o se presente cualquier otro inconveniente.
Así, los autobuses de la línea del Gobierno regional suman 68 en todo el estado Táchira. “Estamos reivindicando al gremio de los profesionales del volante del estado Táchira”, afirmó el gobernador.
“Hay que sumar voluntades para cuidar estas unidades, pues el Gobierno nacional está haciendo un gran esfuerzo para mejorar el servicio público de transporte, vendiendo los vehículos a precios realmente económicos”, afirmó Vielma Mora
Durante la entrega de los autobuses, los beneficiados manifestaron su agradecimiento al gobernador.  Hasta la fecha se han entregado en el país mil 223 unidades: 715 autobuses urbanos, 150 autobuses interurbanos, 100 motocicletas, 133 camiones y 125 taxis.
180 vehículos para taxis
Anunció el mandatario regional que, a través de la Misión Transporte, en los próximos meses llegarán al Táchira 180 nuevos vehículos, tipo taxi, marca Orinoco, equipados con tecnología de punta, aire acondicionado, GPS, cámara interna, botón de pánico, entre otros elementos, para brindar “excelente” servicio a la colectividad.
Emplazó a Cristóbal Carvajal, presidente del gremio de taxistas, a que se reúna con la secretaria general de Gobierno, Miriam Febres, y Franklin Delgado, presidente de Transtáchira, a fin de definir la asignación de estos vehículos, que serán vendidos a través de la concesionaria socialista de la Gobernación. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Debe renunciar el gobernador si no muestra pruebas de las acusaciones contra  Palencia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-renunciar-el-gobernador-si-no-muestra-pruebas-de-las-acusaciones-contra-palencia/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-renunciar-el-gobernador-si-no-muestra-pruebas-de-las-acusaciones-contra-palencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Miguel Reyes, junto con militantes del Comité regional de la tolda blanca. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario de Acción Democrática (AD), Miguel Reyes, emplazó al gobernador del Táchira, José Vielma Mora, a “mostrar los documentos de propiedad en Cúcuta del diputado Juan Carlos Palencia, o de lo contrario él deberá renunciar a su cargo por hacer denuncias infundadas en reiteradas ocasiones, y esta de una supuesta propiedad en Cúcuta, bastante delicada…Es más, si comprueba que es cierta tal acusación, expulsaremos al parlamentario del partido y pongo mi cargo a la orden en el Consejo Legislativo”.
“Lo emplazo para que firmemos un documento abierto de renuncia, si el diputado Juan Carlos Palencia tiene una vivienda en el Norte de Santander. Yo renuncio a la curul que el pueblo del Táchira me dio en el Consejo Legislativo, pero también quiero emplazarlo a usted,  si no demuestra que él es dueño de esa vivienda y que él se reunió allí, debe renunciar, porque el Táchira no se merece un gobernante de esa calaña”, recalcó.
Consideró el parlamentario adeco que: “No es delito poseer una propiedad en el país vecino; sin embargo, resultan delicados los señalamientos de presunto complot contra el Gobierno regional y nacional venezolano”.
—Usted está haciendo una denuncia bien grave, porque dice que allí, en una casa en la urbanización Tamarindo, se reúne para conspirar en contra del Gobierno. Para nuestro modo de ver, es una declaración extremadamente grave. Lo exhorto  a sustentar sus denuncias porque, de lo contrario, se está convirtiendo en un charlatán y difamador de la política -enfatizó-.
Detalló que, inclusive, “un familiar del mandatario amenazó con golpear al diputado Palencia si continuaba ejerciendo contraloría social y haciendo denuncias públicas”.
Advirtió Reyes al mandatario regional que: “Si usted, gobernador, no presenta pruebas de sus acusaciones, nosotros acudiremos a las instancias jurídicas para denunciarlo; no importa que en el corto tiempo no dé una respuesta a sus declaraciones infundadas y abuso de poder”, aseguró.
(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Todo opositor que represente un peligro político para el Gobierno está expuesto a ser inhabilitado”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/todo-opositor-que-represente-un-peligro-politico-para-el-gobierno-esta-expuesto-a-ser-inhabilitado/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/todo-opositor-que-represente-un-peligro-politico-para-el-gobierno-esta-expuesto-a-ser-inhabilitado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la MUD. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todo opositor que tenga liderazgo, haya representado un cargo público y represente un peligro político para el partido del Gobierno, está expuesto a ser inhabilitado, porque la estrategia del régimen es fragmentarnos y destruir nuestra maqueta electoral e impedir que vayamos a inscribirnos, a partir del 3 de agosto de este año, en vísperas de las parlamentarias del 6D”, declaró el secretario ejecutivo de la MUD Táchira, Santiago Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante los rumores de inhabilitación de los candidatos de Montaña Baja y primero en lista, Gaby Arellano (VP)  y Abelardo Díaz  (Copei), Contreras manifestó que: “Aunque hasta ahora son solo rumores, para los del Psuv no hay inhabilitaciones, solo para los candidatos de la Unidad…es bastante probable que vengan más sanciones de este tipo y que cualquier dirigente está expuesto a ser inhabilitado, enjuiciado y criminalizado, como lo ha venido haciendo el Gobierno, valiéndose del poder que ostenta en el TSJ, la Fiscalía y la Contraloría General de la República”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De llegar a suceder esto, aseguró, “se estaría violando una vez más la Constitución Nacional, que establece que solo un juez penal puede inhabilitar a una persona, quitarle sus derechos políticos; sin embargo, la Contraloría ha demostrado que atiende a los dictámenes del Gobierno, inhabilitando a nuestros candidatos de la Unidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante, aseguró el vocero de la MUD, “estamos preparados para las arremetidas, que continuarán, y lo seguiremos denunciando. Vamos a insistir en la inscripción de nuestros candidatos”, afirmó, al tiempo que adelantó que una comisión de la MUD denunciará estos “atropellos en la ONU, OEA, Unasur, a los senadores españoles y latinoamericanos que visitarán el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cada candidato que nos inhabilitan significa un problema para la Unidad,  a eso apuesta el Gobierno. Lo que están haciendo es impedir que nos pongamos de acuerdo de aquí al 3 de agosto, cuando tendremos que inscribir los candidatos”, resaltó Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Unidos será más fácil ganar la AN”
Consultado sobre el anuncio de la candidatura de Gerardo Carrero, por el circuito Sur, señaló Contreras que: “Le pedimos a su padre y al propio dirigente universitario que piensen muy bien las cosas, porque es mucho más fácil que vayamos unidos a la contienda del 6-D, y que Gerardo pueda quedar en libertad, una vez que alcancemos en toda Venezuela una mayoría parlamentaria, los dos tercios que aspiramos, para poder sancionar una ley de amnistía para liberar a todos los presos políticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A todos los que estén pensando lanzar sus candidaturas por fuera de la Unidad, cosa que no discuto, les diría que razonen mejor, porque no se trata del interés de una persona o grupo, sino de todo el país”, insistió.
“Tuvo que aceptar el CNE la voluntad
del pueblo que votó en primarias”
Respecto al anuncio de la presidenta del Poder Electoral, Tibisay Lucena, sobre la no obligatoriedad de cumplir la paridad de género donde ya se midieron liderazgos en elecciones internas de la MUD, dijo que: “No le quedó más que aceptar la voluntad del pueblo, que se expresó, porque no hacerlo suponía también que debía hacer lo mismo con las primarias del Psuv”.
—En los circuitos cumplimos con 50-50, porque en dos circuitos los candidatos son hombres y en otros dos son mujeres; en el Sur se llegó a un acuerdo entre todos los partidos; en el circuito 3 no se pudo efectuar la primaria porque el contendor, Édgar Contreras, renunció. De manera que, en cuanto a la conformación de los circuitos, ya cumplíamos con ese requisito. Ahora debe ajustarse la paridad de género en las candidaturas suplentes. Tenemos  a Melina Guerrero en la Sur; y habrá que ajustarla en otras circunscripciones, en la lista, y ese tema será discutido en la Mesa de la Unidad nacional -apuntó-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leidy Zafra&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>León: oposición supera por 17 puntos al oficialismo en intención de voto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 21:06:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leon-oposicion-supera-por-17-puntos-al-oficialismo-en-intencion-de-voto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Vicente León, presidente de Datanálisis. (Foto: Vertvnoticias)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista y presidente de Datanálisis, Luis Vicente León, aseguró que un candidato de la oposición supera por 17 puntos a uno del oficialismo de cara a las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 47,5% de la población está segura de que votará en las elecciones, aunque 73% dice que lo va a evaluar”, declaró el economista en una entrevista televisiva, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;León aseguró que se declara optimista sobre el país, a pesar de que los sondeos arrojan que el 84% de la población estima que la situación del país es mala o muy mala. “Eso desmotiva sobre todo al estrato más joven, que no se siente identificado, y empieza a buscar alternativas”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Datanálisis se refirió con preocupación de la decisión del gobierno de canalizar la mayoría de los alimentos a través de la red pública. &amp;ldquo;Las colas van a ser más grandes que si estuvieras vendiendo dólares a 6,30&amp;rdquo;, sentenció.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ya están en Venezuela senadores iberoamericanos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ya-estan-en-venezuela-senadores-iberoamericanos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ya-estan-en-venezuela-senadores-iberoamericanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El senador español, Dionisio García informó que solicitaron una reunión con la fiscal Luisa Ortega Díaz y con la presidenta del CNE, Tibisay Lucena. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López; María Corina Machado, dirigente opositora; y Mitzi de Ledezma, esposa del alcalde metropolitano Antonio Ledezma, recibieron a los diplomáticos en el Aeropuerto Internacional de Maiquetía “Simón Bolívar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En nuestra agenda tenemos planteado visitar a los dirigentes de oposición, a algunos diputados de la Mesa de la Unidad Democrática y para intentar visitar a los presos políticos en Venezuela, apesar de que sabemos que a otras visitas internacionales se les ha negado ese medida”, declaró Dionisio García Carnero, senador por el español por el Partido Popular, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los senadores españoles Ander Gil, Iñaki Anasagasti y Antolin Sanz también arrivaron esta tarde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuatro parlamentarios iberoamericanos que buscan constatar la situación de Derechos Humanos en Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carnero aseguró que hoy visitarán al Alcalde Metropolitano de Caracas, Antonio Ledezma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La delegación de políticos de España y Suramérica visita el país por tres días con la intención de tratar el tema de los presos políticos las inhabilitaciones impuestas a algunos opositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es la segunda misión de senadores internaciones que visita al país para constatar la garantía de los Derechos Humanos en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ortega Díaz: en Venezuela se eliminó la tortura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ortega-diaz-en-venezuela-se-elimino-la-tortura/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ortega-diaz-en-venezuela-se-elimino-la-tortura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la república.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General negó las denuncias de abuso policial en operativos especiales como el de la Cota 905&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz aseguró que en Venezuela se erradicó la tortura como parte de los avances del Gobierno en la política de respeto y protección a los derechos humanos, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República precisó en una entrevista para el canal de televisión Russia Today que los funcionarios policiales o militares que incurren en esa práctica son procesados inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre las protestas ocurridas en el primer semestre del 2014, la fiscal acusó a grupos minoritarios que recurrieron a la violencia para hacerse del poder por medio de vías inconstitucionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicó que solamente seis de los 43 fallecidos durante estas manifestaciones fueron causa de exceso policial, y que 14 efectivos policiales fueron privados de libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto al caso de Leopoldo López, Ortega Díaz aseguró que se le ha respetado el debido proceso y que su juicio es oral y público. Agregó que la justicia no se negocia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal general cuestionó que dirigentes políticos detenidos quieran tener privilegios sobre las demás personas en proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente negó las denuncias de de abuso policial durante los operativos especiales como el de la Cota 905, e indicó que de haber funcionarios involucrados, serían detenidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tintori denuncia que López está en un calabozo del Palacio de Justicia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tintori-denuncia-que-lopez-esta-en-un-calabozo-del-palacio-de-justicia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tintori-denuncia-que-lopez-esta-en-un-calabozo-del-palacio-de-justicia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López, denunció que al dirigente de Voluntad Popular (VP) lo mantienen en el calabozo del Palacio de Justicia desde las 7:00 am de la mañana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este miércoles se retomó la audiencia de juicio que se lleva contra el dirigente opositor en el Tribunal 28 de Caracas, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tintori informó en su cuenta en Twitter la situación con una foto en la que aparece a las puertas del Palacio de Justicia junto a Freddy Guevara, coordinador nacional de VP; María Corina Machado, exdiputada a la Asamblea Nacional; y Luis Florido, dirigente nacional de VP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;López tiene un año y cinco meses detenido, la audiencia de este miércoles es su número 53.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dirigente también manifestó su consternación ante el impedimento que ejercen los militares para no dejarlos entrar a la audiencia de López.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/623926647545171968&#34;&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/623926647545171968&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/623935820739653632&#34;&gt;https://twitter.com/liliantintori/status/623935820739653632&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>