<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ratifican la venta de productos regulados por terminal de cédula en red pública y 5 comercios de La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ratifican-la-venta-de-productos-regulados-por-terminal-de-cedula-en-red-publica-y-5-comercios-de-la-concordia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ratifican-la-venta-de-productos-regulados-por-terminal-de-cedula-en-red-publica-y-5-comercios-de-la-concordia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“A partir de este lunes, 10 de agosto, fue reanudada la exigencia de la cédula de identidad para el expendio de productos de primera necesidad, y se ratificó la obligatoriedad de presentar documentos como partidas de nacimiento e informes médicos de padres o hijos de personas con alguna discapacidad, para adquirir fórmulas lácteas, pañales u otros insumos reglamentados, en toda la red de comercios públicos”, así lo informó la diputada Nellyver Lugo, presidenta del parlamento regional y miembro del comando mayor cívico militar de abastecimiento y lucha contra la guerra económica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó la legisladora que la disposición expuesta había sido levantada temporalmente y vuelve a aplicarse, “luego de las evaluaciones hechas en la comisión de abastecimiento en función de mitigar el delito de contrabando, y quedó fijado el expendio en estos comercios públicos los días lunes por los terminales de cédula 0 y 1, martes 2 y 3, miércoles 4 y 5, jueves 6 y 7, viernes 8 y 9; sábados 0, 1, 2, 3 y 4; y domingos 5, 6, 7, 8  y 9”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mencionó que se efectuó un análisis con representantes de algunos supermercados de la red privada, quienes han venido manteniendo la exigencia del número de cédula.  En este sentido, anunció que: “Se contempló el área comercial de La Concordia y los establecimientos ubicados alrededor del mercado Pequeños Comerciantes, y allí también se creó la disposición para el expendio de productos por terminal de número de cédula, a fin de evitar la migración de los compradores de un establecimiento a otro, como lo denunciaron”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Especificó Lugo que  en concreto cinco comercios aplicarán la medida de la siguiente manera:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Makro: Lunes 0 y 1, martes 2 y 3, miércoles 4 y 5, jueves 6 y 7, viernes 8 y 9, sábado 0, 1, 2, 3, 4;  y domingo 5, 6, 7, 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Junquito: lunes 3 y 8, martes 9 y 7, miércoles 1 y 4, jueves 2 y 5, viernes 0 y 6, fin de semana todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hermanos Márquez: lunes 1 y 4, martes 3 y 5, miércoles 0 y 6, jueves 9 y 7, viernes 3 y 8.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Gran Parada:  lunes 9 y 7, martes 0 y 6, miércoles 3 y 8, jueves 1 y 4, viernes 2 y 5, sábado 1 y 5, domingo 6 y 0.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zarina: lunes 0 y 6, martes 1 y 4, miércoles 2 y 5, jueves 3 y 8, viernes 9 y 7, sábado y domingo todos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente indicó que se solicitó que esta comisión evalúe propuestas que presentarán estos comercios para que “se le dé preferencia a las personas que harán un mercado completo y que no solo van a adquirir solo productos de la cesta básica, con la finalidad de que las familias no se vean afectadas por este grupo de personas que sabemos solo adquieren productos regulados. Eso sí, sin negarle la posibilidad a algunas personas que requieran los productos regulados, en función de eso se buscará alguna alternativa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De allí que, resaltó Lugo, “se dio una semana para que cada supermercado nos hiciera la propuesta, para analizarla y tratarla con el gobernador y todo el equipo que participa dentro del estado mayor cívico militar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Seguimos atentos todos en la coordinación de políticas que permita a las redes públicas y privadas acciones que cierren el paso a esas mafias que lamentablemente operan a favor del contrabando, denominado bachaqueo”, recalcó Lugo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Multarán a quienes hagan listas&lt;/b&gt;
&lt;b&gt;y colas en comercios cerrados”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo, mencionó la diputada Lugo que la Ley de Convivencia Ciudadana aprobada por el Parlamento regional establece la prohibición de hacer colas cuando los establecimientos están cerrados, así como la elaboración de todo tipo de listas que hacen algunos gestores que operan en los alrededores de los comercios. “Allí se establecen multas superiores a 20 unidades tributarias para quienes lo hagan, de modo que esperamos poder empezar a cumplir plenamente la normativa en el transcurso de este mes de agosto”.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Se ha disparado la fuga ilegal de rubros venezolanos a un año del cierre de la frontera”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-ha-disparado-la-fuga-ilegal-de-rubros-venezolanos-a-un-ano-del-cierre-de-la-frontera/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-ha-disparado-la-fuga-ilegal-de-rubros-venezolanos-a-un-ano-del-cierre-de-la-frontera/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional Walter Márquez calificó como un “rotundo fracaso” el hecho de que a un año de implementado el cierre parcial de la frontera, para controlar la fuga de alimentos y de combustible de Venezuela hacia Colombia, “la medida del gobierno nacional ha disparado la fuga de rubros regulados, especialmente los alimentos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Afirmó que: “En vez de reducirse el contrabando, ha aumentado, acompañado de la corrupción de los funcionarios de seguridad del Estado como: la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), el Ejército, la Policía Nacional Bolivariana (PNB) y la Policía Estadal”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Señaló que también el cierre “ha constituido una grave violación de los derechos humanos y de las normas constitucionales de ambas naciones; de la Convención Americana de Derechos Humanos y del Pacto Internacional de Derechos Civiles y Políticos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Al cumplirse el primer año del cierre permanente nocturno de frontera, entre las 10 de la noche y las 5 de la mañana, voy a solicitarle al Parlamento de Unasur, al Parlamento europeo, a la Secretaría General de la OEA, al Comité de Derechos Humanos de la ONU y a la Defensoría de Colombia y Venezuela, una exhaustiva investigación sobre hechos allí ocurridos, que violan el Tratado de 1941 sobre demarcación de fronteras y navegación de ríos comunes, así como los estatutos fronterizos de 1942 y el Tratado de Tonchalá de 1959--- expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Márquez comentó que: “Desde el punto de vista estrictamente constitucional, solo el presidente de la República en Consejo de Ministros puede suspender las garantías económicas y el libre tránsito, por lo que insistió en que el cierre sigue siendo ilegal, arbitrario e inconstitucional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó el legislador que el artículo 337 de la Constitución de la República establece que solamente se pueden suspender garantías económicas y de libre tránsito cuando hay razones de fuerza mayor para declarar Estados de Excepción y por un lapso de 60 días, prorrogables máximo por 60 días más.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Es decir, 120 días, cuatro meses, y ya tenemos un año de cierre permanente de fronteras nocturno, lo cual, como hemos señalado, no ha tenido ningún efecto positivo. Esto viola de manera flagrante también el artículo 50 de la Constitución de la República Bolivariana de Venezuela, y el artículo 24 de la Constitución Política de Colombia, que garantiza el libre tránsito tanto dentro del país, como salir y entrar de ambas naciones; en concordancia con el artículo 22 de la Convención Americana de Derechos Humanos--- insistió Márquez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El país está ante un régimen que pasó de democracia a dictadura, y ahora de dictadura a tiranía, que prescinde de todo Estado de derecho, motivo por el cual continuaré formalizando denuncias a nivel nacional e internacional, con el fin de dejar documentadas las violaciones a los derechos humanos, que constituyen delitos de lesa humanidad”, apuntó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Tarde o temprano la justicia humana y la justicia divina se encargarán de castigar a los responsables de tanto atropello del gobierno nacional y regional, contra hombres y mujeres de la frontera colombo- venezolana”, finalizó diciendo el diputado por el Táchira. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Todos los tachirenses debemos remontar la lucha contra el contrabando y el bachaqueo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/todos-los-tachirenses-debemos-remontar-la-lucha-contra-el-contrabando-y-el-bachaqueo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/todos-los-tachirenses-debemos-remontar-la-lucha-contra-el-contrabando-y-el-bachaqueo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El candidato del Psuv por el circuito Sur, Julio García Zerpa, manifestó que “para acabar con el flagelo de la especulación y la extracción de los productos alimenticios, es necesario que los tachirenses unamos esfuerzos para remontar la lucha en contra del contrabando y el bachaqueo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que: “Mediante el bachaqueo y la extracción, no solo se está desangrando la patria, sino nuestras familias; por ello debemos recapacitar y levantar la conciencia de los inescrupulosos que se aprovechan del pueblo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es necesario despertar la conciencia de las personas que se dedican a esta forma ilícita de hacer dinero, debemos entender que el daño es para nuestros hijos, hermanos y toda la familia en común, todos sin exclusión de partido, rezo o credo, nos vemos afectados de manera progresiva por esta mala actitud de unos inconscientes”, destacó el candidato.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró que: “Tras análisis de encuestadoras nacionales, 70% de las personas que se encuentran haciendo largas colas son “bachaqueros”, siendo que el otro porcentaje representa a los ciudadanos que verdaderamente acuden a los sitios de expendios a comprar los productos porque las necesitan para el consumo propio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, aseguró que: “De manera tajante el gobierno revolucionario le ha declarado la guerra al problema del contrabando y la extracción de alimentos y productos, y se activó el Operativo Liberación del Pueblo (OLP), para contrarrestar y hacer frente a esta afectación, pero es a priori entender que esta lucha no debe recaer solo en las acciones del ejecutivo, sino que todos los venezolanos debemos ser cooperantes y denunciar a los encargados del bachaqueo, sea quien sea”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Es lamentable ver que los mismos tachirenses, venezolanos, se prestan para llevar a cabo este delito que es contraproducente y dañino para nuestras propias familias, la estabilidad y la economía del país. A costa de la mala fe y el oportunismo de generar dividendos de manera fácil, se suprime el bienestar y la tranquilidad del hogar, siendo que debemos pasar horas haciendo una cola para comprar los productos necesarios de la canasta alimentaria--- refutó Zerpa.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El candidato revolucionario hizo un llamado a la reflexión, ya que “es imperante que las buenas costumbres, la educación, los valores, la moral y los principios de la familia tachirense recuperen terreno ante este problema… amigos, es justo que podamos entre todos revertir esta situación, y así como el gobierno revolucionario resolvió la problemática de las colas en las estaciones de combustible, salgamos adelante de este flagelo que va en contra del bienestar social”. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muestran su producción 145 empresas  en la vitrina de Expo Táchira 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/muestran-su-produccion-145-empresas-en-la-vitrina-de-expo-tachira-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/muestran-su-produccion-145-empresas-en-la-vitrina-de-expo-tachira-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Entregó el gobierno 50 vehículos, &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;trece tractores y cien novillas&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de la inauguración de la Expo Táchira 2015, también el gobernador hizo entrega de 50 vehículos a ciudadanos y trabajadores que los habían solicitado, a través del Concesionario Socialista; y la ministra Isabel Delgado en nombre del ministro de Agricultura, otorgó trece tractores y cien novillas a productores, gestionados tachirenses, a través de Iapret y Agrocampo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anunció que el sábado, durante la visita del ministro Iván Gil, harán entrega de 25 tractores más y otras 250 novillas Jersey y Girolando, para “ratificar el apoyo del gobierno bolivariano en función de incentivar y producir, para promover un plan de exportación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Diez de las unidades fueron atribuidas a  destacados deportistas tachirenses, “por dejar muy en alto los colores aurinegros en competencias nacionales e internacionales”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es un incentivo a nuestros atletas, por su extraordinaria participación, entregamos dos vehículos a los campeones de la Vuelta al Táchira 2015, y 10 vehículos a jugadores del Deportivo Táchira, por dejar muy en alto los colores aurinegros en estos relevantes eventos de gran categoría”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Exhortó al empresariado a seguir respaldando este tipo de eventos y citó como ejemplo a Concafé, como patrocinante del Deportivo Táchira y de la Vuelta al Táchira en Bicicleta; la aerolínea Láser, Ciro Sánchez, Madeco y Banco Activo, entre otros.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es fundamental esta alianza con el sector privado para aumentar el aporte económico que da la gobernación en implementos deportivos, becas, suplementos alimentarios y atención médica para los atletas, para sacar adelante al deporte y a nuestros atletas”, sostuvo Vielma Mora.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reconoció el gobernador el esfuerzo de Empresas Nestlé y su “valioso” aporte en recursos para la construcción de seis aulas en una Escuela Nacional Bolivariana en el municipio Andrés Bello, así como su impulso a variados eventos deportivos.(LZ)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“A fin de año empezará a funcionar &lt;/b&gt;
&lt;b&gt;la ciudadela comercial en Táchira”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ministra de Comercio, Isabel Delgado, anunció que “antes de que finalice este año 2015 esperamos que empiece a funcionar la ciudadela comercial que está en proceso de construcción, y aunque iniciará  de manera sencilla y humilde, será una gran labor de infraestructura con la que contará el Táchira, para reafirmar esa vocación exportadora de productos hechos en Venezuela hacia la hermana república de Colombia y otros destinos”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Delgado comentó que: “El presidente Nicolás Maduro instruyó que se hicieran expo regionales en todo el país, hemos encontrado cosas maravillosas; en el Táchira, una capacidad de producción con calidad y ventajas comparativas y geográficas que inducen a este estado a ser exportador, por naturaleza”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Está empeñado el presidente Maduro en convertir a esta frontera en una gran oportunidad para el Táchira y el país, es así que nos encontramos ya con más de sesenta empresas con capacidad de exportación en diferentes rubros, muchos de ellos con altísimo valor agregado que serán un motor importante de desarrollo del país. Ya hay una zona económica especial decretada y las zonas industriales existentes reafirmarán su capacidad productiva--- expuso la titular de la cartera de Comercio. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuits|Políticos y periodistas reaccionan ante medida de casa por cárcel para Daniel Ceballos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitspoliticos-y-periodistas-reaccionan-ante-medida-de-casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:43:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tuitspoliticos-y-periodistas-reaccionan-ante-medida-de-casa-por-carcel-para-daniel-ceballos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;En Twitter las reacciones por la medida de arresto domiciliario para Daniel Ceballos no se han hecho esperar y diversas personalidades del mundo de la política y el periodismo se han pronunciado. Aquí sus reacciones:
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Gracias a Dios;hoy por fin dormirás con tu familia!!Seguiremos luchando por tu libertad plena!!  &lt;a href=&#34;https://t.co/AXa5BnnhHU&#34;&gt;https://t.co/AXa5BnnhHU&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— María Corina Machado (@MariaCorinaYA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/MariaCorinaYA/status/631207617126354944&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
No debería estar ni preso pero cuanto me alegra que los hijos de Daniel puedan estar con él en su casa y no en la mazmorra
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Lorena Evelyn Arráiz (@lorearraiz) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/lorearraiz/status/631213374471323648&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/T%C3%A1chira?src=hash&#34;&gt;#Táchira&lt;/a&gt; Ceballos logró casa por carcel, el primero fue Ledezma de los presos mayores. Leopoldo, por ahora sigue en preso en cárcel&lt;/p&gt;
— Omaira (@omairalabradorm) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/omairalabradorm/status/631214114682105857&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Un avance para su LIBERTAD plena &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LiberenACeballos?src=hash&#34;&gt;#LiberenACeballos&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://t.co/JPyIPRsZQE&#34;&gt;https://t.co/JPyIPRsZQE&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Voluntad Popular (@VoluntadPopular) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/VoluntadPopular/status/631204938266374144&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Nuestro hermano &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_ceballos&lt;/a&gt; obtiene un avance hacia su libertad: casa x carcel ! Fuerza Tachira! Arriba &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; !!&lt;/p&gt;
— Freddy Guevara (@FreddyGuevaraC) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/FreddyGuevaraC/status/631208823974445056&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Ahora por la Libertad Plena &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Hombres soñadores y luchadores como tú, son los que construyen a Venezuela!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Lilian Tintori (@liliantintori) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/liliantintori/status/631209653284806656&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Soy Mitzy: Un abrazo en familia para Daniel Ceballos. Sabernos inocentes nos hace libres.&lt;/p&gt;
— Antonio Ledezma (@alcaldeledezma) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/alcaldeledezma/status/631215410289995776&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Me complace que le permitan estar en su casa a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Lo justo es que le den libertad plena.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— César Pérez Vivas (@CesarPerezVivas) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/CesarPerezVivas/status/631214275265228800&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Damos gracias a Dios por la noticia sobre el beneficio de casa por cárcel para &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;. Aunque lo justo sería la libertad plena!!&lt;/p&gt;
— Dip. Abelardo Díaz (@abelardo_diaz) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/abelardo_diaz/status/631209362250432512&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Un gran abrazo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; a Daniel y toda la familia,esperando verlo pronto en libertad plena &lt;a href=&#34;https://t.co/Yv3lP3BBKS&#34;&gt;https://t.co/Yv3lP3BBKS&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Henrique Capriles R. (@hcapriles) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hcapriles/status/631208591110852609&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Aun cuando deberían darle Libertad plena a mi hermano .&lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; debo expresar mi alegría por la medida de casa por cárcel &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/PazYBien?src=hash&#34;&gt;#PazYBien&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Javier Tarazona (@javiertarazona) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/javiertarazona/status/631216228330262530&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Por fin una buena noticia: casa por carcel para &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; .No se ha hecho justicia. Pero nos alegra por el y su familia.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— Gustavo Azócar A (@GustavoAzocarA) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GustavoAzocarA/status/631210092340228096&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Casa por cárcel no es &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/LIBERTAD?src=hash&#34;&gt;#LIBERTAD&lt;/a&gt;, un gran abrazo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; ¡Seguimos en la lucha!&lt;/p&gt;
— ENZO SCARANO (@ENZOSCARANO) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ENZOSCARANO/status/631210637792833536&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
Dios los bendiga &lt;a href=&#34;https://twitter.com/PatrideCeballos&#34;&gt;@PatrideCeballos&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— CARLOS VECCHIO (@carlosvecchio) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/carlosvecchio/status/631208232204271616&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Fuerza hermano &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Daniel_Ceballos&#34;&gt;@Daniel_Ceballos&lt;/a&gt; la libertad está cada día más cerca. &lt;a href=&#34;http://t.co/9Hm9MHWDaW&#34;&gt;pic.twitter.com/9Hm9MHWDaW&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Salvatore Lucchese (@sllucchese) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/sllucchese/status/631218351092727808&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patricia de Ceballos: atrás dejamos la cárcel pero seguiremos luchando por la libertad de Daniel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-atras-dejamos-la-carcel-pero-seguiremos-luchando-por-la-libertad-de-daniel/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 17:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/patricia-de-ceballos-atras-dejamos-la-carcel-pero-seguiremos-luchando-por-la-libertad-de-daniel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Patricia Gutiérrez, alcaldesa de San Cristóbal y esposa de Daniel Ceballos, explicó que la petición de medida cautelar de arresto domiciliario para el exalcalde fue por motivos de salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La burgomaestre señaló que en la audiencia de hoy martes se estaban revisando algunas pruebas presentadas por el gobernador del Táchira, José Vielma Mora, en contra del dirigente de Voluntad Popular, cuando el fiscal del Ministerio Público hizo la solicitud a la jueza del Tribunal 15 de Juicio de Caracas, Yosmar González, dijo en entrevista a la periodista Beatriz Adrián.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Confirmó que el exalcalde se quedará en Caracas todas vez que el juicio se desarrolla en la capital venezolana y no está previsto que el caso sea trasladado al Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se espera que al finalizar la tarde sea trasladado al lugar donde su esposa reside cuando asiste a las audiencias en Caracas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Insistió la alcaldesa que no hay elementos que corroboran las acusaciones que pesan contra Ceballos por rebelión civil y agavillamiento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gutiérrez indicó que atrás quedó la cárcel, que se ha dado &amp;ldquo;un gran paso&amp;rdquo; y que continuará la &amp;ldquo;lucha&amp;rdquo; por alcanzar la libertad plena de Daniel Ceballos.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;ENTREVISTA A PATRICIA DE CEBALLOS, ANTE MEDIDA DE CASA POR CARCEL PARA DANIEL CEBALLOS &lt;a href=&#34;https://t.co/5Mcn1wBC9x&#34;&gt;https://t.co/5Mcn1wBC9x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— Beatriz Adrián (@Beadrian) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Beadrian/status/631218547352555520&#34;&gt;agosto 11, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machado: La MUD inhabilitó mi voz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/machado-la-mud-inhabilito-mi-voz/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/machado-la-mud-inhabilito-mi-voz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La exdiputada María Corina Machado expresó que la Mesa de la Unidad Democrática la inhabilitó después de no aceptar la postulación de Isabel Pereira como candidata sustituta para las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Han sido días difíciles en los que hemos tomado decisiones que nos afectan para toda la vida. La inhabilitación primero del régimen y después de la MUD. Creo que se ha producido una injusticia enorme, no solo a nosotras dos, sino a los demás candidatos inhabilitados. La MUD inhabilita mi voz a través de Isabel Pereira”, afirmó en Radio Caracas Radio, según reseña El Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La dirigente de Vente Venezuela reiteró el respaldo al partido Copei y a sus miembros, luego de que el partido fue sacado de la MUD por conflictos internos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Machado informó que junto a Pereira trabajarán por Venezuela y que no dejarán de denunciar las injusticias y los errores que atenten contra la soberanía en el país.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodríguez Torres cuestionó rumores sobre su aspiración a ser presidente de Venezuela</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/rodriguez-torres-cuestiono-rumores-sobre-su-aspiracion-a-ser-presidente-de-venezuela/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 15:08:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/rodriguez-torres-cuestiono-rumores-sobre-su-aspiracion-a-ser-presidente-de-venezuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de su cuenta oficial en Twitter, el exministro de Relaciones Interiores, Justicia y Paz, Miguel Rodríguez Torres, desmintió los rumores de sus presuntas aspiraciones a la presidencia de la República, tal cual como se informó en varios portales informativos en Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indicó que tales señalamientos son “chismes e intrigas”, que buscar generar desestabilizad en las bases del oficialismo y tratar de generar fracciones dentro del partido rojo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No descarta que  tales ataques contra su persona estén planificados por sectores de la oposición, a quienes calificó como “los amos de la intriga”.
&lt;/p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;LOS AMOS DE LA INTRIGA Y EL CHISME ARREMETEN CONTRA LA UNIDAD DEL CHAVISMO!!!&lt;/p&gt;
— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822206247936001&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
LOS ATAQUES CONTRA MI PERSONA SÓLO PRETENDEN QUEBRAR LA UNIDAD Y PROMOVER FACCIONES DENTRO DE LA REVOLUCIÓN!!!
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822371012812800&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;ALERTA: HORA DE CUMPLIR EL MANDATO DE CHÁVEZ!! UNIDAD, LUCHA, BATALLA Y VICTORIA!! &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/DesafioDeTodos?src=hash&#34;&gt;#DesafioDeTodos&lt;/a&gt;!!!&lt;/p&gt;
— M Rodríguez Torres (@RodriguezT4F) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/RodriguezT4F/status/630822805492363265&#34;&gt;agosto 10, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TSJ admitió recurso de nulidad de la MUD referente al Parlatino </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tsj-admitio-recurso-de-nulidad-de-la-mud-referente-al-parlatino/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 13:58:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tsj-admitio-recurso-de-nulidad-de-la-mud-referente-al-parlatino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Juzgado de Sustanciación de la Sala Electoral admitió a trámite el recurso que el diputado al Parlatino, Timoteo Zambrano, en representación de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), interpuso contra la medida adoptada por la mayoría chavista Asamblea Nacional y respaldada por el Consejo Nacional Electoral.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La constitucionalidad de la decisión de la mayoría chavista de la Asamblea Nacional, avalada por el Consejo Nacional Electoral (CNE), de no escoger mediante votaciones universales, directas y secretas a los representantes venezolanos ante el Parlamento Latinoamericano (Parlatino) como venía ocurriendo desde el año 2000 será revisada por el Tribunal Supremo de Justicia (TSJ), publicó El Universal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Juzgado de Sustanciación de la Sala Electoral, en su decisión número 1059 del pasado 4 de agosto, admitió a trámite el recurso de nulidad, por considerar que el mismo cumple los requisitos fijados en la Ley del TSJ y fue interpuesto en los lapsos correspondientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zambrano, en su escrito, denunció que la resolución del Parlamento viola los artículos 19 y 72 de la Constitución, los cuales establecen &#34;la progresividad&#34; de los derechos y que &#34;todos los cargos y magistraturas de elección popular son revocables&#34;, respectivamente.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asimismo recordaron que desde el año 2000, por decisión de la Asamblea Nacional Constituyente, los venezolanos vienen eligiendo a sus representantes ante el Parlatino mediante votaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pese a que la inmensa mayoría de las decisiones de la Sala Electoral vienen favoreciendo las tesis del oficialismo, según estadísticas de la organización Un Estado de Derecho, en esa instancia no hay unanimidad en relación con la decisión de suprimir esta elección, por considerarla un retroceso.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos al Ministerio Público que investigue  a diputado del Psuv vinculado con el contrabando”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-ministerio-publico-que-investigue-a-diputado-del-psuv-vinculado-con-el-contrabando/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/exigimos-al-ministerio-publico-que-investigue-a-diputado-del-psuv-vinculado-con-el-contrabando/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Exigimos al Ministerio Público que de manera responsable y seria también se investigue a funcionarios de alto rango, entre ellos un parlamentario del Psuv, por su presunta vinculación con redes y mafias del contrabando en el estado Táchira, por denuncias que hemos recibido de los propios dirigentes vecinales del municipio Torbes, donde al parecer el legislador tiene su centro de acopio de alimentos que salen directo para Colombia, mientras manejan un doble discursos inmoral de lucha contra este repudiable flagelo”, denunció el parlamentario socialcristiano Gustavo Delgado.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Delgado no precisó la identidad del funcionario, sostuvo que: “El gobierno alardea de que estamos combatiendo el contrabando, y resulta que los primeros mafiosos de los alimentos están dentro de sus filas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Vemos con indignación cómo estas mafias del contrabando ahora están metidas entre los señores diputados del gobierno que, para nuestra deshonra, encabezan y dirigen cargamentos que se van hacia el vecino país, acción que les deja jugosas ganancias a costas de la necesidad del pueblo y, de paso, pretenden aparecer ante la opinión pública como los más honestos, los más justos y no se les castiga, pero sí le aplican la ley al que se lleva tres cremas dentales--- fustigó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó  que: “Cinco funcionarios de la Superintendencia de Precios y Costos Justos, Sundde, detenidos por funcionarios de Politáchira con 936 kilos de arroz el primero de agosto en un sector de La Concordia, entre ellos un familiar de la coordinadora del organismo, Magally Rodríguez, hechos que pedimos sean llevados hasta su última consecuencia, porque sabemos que hay más responsables dentro de los organismos que dicen defender la Patria y nos están desangrando llevándose nuestros alimentos para el otro lado”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el diputado Delgado, “el gobernador tiene conocimiento de esto, pero como son sus amiguitos, enchufados, bien gracias. Reconocemos que él inició con buen pie la lucha anticontrabando, pero luego el gobierno terminó siendo cómplice de este flagelo en la frontera y sus seguidores pretenden iniciar una campaña electoral contra el bachaqueo que también repudiamos, pero que ellos mismos propician con la alta inflación, aniquilando la producción y llevándose lo que aún se produce para Colombia, ¡eso es una inmoralidad!”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solicitó Delgado al jefe de la Zodi, general Morantes Torres  que,  “dé a conocer la cantidad real de alimentos que han sido decomisados este año con sus respectivas órdenes de retención y que explique a detalle qué hacen con esa mercancía, ¿acaso se la llevan, la regalan, la venden? De eso no se sabe nada,  y el pueblo exige conocer el paradero de estos insumos, porque no los consigue en los establecimientos privados ni públicos y tampoco en ventas supervisadas, como debería hacerse, ¡eso  nadie lo ve!”, exclamó
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emplazó a las autoridades militares y civiles a trabajar para que “estas denuncias que vienen de las bases del pueblo, incluso de sus compañeros de partido, no queden impunes, porque muchos funcionarios se aprovechan de que ocupan altos cargos en el gobierno y juegan con la necesidad de la gente, que busca un kilo de arroz o un litro de aceite regulados y no los consigue, pero sí los encuentra revendido a 300 y 400 bolívares y nadie le pone coto a esa especulación”, apuntó.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Más de 30 mil tachirenses son contrabandistas  a tiempo completo y han perdido la conciencia”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mas-de-30-mil-tachirenses-son-contrabandistas-a-tiempo-completo-y-han-perdido-la-conciencia/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/mas-de-30-mil-tachirenses-son-contrabandistas-a-tiempo-completo-y-han-perdido-la-conciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El contrabando está fracturando cada día más la conciencia de la gente en nuestro estado y genera un daño terrible, pues más de 30 mil  tachirenses se dedican a tiempo completo a esta criminal e ilegal actividad, según la investigación que se ha hecho en las salidas del estado hacia Colombia, como San Antonio, Ureña y Fernández Feo”, señaló el diputado Manuel Peñaloza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A su salida de la trigésima octava reunión de la Comisión de Desarrollo Económico con empresarios, Peñaloza precisó que: “Esta forma desconsiderada de personas que se llevan el azúcar, la leche, café, los artículos de aseo personal como pañales, entre otros, todo por obtener una cantidad de dinero fácil, está fracturando la consciencia de buena parte de la población andina”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Existe una política de sabotaje contra nuestro gobierno nacional, pero también debemos reconocer que la aplicación de controles no resuelve nada, por el contrario agravan la situación y nos está haciendo un grave daño. La Ley de Precios Justos, hemos concluido en la comisión que no es justa, perdió sus límites y urge la necesidad de reformarla”, expuso.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Es imprescindible revisar la política cambiaria”&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A  juicio del diputado Peñaloza, “es imprescindible revisar nuestra política cambiaria y ser más severos contra la corrupción, uno de los problemas que más nos afecta es esta práctica por parte de individualidades que dañan la buena acción social y política”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Es tan mentiroso el que un champú cuesta 32 bolívares, a que se mismo producto cueste  600 bs en un puesto de venta de artículos de contrabando, debemos articular de manera financiera el modo de adquirir materias primas para abastecer al estado”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, indicó el legislador que: “También hay que revisar si nuestras empresas del Estado están ayudando de verdad a combatir la crisis que hoy padecemos, con una especie de monopolios pequeños que hoy están atrofiando a nuestra economía”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró Peñaloza “No todos los que comercian con mercancía en el estado Táchira son contrabandistas, debemos ir disipando la idea que se tiene en el centro del país respecto a que todo lo que se trae para el Táchira es con fines ilícitos. Por eso hago un llamado al pueblo, a ese pueblo que no está inmerso en ese esquema de corrupción, para que haga las denuncias respectivas y siga ayudando a nuestro gobierno y a la Fuerza Armada  en la lucha contra estos flagelos como el bachaqueo y el acaparamiento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consideró,  además, que “Nuestros candidatos de la revolución a la Asamblea Nacional en medio de esta guerra económica tienen un inmenso reto en la materia y por eso deben empezar a reunirse con todos los sectores productivos para hacer algunas reformas en las leyes y normativas vigentes”, aseveró. &lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se inscribieron más de 80 candidatos  a la Asamblea Nacional por Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-inscribieron-mas-de-80-candidatos-a-la-asamblea-nacional-por-tachira/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/se-inscribieron-mas-de-80-candidatos-a-la-asamblea-nacional-por-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera extraoficial se conoció que alrededor de ochenta candidatos fueron postulados por unas doce organizaciones políticas de la región para optar al cargo de diputados a la Asamblea Nacional, entre principales y suplentes, por voto lista y uninominales, entre el lunes 3 y el viernes 7 de agosto, ante la Junta Regional Electoral del CNE, en vísperas de las elecciones parlamentarias del 6 de diciembre.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta las once de la mañana del viernes 7, oficialmente habían sido admitidas por el CNE 52 postulaciones de candidatos en general, hechas por nueve organizaciones con fines políticos. En horas de la tarde y noche se inscribieron los abanderados de la MUD y del Polo Patriótico, cada bando postuló a cinco principales con sus suplentes, cuatro y dos por voto lista.  Sin embargo, se desconoce si otras organizaciones pequeñas o de menor renombre decidieron postularse también durante el resto del día.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre los aspirantes inscritos como principales, fuera de la MUD y del Gran Polo Patriótico, por el circuito  San Cristóbal figuran: Carlos Casanova (Solidaridad Independiente); Sergio Omar “El Cura” Calderón (Electores Libres); William Méndez (Opina); Manuel Rugeles (Poresta); además de otros dirigentes postulados por organizaciones emergentes como Nueva Visión para mi País (Nuvipa), Movimiento Laborista Unidad Democrática, Movimiento al Socialismo, Partido Revolucionario Socialista.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el Gran Polo Patriótico fueron inscritos en lista Karla Jiménez (Psuv); Óscar Álvarez Nisperuza (Psuv); Juan Carlos Guevara (PPT); Daniel Vega (Tupamaro). Circuito 1 (frontera): Néstor Sayago/ Xiomara García (Psuv); Circuito 2 (montaña baja): Carlos Romero/ Luis Fonseca (PCV); Circuito 3 (montaña alta): José Ricardo Sanguino/ Macario Sandoval (Psuv),  Circuito 4 (sur): Julio García Zerpa/ Richard González (Psuv) Circuito 5 (San Cristóbal): Gerardo Barrera/ Martha Ortiz (Psuv).
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la MUD, aunque sujetos a cambios hasta que Copei resuelva su problema interno y sus abanderados sean incluidos en la maqueta,  encabezan la lista  Ezequiel Pérez (AD)/Rosmit Mantilla (VP); en tanto que por el Circuito 1 (Frontera): Laidy Gómez (AD)/Eduardo Delgado (PJ); por el Circuito 2 (montaña baja) Gaby Arellano (VP)/ Renzo Prieto (VP); en el Circuito 3 (montaña alta) irán Yosmar González (PJ)/Norman Labrador.  En Circuito 4 (Sur): Juan Requesens (PJ)/ Karim Vera (UNT);  y por Circuito 5 (San Cristóbal) inscribieron a Sergio Vergara (VP)/Sonia Medina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque Diario La Nación consultó a las autoridades regionales del CNE, se informó que será hasta mañana miércoles cuando se dará a conocer de manera oficial el total de inscritos por circuitos y lista en el estado Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el viernes, como lo informó el director de la Oficina Regional Electoral ORE-Táchira, el Poder Electoral “inició la subsanación de todas aquellas organizaciones que tengan recaudos pendientes en los procesos de impugnación a estas postulaciones y también la sustitución y modificación de candidaturas”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló Pérez en su declaración del pasado viernes que: “Los candidatos que irían en la maqueta para las elecciones son los que se empezaron a inscribir entre lunes y viernes”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con respecto al número de Electores aptos para sufragar en los próximos comicios parlamentarios, precisó que: “Todavía no tenemos el registro electoral definitivo, estamos a la espera de la finalización del proceso de impugnación del mismo”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el último cohorte del RE, actualizado al mes de febrero de 2014, en Táchira sumaban alrededor de 803 mil, mientras que a nivel nacional eran 19.127.070 electores.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No podemos sustituir ninguna candidatura  hasta que Copei resuelva su conflicto”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-podemos-sustituir-ninguna-candidatura-hasta-que-copei-no-resuelva-su-conflicto/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-podemos-sustituir-ninguna-candidatura-hasta-que-copei-no-resuelva-su-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ante la decisión unánime de los copeyanos de designar a Javier Tarazona como el candidato primero en lista, en sustitución de Abelardo Díaz, quien fue inhabilitado por diez años y medio por la Contraloría de la República, el secretario ejecutivo regional de la MUD, Santiago Contreras, señaló que: “Es válido, pero cualquier sustitución de candidaturas que se produzca en los próximos días, en el caso de Copei,  necesariamente pasará por la solución del conflicto interno del partido para que sus representantes se reincorporen a la mesa”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detalló Contreras que: “Nosotros no tenemos la clave para hacer las sustituciones, eso lo hace la Mesa de la Unidad  en Caracas, nosotros pedimos, sugerimos y exigimos, incluso, pero nada hacemos si no se solventa el problema interno que surgió, a raíz de la decisión del TSJ de nombrar una nueva directiva nacional”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Aun cuando nosotros ejerzamos presión en el compromiso que se ha establecido con el partido verde de respetar sus cupos, no podemos hacer ningún movimiento hasta que ellos resuelvan el conflicto interno, porque sobre sus candidatos pesa una medida cautelar emanada del TSJ y, en función de ello, hemos solicitado a Copei que cuanto antes pueda solventar esta situación para que entonces reingrese a la MUD, hacer las sustituciones debidas y marchar juntos en unidad---señaló Contreras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según Contreras: “Quien creó el problema fue la directiva actual de Copei y esa misma debe contribuir a solucionarlo y nuestros amigos copeyanos deben exigirle a su directiva nacional que restablezca la normalidad y supere este dramático momento que provocó esa decisión del TSJ en la MUD, a solicitud de unos cuantos dirigentes de la tolda verde”, reiteró.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Respecto al caso de Edgar Contreras, quien no fue inscrito por la MUD por el circuito 3, montaña alta, y fue sustituido “temporalmente” por la edil de PJ, Yosmar González,  manifestó el secretario de la MUD que: “Hemos solicitado a la MUD nacional mantenga que la candidatura de Edgar Contreras ganó “forfeit” en primarias, porque solo de esa manera puede ser liberado de la decisión del TSJ, que impide la postulación de la maqueta de Copei para las parlamentarias,  ya que sobre él también pesa la medida cautelar solicitada por la directiva ad hoc de Copei”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Si la Mesa considerara que su candidatura fue producto de la elección primaria, aún cuando no se pudo efectuar, pero no por culpa de él sino porque el otro candidato se retiró, quizás de esa manera se puede solucionar el problema”, insistió el vocero de la MUD.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Debe la MUD respetar mi candidatura en montaña alta  independientemente del problema en la tolda verde”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-la-mud-respetar-mi-candidatura-en-montana-alta-independientemente-del-problema-en-la-tolda-verde/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2015 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-la-mud-respetar-mi-candidatura-en-montana-alta-independientemente-del-problema-en-la-tolda-verde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El dirigente político independiente, Edgar Contreras, quien fuera el candidato de la unidad, inscrito por la tarjeta de Copei por el circuito 3 (montaña alta),  rompió su silencio y aseguró que “independientemente de que haya sido intervenida la junta directiva del partido socialcristiano en Caracas, y de que su situación jurídica y conflicto interno se resuelva pronto o no, mi escogencia no fue producto de un consenso, sino por “forfeit”, porque mi contrincante se retiró, por lo tanto la MUD nacional debe respetar ese espacio y permitir que sea inscrito en el lapso previsto por el CNE, es decir, en el transcurso de un mes, a partir del viernes 7, y garantizar así que aparezca nuestro nombre en el tarjetón electoral”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previo a su salida para Caracas a consignar en la comisión de Primarias de la MUD el expediente de su caso, Contreras explicó que: “Tras la destitución de la directiva de Copei, por decisión del TSJ, que además le prohíbe a la Mesa inscribir la plataforma presentada por el partido verde, pero en circuitos de consenso. Sin embargo, mi circuito sí fue a primarias, que hubo un retiro de candidatos es otra cosa y se dio una proclamación por “forfeit”, ya que nadie más se postuló”, dijo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--- Es más, así no se hubiese inscrito Leomagno, a mí me tenían que proclamar, pero no por un consenso. Una cosa es que todas las bases de los partidos que hacen vida política en los diez municipios de la montaña y zona norte me hayan apoyado, y otras son las decisiones que se tomaron en cúpulas y se asignaron algunos circuitos del país, ese no es mi caso. A mí se me tiene que dar el mismo trato que al Circuito de la frontera con Laidy Gómez y Franklyn Duarte--- recalcó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Advirtió el dirigente que: “De alguna manera también se tiene que respetar a Copei, ya que una cosa es lo que está pasando a nivel nacional y otra es lo que sucede en la organización regional; se trata de un partido que tiene vida en casi todo el estado. En el caso de mi circuito, los diez municipios tienen estructura formal de Copei operando, además de que tiene tres alcaldes y ediles en todas las alcaldías”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Mi suplente, José Urbina, sí es militante de Copei,  pero él también fue a primarias conmigo. Entonces, a mí me tienen que inscribir con mi plataforma, más allá de que él milite en la tolda verde. A  mí me presentó Copei porque era un acuerdo de los partidos, pero se respetaba mi condición de independiente y era la MUD la que me inscribiría”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aclaró que la dirigencia de PJ se comunicó con él y le explicó que “en la mesa se acordó sustituirme por la concejal Yosmar González, a quien agradezco su comportamiento respetuoso, se puso a la orden y me dijo que no tenía ningún inconveniente en la sustitución; y, lo mismo hizo Norman Labrador que fue postulado provisionalmente en la suplencia del Circuito 3”, afirmó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó Contreras que cuenta con el respaldo de la MUD regional,  cuyos miembros se han plegado a la exigencia de que en Caracas revisen su caso y, en definitiva, se le inscriba como candidato a la diputación en montaña alta.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Leidy Zafra&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Copei espera que la MUD &#34;corrija&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-corrija/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 11:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/copei-espera-que-la-mud-corrija/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente provisional del partido Copei, Pedro Urrieta, afirmó que el comunicado presentado por la directiva este viernes, responde a la necesidad de &#34;salirle al paso a la campaña tendenciosa emprendida por la Mesa de la Unidad” en contra de la tolda verde.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de un comunicado, el partido Copei anunció su deseo de &#34;recuperar autonomía de acción ante la Mesa&#34;, la cual a juicio de la junta directiva del partido socialcristiano, destruye la unidad, menosprecia los liderazgos regionales y se ha desviado del sentido unitario, publicó Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lamentó que la antigua directiva de la organización desconociera el liderazgo de los dirigentes regionales. “Roberto Enríquez ganó con el 98% de los votos en Delta Amacuro porque Pedro Urrieta encabezaba la lista (…) ¿cómo puede entonces decir, quién es Pedro Urrieta, yo no lo conozco?”, se cuestionó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Añadió que eso no contribuyó al entendimiento del reclamo que no era nuevo en las filas internas del partido.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“La MUD nos está expulsando pero no vamos a cometer el error de inscribir con la tarjeta de Copei. Nosotros estamos esperando que la MUD corrija (la decisión de expulsar al partido) en el lapso que empieza mañana, para hacer las modificaciones”, dijo durante el programa de Vladimir Villegas y Melissa Turibbi de Unión Radio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Urrieta afirmó que emprenderán acciones “mucho más efectivas de la que hemos hecho” y aseguró que harán algunas modificaciones que serán comunicadas en los próximos días a la Mesa de la Unidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Nosotros apostamos que en lapso legal que da el cronograma electoral esta situación se subsane porque no existe una razón políticamente válida para que la MUD decida expulsar a Copei de un acuerdo como este”, añadió.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
