<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politica on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/</link>
    <description>Recent content in Politica on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“A lo único que le temo es que Palencia  se vaya de aquí con los reales que robó”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador acusó nuevamente al legislador Juan Carlos Palencia de percibir recursos a nombre de una fundación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa de radio y televisión “Vielma Mora Construye”, este lunes, el mandatario regional mostró soportes, documentos y reveló que el diputado suplente por AD, Juan Carlos Palencia, “es vicepresidente de una fundación de informática y gerencia denominada Infoger y que sí obtuvo dividendos de la gestión de Pérez Vivas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó Vielma Mora que el 15 de noviembre de 2012 la fundación, conformada por estudiantes de la escuela de Administración con mención en Informática Gerencial, de la Universidad Católica del Táchira, recibió un primer cheque con sello del gobierno del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El cheque está firmado y fue retirado el 16 de noviembre del 2012. Hay una particularidad, es un cheque de gerencia, para reafirmar que no rebotara, porque desconfiaban de su propia administración, y ahí está con todo especificado”, detalló el gobernador al mostrar las órdenes de pago emitidas por la gestión anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mañana dirán que el gobernador Vielma Mora sacó esos cheques porque le tiene miedo a Palencia. No, a lo que le tengo miedo es a que Palencia se vaya con la cabuya en los pies. O porque Palencia va a ser diputado o gobernador, tampoco es así. Miedo a que se vaya con los reales que se robó -advirtió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información recabada por el jefe del gobierno regional, “el Seniat no tiene actualizado el RIF de esta fundación, la cual está vinculada con la Universidad de Granada y funciona como una organización no gubernamental sin fines de lucro, con personalidad jurídica, ubicada en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó el mandatario que un segundo cheque de la administración de Pérez Vivas se entregó posteriormente. “Ya el gobierno bolivariano había ganado las elecciones, cuando un día antes de yo recibir la conducción del estado Táchira se entrega un cheque del Situado ordinario, por 130 mil bolívares, a la fundación Infoger”, fustigó el gobernante, mostrando las evidencias de su denuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Vielma Mora, el mencionado cheque fue solicitado, elaborado y entregado al beneficiario el 20 de diciembre de 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalló que: “Esos trámites fueron hechos en tiempo récord, con energía, y la papelería aparece firmada por el abogado Wolfang José Meneses Vivas, director de la secretaría del despacho del gobernador, autorizando para cobrar ese cheque a José Roberto Carrero Guillén”, concluyó el primer magistrado tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vielma Mora volvió a cuestionar algunas de las informaciones publicadas en la prensa regional y reiteró que “hay una guerra declarada en nuestra contra”, al tiempo que invitó a los medios a promover la crítica, pero “también a destacar las cosas que hace bien el Gobierno”; además de cooperar con el aporte de trabajos  “preventivos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional hizo estas aseveraciones durante la transmisión de su programa radial y posteriormente, al tratar de ser abordado por los medios para profundizar en algunos temas, como regularmente se hace todos los lunes, al concluir su alocución, se informó a los periodistas que el gobernador no ofrecería más declaraciones.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lugo: “Pretensiones de destituir al tren ministerial denotan intenciones golpistas de la MUD”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pretensiones-de-destituir-al-tren-ministerial-denotan-intenciones-golpistas-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/pretensiones-de-destituir-al-tren-ministerial-denotan-intenciones-golpistas-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputada Nellyver Lugo, presidenta del Consejo Legislativo. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En opinión de la diputada  Nellyver Lugo (Psuv), presidenta del Consejo Legislativo, “la pretensión de la mal llamada Mesa de la Unidad Democrática (MUD) de destituir a todos los ministros del gobierno bolivariano, de llegar a ganar las elecciones parlamentarias, denota “desinformación y desconocimiento de la norma por parte de los dirigentes opositores y a su vez muestra sus verdaderas intenciones golpistas, disfrazada con una propuesta que se aleja del marco constitucional, ya que el poder Legislativo no tiene competencia para hacer este tipo de remociones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostiene la legisladora que: “El pueblo venezolano no ha dejado a la Constitución y las leyes como letra muerta, sino que sabe perfectamente que dentro de las competencias de la Asamblea Nacional no está la designación de los ministros, pues el nombramiento y sustitución de estas autoridades corresponde exclusivamente al presidente de la República”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Estas aseveraciones develan las verdaderas intenciones de la MUD, recordemos que quienes integran esta organización fueron gobierno por 47 horas, cuando Pedro Carmona Estanga estuvo al frente del gobierno, violando la Constitución y de un solo plumazo abolió todos los poderes, de allí que no nos extraña que el vocero principal de la Mesa de la Unidad quiera generar una matriz de opinión desconociendo las competencias legislativas, todo producto de su desesperación -asegura-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese sueño que tienen estos actores quieren ser la mayoría en el Parlamento, pero saben que en realidad no lo lograrán, porque estamos convencidos de que tendremos una mayoría superior a la actual, eso nos lo dicen los números, y eso dista mucha de esa aventura que le presentan al pueblo y este, a su vez, conoce  quién es realmente la oposición y le ratifica que solo la revolución garantiza la paz”, resalta la presidenta del Clet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Esperamos que el transporte acate decisión del tribunal”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto al aumento del pasaje de transporte, la presidenta del Consejo Legislativo considera que: “Todo el gremio de transportistas debe acatar la decisión del Tribunal Contencioso Administrativo, de mantenerlo en 9 bolívares y no elevarlo a 15; a ellos les corresponde acudir a otras instancias, con el fin de revertirla, siguiendo los canales regulares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si ya existe una decisión, deben empezar a cobrar la tarifa anterior y empezar a acudir a las instancias para cambiar lo decidido; de lo contrario caerían en desacato”, advierte Lugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante un posible llamado a paro, sostiene que: “Cuando se acercan los procesos electorales estas organizaciones son tentadas para efectuara este tipo de actividades, pero conociendo a los actores de los sindicatos de transporte sé que acudirán a las instancias jurisdiccionales para apelar, buscando un cambio en la decisión”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También considera que: “Los trasportistas deben evaluar la opinión pública ante la calidad de la prestación del servicio, para poder exigir un aumento en las tarifas por este concepto, ya que hasta ahora hay muchas quejas y la colectividad no siente que se corresponda con el deber ser en cuanto a la calidad”, asegura.(LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El objetivo de la MUD es dar  un golpe parlamentario”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-objetivo-de-la-mud-es-dar-un-golpe-parlamentario/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/el-objetivo-de-la-mud-es-dar-un-golpe-parlamentario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Romero, candidato del Psuv a la AN por montaña baja. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato del Psuv a la AN por montaña baja, Carlos Romero, consideró que: “El objetivo de la MUD es dar un golpe al Parlamento, estamos claros de eso. Sin embargo, aquí hay un gobierno revolucionario y una población que lo respalda, porque vio cómo fueron los comportamientos de ambos sectores en las elecciones internas y sabe quiénes estamos trabajando por la patria”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostuvo Romero que: “La propuesta de la oposición sigue siendo la de salir del Gobierno, y la nuestra seguir mejorando la calidad de vida de la población, consolidar el legado del comandante Chávez y la revolución bolivariana; ante estos planteamientos, hay una población que saldrá contundentemente a respaldar un proyecto de  país y un Plan de la Patria, la única garantía de felicidad, paz y desarrollo para el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El 6 de diciembre, el pueblo consciente saldrá a ratificar la propuesta que sí tiene proyectos, argumento, ideas, inclusión y fuerza, que es la revolución bolivariana”, resaltó el candidato psuvista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—La oposición teme más inhabilitaciones e insiste en que se trata de una estrategia del Gobierno para eliminar a sus líderes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Bueno, son parte de procesos judiciales y legales; como Psuv, no tenemos nada que ver con eso. Allá ellos, si los supuestos líderes que eligen tienen prontuarios o deudas pendientes con la justicia. Nos preocupamos por nuestra militancia y en seguir trabajando por el bien de nuestra población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual modo, ante el anunció de Capriles de acudir a Estados Unidos a solicitar la intervención de observadores de la ONU, comentó que: “Nuevamente, para la oposición el CNE es bueno cuando le favorece y resulta que el árbitro electoral prestó toda su maquinaria para las elecciones internas, tanto de la MUD como del Psuv, y para ese evento, según ellos, sí fue imparcial, pero para las parlamentarias no lo será”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestro sistema electoral fue ratificado como el mejor del mundo, el más transparente, por lo tanto, desacreditarlo forma parte de la agenda de desestabilización de la derecha, aun cuando saben que ha sido el mejor garante de respeto a la expresión popular en todos los procesos electorales del país”, apuntó. (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicitan al gobernador solución ante colapso de 84 viviendas del sector Los Pinos en Torbes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/solicitan-al-gobernador-solucion-ante-colapso-de-84-viviendas-del-sector-los-pinos-en-torbes/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/solicitan-al-gobernador-solucion-ante-colapso-de-84-viviendas-del-sector-los-pinos-en-torbes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los afectados fueron atendidos por la secretaria de Gobierno, Miriam Febres, quien se comprometió a evaluar una de las propuestas presentadas por la comunidad y el alcalde Alberto Maldonado. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante el colapso de 84 viviendas por el deslizamiento del terreno, habitantes del sector Los Pinos, municipio Torbes, acudieron a la Residencia de Gobernadores a solicitar a la primera autoridad regional una respuesta a su problemática, pues desde hace varios años esta zona fue declarada como inhabitable y se les prometió su reubicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acompañados por el alcalde del municipio, Alberto Maldonado, los afectados se apostaron a las puertas de la Residencia, donde fueron atendidos por la secretaria de Gobierno, Miriam Febres, y el presidente del Intavi (Instituto Tachirense de Vivienda), Esnel Ardila, quienes se comprometieron en dar una salida a la emergencia de estas 84 familias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, el burgomaestre de Torbes destacó que, “hace ya más de un año, las mismas familias conversaron con el señor gobernador, Vielma Mora; sin embargo, no se les ha prestado la atención necesaria a estos ciudadanos, que hoy están en su derecho de reclamar para que se les reubique debido al alto riesgo que presentan sus viviendas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La semana pasada, el día jueves, por el fuerte aguacero que cayó en nuestro municipio, 84 viviendas resultaron afectadas, la mayoría está inhabitable. Nos acercamos al gobernador para articular y encontrar un camino para construir unas viviendas de calidad y que los ciudadanos las paguen, porque la Alcaldía por sí sola no tiene los recursos para construirles las casas”, dijo Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó el alcalde que estas personas están provisionalmente en albergues solidarios, casas de familiares y ranchos improvisados debido al miedo que les produce dormir en este sector, que está en evidente vulnerabilidad ante las inclementes lluvias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Martha Ortiz, vocera de la comunidad de Los Pinos, señaló que: “Esta es la segunda vez que acudimos al ciudadano gobernador para que nos ayude, porque en cualquier momento se puede presentar una tragedia en nuestro sector”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No queremos que nos regalen las casas, nosotros estamos dispuestos a pagar los terrenos y las viviendas, y si es necesario, trabajar mano a mano para poder tener pronto un lugar digno donde vivir, como debe tenerlo todo venezolano”, comentó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a no ser recibidos por el gobernador, finalmente, tras la conversación entre la autoridad municipal, representantes del Gobierno regional y los ciudadanos del sector, se llegó a un acuerdo de evaluar un terreno donde podrían construir viviendas, como posible salida al problema que aqueja a esta comunidad.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leopoldo López apoya a inhabilitados políticos desde Ramo Verde</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leopoldo-lopez-apoya-a-inhabilitados-politicos-desde-ramo-verde/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:20:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/leopoldo-lopez-apoya-a-inhabilitados-politicos-desde-ramo-verde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_ttlder&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lilian Tintori, esposa de Leopoldo López junto a María Corina Machado, exdiputada nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La esposa de Leopoldo López, Lilian Tintori en compañía de la dirigente de Vente Venezuela, María Corina Machado, leyó una carta enviada por el dirigente detenido en Ramo Verde en la que demuestra su apoyo a los opositores inhabilitados, publicó el portal de Unión Radio.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parte del mensaje envíado por el dirigente de Voluntad Popular expresa: “Sé cómo se sienten, desde aquí apoyamos a nuestros hermanos inhabilitados en su determinación de negar sus candidaturas hasta el momento de la inscripción y en caso de que se les niegue su derecho a ser electos quedará el Estado venezolano como verdugo del derecho político a elegir”, dice el mensaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henrique Capriles se reunió con secretario de la OEA</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/henrique-capriles-se-reunio-con-secretario-de-la-oea/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 18:40:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/henrique-capriles-se-reunio-con-secretario-de-la-oea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Henrique Capriles, gobernador de Miranda junto a Luis Almagro, secretario general de la OEA. (Foto: @ComandoSB)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador de Miranda, Henrique Capriles, fue recibido por el secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro para abordar el tema de la observación internacional en los comicios parlamentarios y las inhabilitaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el encuentro Capriles comentó: “Este lunes, en horas de la mañana, me voy a reunir con el secretario de la OEA, el doctor Almagro, quien tuvo la gentileza de abrir un espacio en su agenda para atendernos”, publicó el portal de Unión Radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Voy con el planteamiento de la observación electoral de este organismo en los próximos comicios parlamentarios, y también expondremos la situación de los Derechos Humanos y económicos&amp;rdquo;, agregó sobre la reunión en Washington.
&lt;div class=&#34;itemFullText&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El país está como una bomba y nosotros no queremos que explote. Todo lo contrario, tenemos que desactivar esa bomba, y para hacerlo el proceso electoral del 6D debe contar con el  acompañamiento internacional”, precisó.
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;AHORA: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hcapriles&#34;&gt;@hcapriles&lt;/a&gt; en la &lt;a href=&#34;https://twitter.com/OEA_oficial&#34;&gt;@OEA_oficial&lt;/a&gt; con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Almagro_OEA2015&#34;&gt;@Almagro_OEA2015&lt;/a&gt; aborda tema de la observación electoral para el &lt;a href=&#34;https://twitter.com/hashtag/6D?src=hash&#34;&gt;#6D&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://t.co/fTSFxAYDVr&#34;&gt;pic.twitter.com/fTSFxAYDVr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
— VenezuelaSomosTodos (@ComandoSB) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/ComandoSB/status/625691894035677184&#34;&gt;julio 27, 2015&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Deben ser vendidos los vehículos confiscados o declarados en pérdida total”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/deben-ser-vendidos-los-vehiculos-confiscados-o-declarados-en-perdida-total/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/deben-ser-vendidos-los-vehiculos-confiscados-o-declarados-en-perdida-total/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Los vehículos confiscados por distintos delitos, que se encuentran retenidos en estacionamientos judiciales por orden de la Fiscalía del Ministerio Público deben ser sacados a la venta por las autoridades para paliar la grave escasez de carros, autopartes y repuestos que existe en el país y particularmente en el Táchira, afirmó el diputado de Acción Democrática, Miguel Reyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No tiene ningún sentido que vehículos usados y en buen estado que están retenidos por orden judicial sigan al agua y al sol pudriéndose, mientras la población de menos recursos no tiene ya como comprar un carro nuevo o usado, o adquirir un repuesto necesario, debido a las restricciones de dólares para importarlos”, argumentó Reyes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el parlamentario, el parque automotor en general se está envejeciendo y muchas unidades de organismos públicos y empresas de transporte privado, están paralizadas por falta de un repuesto que bien podría ser extraído de los vehículos confiscados, tras cumplir el proceso legal de desincorporación establecido en la ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Estamos ante una emergencia, porque miles y miles de vehículos propiedad del estado o de particulares deben pararse hasta conseguir un repuesto escaso en el mercado, pero también muchos trabajadores y profesionales con los sueldos paupérrimos que ganan, no pueden acceder a un vehículo usado por los precios prohibitivos que hay en el mercado”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado regional propone que el estado “agilice los procesos de desincorporación de esos vehículos y venderlos a precios razonables en remates o subastas organizados por los tribunales en coordinación con la Fiscalía, a personas que no poseen un automotor, y aquellos que  quedan inservibles o han sufrido alteraciones en sus seriales, extraerles las piezas y venderlas en subastas públicas y transparentes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señala que “el estado venezolano se va a beneficiar porque obtendrá ingresos extras por la venta de esos vehículos, pero también mejorará el parque automotor de manera progresiva con la incorporación de estos automotores y se beneficiará la población de menos recursos que actualmente no puede adquirir un carro”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recordó por último que “el gobernador Vielma Mora anunció hace más de un año que los vehículos declarados en pérdida total que estaban en guardia y custodia de estacionamientos judiciales como chatarra, serían llevados a fundición para luego sus partes convertirlas en cabilla y otros materiales, que comercializaría Caimta posteriormente. Pero en este momento tenemos una crisis que el gobierno se niega a resolver, por eso proponemos darle un mejor uso a esos vehículos abandonados”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gobernador usted tiene la palabra, ocúpese de algo productivo para los tachirenses y solicite ante los organismos judiciales la desincorporación de estos vehículos, y haga suyo el propósito de unir al país y no seguir profundizando el odio y la persecución contra quienes no comulgan con su farsa comunistoide”, acotó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“No venimos a hacer promesas  sino a trabajar con la comunidad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-venimos-a-hacer-promesas-sino-a-trabajar-con-la-comunidad/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/no-venimos-a-hacer-promesas-sino-a-trabajar-con-la-comunidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador José Vielma Mora estuvo en el barrio San Cristóbal para observar avances de las obras de la misión Barrio Nuevo-Barrio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer mandatario regional  José Gregorio Vielma Mora sostuvo este domingo que “no andamos en plan de hacer promesas, sino invitando a las comunidades a participar y trabajar con nosotros para lograr las mejoras que queremos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el barrio San Cristóbal, en la parte baja del “23 de Enero”, inició  un recorrido para observar el avance de las obras pertinentes a la Misión “Barrio Nuevo-Barrio Tricolor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el propio escenario de las obras, el mandatario estadal observó desarrollo de las mejoras y recibió información de los moradores del lugar sobre los trabajos que se ejecutan en distintas viviendas del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto con los vecinos de la mencionada comunidad, el jefe del gobierno tachirense se dedicó por varias horas a verificar el estado y las condiciones de las viviendas que en estos momentos son sometidas a mejoras como parte de la citada misión social.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de la rehabilitación a que son sometidos los hogares de las familias del barrio San Cristóbal, el gobernador Vielma Mora enumeró la sustitución de techos que se adelanta, así como la refacción y pintura de fachadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay techos con mucha piedra, latas de zinc oxidadas, viejas y que son vulnerables ante cualquier eventualidad natural, además que observamos árboles que tienen connotación, porque van haciendo mella sobre los techos”, sentenció el primer magistrado regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En algunos sitios “hay que construir muros de contención para evitar que en el futuro con lluvias como las que hemos tenido entre junio y julio, puedan ocurrir situaciones trágicas o lamentables”, de acuerdo con el gobernador Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para brindar mayor seguridad a la gente de la comunidad y a las propias viviendas, podemos construir un escalón más largo pero horizontal, o hacemos dos pendientes y tomando en cuenta que no sea resbaloso. Eso debe verlo la comunidad como una obra para su seguridad y por el valor que van a tener sus viviendas”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la zona y acompañado por vecinos que se le acercaban para apoyarlo y hacerle sugerencias y peticiones   Vielma Mora giró instrucciones para que se inicie un programa de mejoramiento de las redes eléctricas porque en la zona hay muchos cables y eso se presta para acometer las mejoras que se proponen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente el gobernante insistió con las familias del sector sobre la importancia que tiene en estos casos la cooperación, la integración e incorporación de toda la comunidad en la ejecución de los trabajos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Que la gente ayude a retirar los techos dañados y a colocar los nuevos, que vengan y ayuden a pintar y reparar lo que se deba arreglar, es decir que la gente no se convierta en solo espectadores, sino que se vinculen con el trabajo que se está haciendo”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que una vez ejecutados los trabajos de refacción de las viviendas, mejorará el aspecto visual de la barriada y el sector en general. “Más adelante podemos hacer aquí un mirador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También el gobernador tachirense  cumplió una gira de inspección por el barrio Las Margaritas de La Concordia, donde igualmente se trabaja con la Misión Barrio Nuevo-Barrio Tricolor. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Es nula la presencia en el estado de los diputados nacionales por la MUD”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/es-nula-la-presencia-en-el-estado-de-los-diputados-nacionales-por-la-mud/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/es-nula-la-presencia-en-el-estado-de-los-diputados-nacionales-por-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los parlamentarios del bloque revolucionario, cuestionaron la actuación de los diputados por la MUD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los tachirenses en general  condenamos la actitud floja, apática,  indolente, perezosa  e inactiva de los diputados nacionales opositores, llámense Leomagno Flores, Homero Ruiz, Miguel Ángel Rodríguez, Abelardo Díaz y Gabino Paz, quienes desde la trinchera que ocupan se han mostrado ausentes y negligentes para cumplir las tareas que el pueblo les encomendó, con un nulo el papel ejercido dentro del parlamento nacional”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo expresaron los diputados tachirenses, Jonathan García, Yhon Luna, Omar Hernández, Zoraida Parra y Manuel Peñaloza y Luis Mora al señalar que  estos cinco parlamentarios representantes de la MUD y de la derecha tachirense, no representan al pueblo al que dejaron olvidado después de que los eligieron, y no han intercedido ante ninguna instancia en la crisis que a causa de las lluvias están sufriendo los tachirenses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la vocería de Jonathan García, expresó que en particular uno de los diputados, “quien tiene varias historias especialmente en Córdoba, y se le conoce en la Contraloría por su extraño amor a Ciudad Polonia, debería utilizar, antes que en campaña, esa gran cantidad de recursos que lo muestra solo en vallas, televisoras y otros medios, en las comunidades afectadas sobre todo en los municipios que lo eligieron como Cárdenas, además de que la ley exige que demuestre el origen de tantos millones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para García  es  de suma gravedad el ataque desmedido de estos sujetos contra la gestión que competentemente ha hecho el gobernador del estado Vielma Mora, y más exactamente en estos tiempos donde las lluvias han ocasionado estragos, sin embargo, acotó que  los tachirenses “tienen muy bien develado quienes fueron los gobiernos maulas como  el de César Pérez Vivas, cuyo principal alcahuete fue el diputado “igotin” y obviamente con rostro y apellido tienen grabado en sus mentes de qué lado está la corrupción, la desviación y la malversación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, Omar Hernández señaló que las declaraciones de oficio del diputado, lo único que revelan es odio, temor y cobardía por parte de estos charlatanes de la política quienes ven con angustia como crece el sentimiento de apoyo hacia las acciones de un gobierno que, acompañado por este equipo parlamentario, su equipo de gobierno, organismos nacionales, CLP,  UBCH, Consejos Comunales y en general el pueblo organizado, están resolviéndole a las comunidades afectadas  bajo la orientación y sabia guía de este revolucionario a toda prueba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aflora en estos diputado el odio  que no les permite pensar y darse cuenta de que son los menos llamados a acusar al Gobernador, quien no duerme buscando soluciones y atendiendo no solo sus responsabilidades, sino asumiendo el rol de la alcaldesa de San Cristóbal y el de ellos, quienes ni siquiera se han ocupado de visitar al estado y a quienes los eligieron, sabiendo que el diputado turista ni siquiera reside en esta entidad” dijo el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los exhortó  a cumplir con las responsabilidades que le son inherentes a los parlamentarios nacionales y a que junto con la burgomaestre de San Cristóbal y el de Cárdenas, se pongan a trabajar en lugar de sabotear la gestión de José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calificaron de irresponsables a estos cinco parlamentarios  e hicieron énfasis en la insensatez que los caracteriza, al tiempo que le piden respuestas en nombre del pueblo tachirense, una vez que ni siquiera han informado sobre su gestión, no han rendido cuentas públicas, transparentes y periódicas, de acuerdo con el programa presentado a los electores durante sus campañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hicieron un reconocimiento al permanente apoyo que se ha recibido en este estado por parte de la ministra Iris Varela, el diputado Sanguino, presidente de la Comisión de Finanzas, del diputado tachirense Darío Vivas y de todos los ministros que han apadrinado al Táchira por designación directa del Presidente Maduro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retiró Jesús “Goyo” Corona  su candidatura por la zona sur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/retiro-jesus-goyo-corona-su-candidatura-por-la-zona-sur/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/retiro-jesus-goyo-corona-su-candidatura-por-la-zona-sur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Gregorio “Goyo” Corona, aspiraba la candidatura a la AN por la zona sur del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El retiro de su candidatura a la Asamblea Nacional por el circuito número 4 del estado Táchira, anunció este sábado el dirigente político Jesús Gregorio “Goyo” Corona, quien indicó que después de varias semanas de debates y análisis sobre la situación del país y específicamente de la entidad, decidió hacerse a un lado a favor de la unidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos decidido no participar en las elecciones parlamentarias simplemente por el hecho de fortalecer la unidad, aunque hoy queremos reiterar que no estamos de acuerdo con las decisiones tomadas por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) en el circuito de la zona sur de imponer candidatos importados, que no representan el sentimiento del tachirense. Creemos que la lucha debe ser superior y que en este momento del país debemos dedicarnos a ayudar a Venezuela a salir de la crisis”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corona recordó que hace meses emprendió una lucha para que se realizaran elecciones primarias en el circuito de la zona sur, y acudió incluso al Tribunal Supremo de Justicia –TSJ-, a la misma Mesa de la Unidad y sus organizaciones políticas, con el fin de hacerlos entender que la imposición no era la medida correcta, por cuanto este sector tachirense tiene líderes propios que lo representen dignamente en la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció a quienes lo han acompañado en su lucha, a su equipo de trabajo, a organizaciones políticas que lo apoyaron, dirigentes comunales y vecinales de la zona sur, al tiempo que aclaró que no va al proceso, no por falta de liderazgo, ni por prebendas, sino porque considera que puede seguir luchando en este momento a favor del estado, sin tener un cargo político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Decirle a los candidatos que se enfrentarán el 6 de diciembre que tienen un compromiso muy grande con la zona sur del Táchira, que tienen un compromiso muy grande con estos cinco municipios que hoy están totalmente deteriorados, por falta de una administración eficiente. Esperamos que ustedes sean garantes de los problemas que tiene este circuito”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que se unirá a la campaña de la MUD para las elecciones del 6 de diciembre, a pesar de las diferencias que mantiene con ellos, por considerar que son mejor opción que la del Partido Socialista Unido de Venezuela –Psuv-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jesús Goyo Corona hoy más que nunca sigue en las calles, siguen con la política transparente y de servicio social. Le digo al candidato que sea electo diputado, que Jesús Goyo Corona y su equipo serán sus contralores, para que haga el trabajo bien. Lo apoyaremos en lo que sea necesario”, dijo, a la vez que envió un mensaje a la MUD para que no defraude el clamor del Táchira.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Podrían dejar en libertad a empresario detenido por actos de corrupción con el gobierno regional”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/podrian-dejar-en-libertad-a-empresario-detenido-por-actos-de-corrupcion-con-el-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/podrian-dejar-en-libertad-a-empresario-detenido-por-actos-de-corrupcion-con-el-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Abelardo Díaz, diputado a la Asamblea Nacional; junto al también parlamentario Norman Labrador en rueda de prensa.(Foto/ Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, denunció que hay rumores de que podrían dejar en libertad en los próximos días a un empresario que cometió actos de corrupción con el actual gobierno regional, y que recibió sin licitación más de 70% del monto por la construcción de unas viviendas en el municipio Ayacucho las cuales nunca entregó y por ende cometió estafa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Díaz recordó que el caso fue denunciado por él, durante el mes de enero del año 2014, cuando indicó que el presidente de Fundesta para ese momento, José Rosario González, firmó el 3 de mayo del año 2013, la asignación de la obra sin licitación a la empresa Proyectos y Desarrollos San Francisco de Asís C.A., propiedad de Hunny José Villamizar Ramírez, para la construcción de 69 viviendas; y a los tres días, el 6 de mayo de 2014 les desembolsó 4 millones 500 mil bolívares, y solo dos meses después, el 3 de julio de 2013 les dio 7 millones 200 mil bolívares, correspondientes en total a más 70% del costo de la obra como anticipo, dinero que debía ser entregado a las familias vía crédito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo el parlamentario que dos años después, hace aproximadamente dos meses, el señor Villamizar Ramírez, fue detenido por orden del Ministerio Público que solicitó la privativa de libertad, y es acusado de los delitos aprovechamiento fraudulento de fondos públicos, cooperador inmediato en el delito de peculado doloso impropio y uso de certificaciones falsas establecidos en la Ley contra la corrupción y en el Código orgánico procesal penal, pero sorpresivamente se encuentra recluido en una clínica de la ciudad y no en un centro penitenciario, y los rumores indican que lo dejarán en libertad sin que nadie se dé cuenta, causa que está a cargo del juez Richard Cañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido el diputado Abelardo Díaz indicó que este delito cometido, fue en contra de unas 69 familias de la cooperativa Gran renacer de Andrés Bello, que tenían sus esperanzas en la construcción de esas viviendas que nunca se concluyó, y tampoco dieron cuentas de qué se hizo el dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El vocero mostró una serie de fotografías y documentos, y expresó: “el señor Villamizar Ramírez, es un enchufado, íntimo amigo del gobernador Vielma Mora como se evidencia en estas imágenes donde sale con él; tal vez por eso le asignaron esas obras sin licitación y le entregaron el dinero tan rápido violando la ley, pero además  el gobernador Vielma Mora se convierte en cómplice, pues guarda silencio ante esta gran estafa que le hicieron al estado y a las familias afectadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso, manifestó Abelardo Díaz que, de fuentes confiables, recibió la información de que este contratista preso por estafa, que permanece detenido en una clínica, está moviendo influencias políticas para quedar en libertad “hacemos un llamado al juez Richard Cañas, llevamos el seguimiento de este caso, y estaremos vigilantes de que le den libertad a ese señor solo por favores políticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al presentar todas las órdenes de pago y demás documentos, cuestionó además que no se hayan emprendido sanciones contra el señor José Rosario González, quien fue el que dio el dinero de Fundesta de manera indebida, y también tiene responsabilidad en este caso, aunque ya no se encuentre al frente de esa institución; y además solicitó que se investigue al gobernador Vielma Mora por proteger a funcionarios que cometen hechos de corrupción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Tarjeta única contribuirá aún más  a la estruendosa derrota del gobierno”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tarjeta-unica-contribuira-aun-mas-a-la-estruendosa-derrota-del-gobierno/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/tarjeta-unica-contribuira-aun-mas-a-la-estruendosa-derrota-del-gobierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en el Táchira.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juicio de Santiago Contreras, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática en el Táchira, son de gran trascendencia los acuerdos alcanzados por esta organización, tanto en lo político como en lo electoral, pues constituyen una herramienta más para “la estruendosa derrota que tendrá el gobierno en las elecciones del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Contreras que, la tarjeta única es “nuestra carta de navegación en medio de la tempestad que estamos padeciendo los venezolanos con la dictadura que gobierna al país y sella el compromiso de los partidos democráticos de rescatar económica y socialmente a Venezuela en el mediano plazo, luego de los comicios de diciembre donde, a menos que el gobierno suspenda las elecciones, declarando un estado de excepción, le espera una estruendosa derrota que servirá para ratificar que el pueblo está harto del llamado socialismo del siglo XXI, de la incapacidad para gobernar, del abuso de poder y del rumbo equivocado que lleva el país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el dirigente político, “ir a las elecciones con una tarjeta única y con un comando y una estrategia comunes, significa que hemos aprendido de los errores y que haremos economía del voto para evitar la dispersión de esfuerzos y la confusión de los electores a la hora de votar, que se traducía en miles de votos nulos, además del mensaje claro que estamos enviando al país de que por encima de los intereses grupales e individuales está Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó que “la Unidad ganará la Asamblea Nacional para promover desde allí los cambios institucionales que reclama un pueblo decepcionado por el engaño y la manipulación de que fue objeto durante 16 años, pero también para resolver la crisis económica que tiene al país al borde del colapso por el despilfarro, el saqueo obsceno y la entrega de la riqueza de Venezuela a China y Cuba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si después de las elecciones el gobierno o cualquier otro poder intenta sabotear las soluciones a la crisis que están planteadas, entonces apelaremos a la Constitución Nacional para activar la enmienda o la reforma constitucional, el referendo revocatorio o la Asamblea Nacional Constituyente, haremos respetar la voluntad popular en el parlamento y en la calle”, acotó Contreras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, adelantó que serán revisados “los nombramientos ilegales en el Tribunal Supremo de Justicia, en el Consejo Nacional Electoral y otros poderes. Vamos a controlar la gestión de gobierno, como lo establece la ley, a defender a la dirigencia política, estudiantil, sindical, gremial y comunitaria que hoy es perseguida por el régimen, y a poner en libertad mediante una ley de Amnistía a los presos políticos, además de legislar para que el país vuelva a producir sus alimentos, medicinas, repuestos; a promover el empleo productivo, a combatir de verdad las bandas criminales que el propio gobierno armó y financió para asesinar o amedrentar estudiantes y defender ‘la revolución’, vamos a depurar el Poder Judicial para que esté al servicio de la justicia”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El secretario ejecutivo de la MUD dijo que la nueva mayoría “no atropellará al madurismo en el parlamento, como sí lo han hecho ellos, sino que cada grupo político tendrá su espacio en la conformación de la directiva de la AN. Les enseñaremos cómo se conduce democráticamente un parlamento, sin insultos, sin golpes, sin amenazas, sino como gente civilizada que busca la reconciliación del país y la prosperidad de todos y no solo de un grupo de privilegiados pegados a la teta del poder”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resaltó que “quien se quede por fuera de este acuerdo nacional para enfrentar y resolver la crisis, de ahora en adelante estará apoyando directa o indirectamente al gobierno y su pretensión de seguir en el poder para terminar de despedazar a Venezuela; además, hemos acordado mantener candidaturas únicas en los próximos procesos electorales para gobernaciones, alcaldías, presidencia, Consejos Legislativos y Concejos Municipales, el país saldrá de esta pesadilla porque estamos decididos a luchar por el país que queremos para nuestros hijos”.  (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprobarán ordenanza sobre tenencia y cuidado de animales en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobaran-ordenanza-sobre-tenencia-y-cuidado-de-animales-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobaran-ordenanza-sobre-tenencia-y-cuidado-de-animales-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Representantes de diversas organizaciones defensoras de los animales, participaron en las discusiones de la ordenanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Concejo Municipal de San Cristóbal, Manuel Castro, anunció que en los próximos días se aprobará la reforma a la Ordenanza de Protección Animal del municipio, cambio con el cual se creará una unidad de protección animal en la capital tachirense, y se establecerán innovadoras normativas y regulaciones en esta materia, ajustadas a la Ley de Protección a la Fauna Silvestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concejal Castro señaló que, todo lo que se ha planteado en esta nueva ordenanza es totalmente factible, y busca minimizar incluso, aspectos burocráticos de la alcaldía capitalina, pues lo establecido en esta normativa es fácil de conseguirlo a través de un proceso de reingeniería interna de la administración municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, el edil indicó: “nosotros impulsamos la creación de esta unidad de protección animal fundamentados en estudios previos hechos en la municipalidad, donde existe una serie de profesionales y de recursos que pueden reorganizarse, reestructurarse para crearla sin que esto genere mayor burocracia en el municipio ni tampoco mayor gasto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que esta unidad se encargará de garantizar que se cumpla todo lo previsto en la ordenanza para proteger la fauna silvestre y doméstica del municipio, y realizar los procedimientos administrativos a que haya lugar para sancionar a quienes contravengan la normativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, Castro señaló que para la aprobación de esta nueva ordenanza que pasará la próxima semana a segunda discusión, han desarrollado las distintas mesas de trabajo y consultas públicas con los sectores interesados en esta temática y comunidades organizadas, especialmente representantes de las distintas asociaciones de protección animal que hacen vida en San Cristóbal, quienes han dado importantes aportes, cuya vialidad está en estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre estos representantes se encuentra Astrid Duarte, consultora jurídica de la Fundación Proteccionista de la Fauna Amor por los Animales Venezuela (Aplav), quien resaltó que la necesidad de reformar esta ordenanza era un asunto de vital importancia ante la proliferación de ventas ambulantes de animales domésticos (sin los respectivos certificados de vacunación aplicados por un médico veterinario), así como de animales en situación de calle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como asociación, estamos promoviendo la prohibición de instalar circos con animales dentro del municipio San Cristóbal, como ya se ha establecido en países como Panamá, Grecia, Alemania, Perú, Inglaterra, Nicaragua, Bolivia y algunas provincias de Argentina y España, donde no permiten el uso de animales en los circos. Para nadie es un secreto que el negocio de estos circos es el tráfico de animales silvestres, porque nadie va a la tienda de animales a comprar un tigre de bengala”, expresó Astrid Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocera relató que el tráfico de animales es el tercer delito a nivel mundial, detrás del narcotráfico y el tráfico de armas, y genera al año más de 10 mil millones de dólares. “Los animales son secuestrados en sus hábitats naturales y separados de su grupo familiar para ser vendidos a particulares. Muchos de ellos mueren durante el transporte o los matan para ser disecados, vender sus pieles, sus carnes o sus huesos como los colmillos de marfil de los elefantes. Solo en Brasil se capturan más de 38 millones de animales al año, pero el 90 por ciento de ellos muere durante la caza o el transporte”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Por eso es que nosotros debemos ser esa punta de lanza en el país, prohibiendo los circos con animales, para mandar un mensaje a la juventud, a la niñez venezolana de que no toleramos el tráfico y el maltrato de animales como entretenimiento&amp;mdash;, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Debe integrarse toda la comunidad  a trabajar en recuperación de la zona”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-integrarse-toda-la-comunidad-a-trabajar-en-recuperacion-de-la-zona/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/debe-integrarse-toda-la-comunidad-a-trabajar-en-recuperacion-de-la-zona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador José Vielma Mora, junto a funcionarios del Ejecutivo recorrió el Páramo de La Laja, Capacho Nuevo, y habló con las familias afectadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Participación activa de la comunidad en cuanto a cooperar con funcionarios y organismos para restablecer la normalidad en los municipios afectados por las lluvias, pidió desde el municipio Capacho Nuevo, el gobernador  José Gregorio Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario estadal inspeccionó este sábado las labores de recuperación de vías que se adelantan en el sector Pedro El Diablo del Páramo La Laja, en trabajo conjunto del Ejecutivo regional y la Alcaldía de Capacho Nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La solicitud del gobernador Vielma Mora consiste en que “la comunidad se organice y ayude a limpiar las canales y parte de la calzada, y que dejen todos los escombros a un lado, que luego nosotros los recogemos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que una vez cumplida esta fase, “vamos a acelerar los trabajos en lo que a reparación de todas las fallas de borde activas respecta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observó la  primera autoridad del estado Táchira que, parte de las fallas de borde se dan en algunos casos “por acumulación de sedimento, mucha basura, y descuido de la comunidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La gente debe entender -aseveró el gobernador-, que estamos trabajando para todo un estado, el cual por cierto es el que tiene el mayor número de vialidad agrícola del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Gracias a las lluvias que han caído incesantemente en el Táchira, nos ha dado la oportunidad de reconocer algunos problemas, trabajar en alianza y sobre todo, atender a la comunidad”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció visitar de nuevo el municipio este domingo para “hacer una inspección al Barrio Nuevo-Barrio Tricolor, viendo los avances de estos trabajos, los cuales vamos a ejecutar en forma responsable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió una vez más en que “para obtener los mejores resultados y efectuar una labor realmente importante y satisfactoria, la comunidad debe incorporarse o integrarse, es decir, lo que llamamos como empoderamiento, que la comunidad se empodere”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobernador también expresó su disposición para colaborar con la rehabilitación de la escuela de la zona y fortalecer el Programa de Alimentación Escolar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Me comprometo a suministrar los materiales, la comunidad nos va a ayudar a construir, con el asesoramiento de ingenieros y arquitectos que voy a enviar para eso”, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recalcó la importancia de que la gente “se empape de lo que estamos haciendo, que se motive para poder trabajar en esto. Creo que no se trata de recursos financieros, se trata de actitud por parte de las personas en ayudarnos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció finalmente al gobierno nacional por la asignación de ocho camiones volteo de 8 toneladas, “nos llegó maquinaria nueva, también recibimos retroexcavadores, cargadores y jumbos que los vamos a incorporar a estas faenas”. (LS)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Afectadas 23 familias en Páramo de La Laja&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unas 23 familias residenciadas en el Páramo de la Laja, municipio Capacho Nuevo, han resultado afectadas por las fuertes y constantes lluvias que han azotado al estado Táchira durante los meses de junio y julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yesnardo Canal, director de Protección Civil Táchira e integrante de la Comisión de Asistencia Inmediata y Seguimiento de Emergencias (Caise), suministró la información durante inspección que cumplió este sábado por la mencionada zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indicó el funcionario del gobierno estadal que, la información la transmitieron los mismos vecinos del sector luego de la falla geodinámica que ocurrió en junio y que afectó la vialidad de la zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que esa falla es tangible en la parte superior de la montaña, donde se registra un deslizamiento continuo debido a la saturación de agua que tienen las laderas y las montañas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Por ello, el gobernador alertó al IVT, Corpointa, Barrio Nuevo-Barrio Tricolor e Intavi a establecer los trabajos de mitigación, reducción y recuperación de esta importante vía para las familias que habitan en esta zona que es productora agrícola”, señaló Canal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adelantó que conjuntamente con el Instituto de Vialidad del estado Táchira comenzaron a ejecutar la remoción de escombros y hacer la intervención para posteriormente trabajar en la rehabilitación de la vía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Hay muchas familias en emergencia en Zorca y el gobernador no aparece”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, conversó con los habitantes de los sectores afectados en Zorca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado tachirense de la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, atendió el llamado de los habitantes de la comunidad de La Horqueta y La Bloquera, en Zorca, por la situación presentada ante el deslizamiento del terreno con afectación de viviendas, aunado al asentamiento de la carretera, donde al momento se tienen tres viviendas colapsadas e igual número de familias damnificadas como consecuencia de la filtración de aguas blancas, servidas y pluviales en el sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parlamentario tachirense recorrió el sector acompañado con los habitantes de la comunidad, y expresó: “le hacemos un llamado al gobernador José Gregorio Vielma Mora para que se apersone en el sector La Horqueta de Zorca, entre los municipios San Cristóbal y Cárdenas, y constate tan dramática situación, ojalá venga sin tanto show, sino que venga decidido a prestar ayuda y brindar soluciones a esta comunidad que tanto lo necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, dijo Abelardo Díaz: “¿qué está esperando señor gobernador, una tragedia? ¿Que se presenten desenlaces fatales? La presencia de su gobierno en esta zona tiene que ser inmediata y es por lo que le reitero el llamado, esta comunidad ha pedido constantemente su presencia y ha sido imposible que usted le de atención a la misma, ojalá recapacite y entienda que este sector también pertenece al estado que usted por ahora gobierna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la señora Rosmery Villavicencio Varela, habitante de la zona, indicó que esta problemática pudiera ser consecuencia de una fuga de agua proveniente del tanque de Hidrosuroeste y que se requiere con suma urgencia que sea atendida esta situación, ante un inminente colapso, al tiempo que resaltó la necesidad de rescatar la vía que se hundió y evitar que se derrumben más viviendas que pudieran generar una lamentable tragedia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ana Dolores Machado, también habitante del sector, dijo ser una persona enferma y de avanzada edad que requiere ayuda, “en las noches no dormimos ante el temor que se derrumbe por completo la zona, le hacemos un llamado al gobernador para que venga y se aboque a buscar soluciones, que es lo que necesitamos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Abelardo Díaz solicitó, además, el abocamiento por parte de los organismos competentes para el dragado de la quebrada La Zorquera, ya que de lo contrario se daría muy pronto el colapso de las bases del puente y repercutiría en la vía principal de la carretera que conduce a Capacho, alertó el parlamentario. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>