<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dilio on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/dilio/</link>
    <description>Recent content in Dilio on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/dilio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Dilio Hernández: “El chorro de petróleo  no resolverá la crisis”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-chorro-de-petroleo-no-resolvera-la-crisis/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-chorro-de-petroleo-no-resolvera-la-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Economista Dilio Hernández. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La economía venezolana está impactada, porque los precios del petróleo no parecen indicar que levantarán en el corto ni mediano plazo, y “eso tiene preocupado a los economistas en el país, porque el futuro de las finanzas nacionales no son halagadores”, afirmó  el economista Dilio Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Tenemos que ir descartando la idea de que el petróleo volverá a los precios sobre los 100 dólares por barril; el país tendrá que ir acomodando sus variables económicas a precios por debajo de como se acostumbró la economía nacional, más aún cuando el gasto público se establece a un precio de 120 dólares el barril &amp;mdash;acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista tachirense considera que con unos 3 millones de empleados públicos que absorben el 30% del presupuesto, “es una carga muy pesada, cuando su único ingreso es el petróleo, que en la actualidad no tiene capacidad para asumir ese enorme gasto público, y el otro problema es que la producción petrolera tiene alrededor de 10 años estancada, porque la política económica no ha sido la más idónea”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández afirma que en la actualidad en Venezuela no se están produciendo 2 millones 500 mil barriles diarios, de los cuales se consumen 800 mil barriles, y los de importación no alcanzan el millón de barriles, que “es lo que le ingresa a las arcas del Estado, mientras el Gobierno parece no entender que este recorte tiene un paso duro sobre el  rostro de la economía, que la han convertido en rentista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No podemos seguir creyendo que el chorro de petróleo resolverá la crisis nacional,  porque hay un cuello de botella con el aparato productivo que está postrado por la desleal competencia que el Gobierno montó con las importaciones y economía de puerto, para que el pequeño y mediano industrial saliera del mercado o redujera sus nóminas por no poder competir con un dólar subsidiado por el mismo Estado-, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Seguirán incrementándose los precios”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La preocupación del economista tachirense –según afirma-, es que los precios seguirán incrementándose, “porque el Gobierno sigue pensando que es el Estado quien resolverá los problemas económicos, atacando y acabando con la preocupación privada, por ello, la migración de mano de obra calificada al sector terciario, y por eso ha crecido el bachaqueo, que no produce nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Esto está ocurriendo con el aparato agropecuario, con una economía que no logra levantar este sector, ya que el Gobierno sigue importando con la creencia de que así bajarán los costos&amp;mdash;señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Hernández, “hay un monstruo que se alimenta de la renta petrolera, incrementando la dependencia del aparato del Estado, lo que conlleva a la subida de los precios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿La situación la ven ustedes poca halagadora?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No es nada halagadora, porque no se ve voluntad política para salir adelante y porque debido al componente electoral, el Gobierno lo quiere resolver por la vía de dejar una economía ficticia con la emisión de dinero inorgánico, imprimiendo en el BCV más billetes, haciendo creer que con eso se resolverá el problema, cuando no hay nada que comprar&amp;mdash;explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que hay una inflación acumulada, que este año “pudiera cerrar en 150%, con lo que pulverizarán cualquier salario, lo que significa que nuestra economía no levantará cabeza a mediano plazo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Estamos o vamos a una estanflación?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estamos en ese camino, la carrera es acelerada a esa estanflación y para cualquier persona que maneje cierta información, eso es realmente preocupante, y lo peor es que el proceso electoral se asume como si en la economía no estuviera ocurriendo nada -acotó el economista tachirense Dilio Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Táchira destruido”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista asegura, además, que esta misma situación económica que refleja un futuro incierto en el país, abarca al estado Táchira con una infraestructura destruida. “No hay una sola vía de comunicación que esté en buen estado, cuando se ingresa de otro estado hay que pasar entre tres y cuatro horas en cola y vemos que los tachirenses no asumen esa responsabilidad de reclamar por el progreso de la región, que también se asume el proceso electoral como si nada estuviera pasando”.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>