<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/artigas/</link>
    <description>Recent content in Artigas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 16:11:19 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/artigas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Caracas: 4 hombres fueron asesinados en Artigas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-4-hombres-fueron-asesinados-en-artigas/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 16:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/caracas-4-hombres-fueron-asesinados-en-artigas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noche de este martes la zona de Artigas de Caracas se vistió de sangre con el asesinato de 4 jóvenes en el sector Atlántico. Los infortunados respondían a los nombres: Docmael Dudamel, Juan Calzadilla, Charlys Febres. Juan Carlos Calzadilla, padre de una de las víctimas indicó que los jóvenes se encontraban hablando cuando de repente llego una camioneta desde donde empezaron a disparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dos de los 6 jóvenes que se encontraban en el sitio resultaron heridos. Juan Carlos Calzadillas uno de los infortunados trabajaba en una pizzería. Otro de los muertos era un joven estudiante de bachillerato a quien le despojaron de su teléfono celular y una laptop, reseñó el diario El Impulso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El señor Calzadilla indica que la &amp;ldquo;tesis del enfrentamiento es falsa como publicaron algunos medios de comunicación”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Ministerio Público comisionó al fiscal 69° del Área Metropolitana de Caracas, Lino Hidalgo, a fin que de dirija la investigación relacionada con la muerte de los cuatro jóvenes en la parroquia San Juan, municipio Libertador del Distrito Capital.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>