<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Autoridades on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/autoridades/</link>
    <description>Recent content in Autoridades on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:18 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/autoridades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Consulado colombiano llama a reclamar tres mil cédulas y pasaportes solicitados</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/consulado-colombiano-llama-a-reclamar-tres-mil-cedulas-y-pasaportes-solicitados/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/consulado-colombiano-llama-a-reclamar-tres-mil-cedulas-y-pasaportes-solicitados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Autoridades regionales y del Consulado de Colombia celebraron en la Plaza Bolívar el día de la Independencia. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cónsul general de Colombia en San Cristóbal, Cecilia Palacios Torrado, invitó a los venezolanos y sus connacionales que solicitaron pasaportes y cédulas de ciudadanía a que pasen por esa dependencia en la urbanización Mérida, a retirar el trámite que solicitaron. Estimó que hay más de tres mil documentos que todavía no han ido a reclamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es para todos nuestros connacionales, los esperamos en nuestra sede consular, muchos de ellos realizaron diferentes trámites, como la cédula de ciudadanía, pasaportes, y ciudadanos venezolanos que se hicieron colombianos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La invitación la hizo la diplomática durante la celebración del 205 aniversario de Independencia de su país, del cual resaltó que tanto en el territorio como en las embajadas que tienen en el mundo y los consulados, estaban de fiesta, celebrando más de doscientos años de historia patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consideró propicia la conmemoración para “fortalecer los lazos de hermandad entre los dos países, somos frontera, países colombianos que cada uno del otro ha sido parte de nuestra cultura, nuestra integración, desde nuestro gobierno colombiano siempre está en las mejores disposiciones”. Agradeció de manera muy especial a las autoridades municipales, judiciales, a la Fiscalía, la Contraloría, el apoyo a la labor que realiza y que consideró importante para el consulado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De igual manera, expresó su esperanza porque quienes forman parte del proceso de paz, logren conciliarla, como anhelan los colombianos, “para poder tener un país más humano, más social, más tranquilo, que nuestros colombianos se sientan más seguros, esperamos que esta gran lucha y este gran proceso que está llevando Colombia se lleve a término satisfactorio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad de celebración comenzó con una eucaristía oficiada por el obispo del Táchira, monseñor Mario del Valle Moronta Rodríguez, y continuó con una ofrenda floral en la Plaza Bolívar y un acto cultural protagonizado por los músicos del Grupo Contratiempo y por los bailarines del Ballet Juvenil del Táchira, que dirige el profesor Rubén Darío Álvarez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto asistieron la contralora general del Estado, Omaira de León, el director de Operaciones de la Región Estratégica de Defensa Integral, general Alberto Fidel Giménez Rodríguez, entre otros personeros de la Redi, y la licenciada Yamile Jiménez en representación de la Alcaldía de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, la doctora Palacio Torrado dijo que han llevado mercados a diferentes comunidades menos favorecidas, con apoyo de algunos empresarios y anunció que realizarán una de salud que más adelante anunciarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevos  camiones cargados de insumos recibió Hospital Central del San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevos-camiones-cargados-de-insumos-recibio-hospital-central-del-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/nuevos-camiones-cargados-de-insumos-recibio-hospital-central-del-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Autoridades de Corposalud y el Hospital recibieron los insumos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a la gestión del gobernador bolivariano del Táchira, José Gregorio Vielma Mora, y del ministro del Poder Popular para la Salud, Henry Ventura, durante este jueves llegaron al Depósito del Hospital Central de San Cristóbal, 9 camiones contentivos de material médico-quirúrgico y medicamentos, con el fin de dotar el centro de salud del estado y continuar brindando la atención oportuna que el pueblo tachirense requiere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer el doctor Jean Carlo Sánchez, gerente general de Corposalud, quien en compañía de la directora del primer centro asistencial de San Cristóbal, doctora Lucila Aguilar, recibió los insumos provenientes del Sefar y del viceministerio de Insumos para la Salud, con el fin de dar respuesta a los continuos requerimientos del Hospital Central y, en caso de requerirlo, a las necesidades de la red ambulatoria del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó Sánchez que, la entrega se hizo durante el pasado jueves en el depósito del Hospital Central, donde desde muy tempranas horas iniciaron la descarga del material médico-quirúrgico y de los medicamentos, entre los que se puede contar: guantes, gasa, compresas, suturas, algodón, kits quirúrgicos, sondas, yeso, inyectadoras, además de antibióticos de alto espectro, protectores gástrico, analgésicos, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los 9 camiones provenían de Miranda y Barinas, 8 del Depósito Robotizado de Miranda, contentivos de material médico-quirúrgico y medicamentos, y un camión del Depósito de Barinas contentivo de insumos quirúrgicos, todos dirigidos a cubrir la demanda de insumos del Hospital de referencia del estado”, dijo.   El galeno mencionó que esta dotación se hizo posible gracias a la gestión del gobernador José Gregorio Vielma Mora, quien solicitó el apoyo al ministro Henry Ventura y, como es costumbre, la respuesta del Mpps fue inmediata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insistió Sánchez que, la población debe estar al tanto de que el Hospital Central cuenta con insumos para brindarles la atención que requieren en cuanto a cirugías y otros servicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Continuaremos recibiendo camiones contentivos de insumos para toda la red de salud, a fin de seguir garantizando la salud gratuita que sólo en revolución es posible ofrecer, esto gracias al trabajo en equipo que realiza el gobierno nacional, el gobierno regional y la Corporación de Salud, a cargo del doctor Freddy Prato”, agregó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>