<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Márquez on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/m%C3%A1rquez/</link>
    <description>Recent content in Márquez on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/m%C3%A1rquez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Crear agenda y oficina parlamentaria  proponen a candidatos de la MUD</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/crear-agenda-y-oficina-parlamentaria-proponen-a-candidatos-de-la-mud/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/crear-agenda-y-oficina-parlamentaria-proponen-a-candidatos-de-la-mud/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Diputado Walter Márquez Rondón&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crear una oficina parlamentaria tanto física como itinerante en la cual sean atendidos los electores tachirenses de todos los circuitos que conforman la geografía regional, solicitará por escrito a la Mesa de la Unidad Democrática -MUD- el diputado a la Asamblea Nacional Walter Márquez, con el fin de evitar que quienes resulten electos se vayan del estado y se olviden de sus funciones desde el Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apoya el legislador que se elabore una agenda parlamentaria en la que se incluyan temas nacionales, regionales y circuitales para cada uno de los candidatos, a fin de que sea más eficiente la gerencia legislativa por parte de los nuevos diputados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay quejas de que algunos legisladores nunca volvieron a su estado y eso ha generado desconfianza en los electores, para que la gente tenga plena confianza en quienes van a elegir, les ofrezco mi experiencia no solo de 30 años de legislador, sino que también los voy a apoyar en definir esa agenda legislativa”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informó Walter Márquez que ya adelantó una reunión con los candidatos por el circuito de la frontera, Laidy Gómez y Franklin Duarte, a quienes apoyará en la elaboración de la agenda parlamentaria. Acotó que es un mandato constitucional que los candidatos no solo presenten una propuesta a sus electores, sino que también rindan cuentas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como legislador siempre he presentado informes anuales de mi gestión parlamentaria, y esa experiencia quiero compartirla con quienes van a ser electos para el nuevo periodo constitucional en el estado, ya que la democracia requiere de rendición de cuentas periódicas y de atención a los que sufragan, de parte de los nuevos parlamentarios”, finalizó diciendo Walter Márquez. P&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>