<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ipuss on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ipuss/</link>
    <description>Recent content in Ipuss on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 14:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ipuss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el país en que menos se fuma?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cual-es-el-pais-en-que-menos-se-fuma/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 14:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cual-es-el-pais-en-que-menos-se-fuma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El consumo de cigarro mata cada año casi seis millones de personas. (Foto: Ipuss)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo 8% de la población de este país acostumbra a fumar cigarrillos, según un estudio realizado por la OMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Turkmenistán, exrepública soviética de Asia central, es el país en el que menos se fuma en el mundo, anunció este martes la directora general de la Organización Mundial de la Salud (OMS), Margaret Chan, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Un reciente estudio de la OMS muestra que solamente el 8% de la población fuma en Turkmenistán&amp;rdquo;, declaró Chan, durante un foro médico internacional an Asjabad, la capital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es la tasa nacional más baja del mundo. Los felicito por este progreso&amp;rdquo;, subrayó, citada por los medios de comunicación estatales, cuando se dirigía al presidente turkmeno, Gurbanguly Berdymujamedov.
&lt;div class=&#34;&#34; id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidiazoo&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;player-wrapper vidazoo-player-wrapper&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;vidazoo-placeholder&#34;&gt;Turkmenistán, uno de los países más aislados del mundo, ratificó en 2011 la convención de la OMS para la lucha antitabaco, tras haber prohibido fumar en los lugares públicos.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
En 1990, 27% de los hombres mayores de 15 años y el 1% de las mujeres fumaban en este país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, en 2000, las autoridades prohibieron fumar en los sitios públicos, edificios gubernamentales y en el ejército. También está prohibida la publicidad sobre el tabaco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentista de formación, el actual presidente llegó al poder en 2006 tras la muerte del dictador Saparmurat Niazov, quien había instaurado en Turkmenistán un gran culto a su personalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El exdictador, que luchaba sin tregua contra el tabaquismo, hizo construir una escalera de 36 kilómetros de largo en las montañas, no lejos de la capital, y obligaba a los miembros del gobierno a recorrerla una vez al año para mejorar su salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Países con mayor consumo de Tabaco&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chile figura entre los cinco países del mundo con mayor prevalencia en consumo de tabaco en mayores de 15 años, con un 37,7%, después de Grecia, Bosnia, Rusia y Bulgaria, y en el primer lugar en el consumo de alcohol en el continente, con 10,3 litros per cápita al año. Así lo señala el último informe de la Organización Mundial de la Salud (OMS) sobre Enfermedades no Transmisibles, reseñó el Instituto de Políticas Públicas en Salud de la Universidad San Sebastián en Chile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Datos y cifras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la nota descriptiva número 339 correspondiente al mes de julio de 2015, la OMS señaló que:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;El tabaco mata hasta la mitad de sus consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;El tabaco mata cada año a casi 6 millones de personas, de las que más de 5 millones son consumidores del producto y más de 600 000 son no fumadores expuestos al humo de tabaco ajeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Casi el 80% de los mil millones de fumadores que hay en el mundo viven en países de ingresos bajos o medios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>