<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Museo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/museo/</link>
    <description>Recent content in Museo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/museo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mavet inició las inscripciones  para taller vacacional en arte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mavet-inicio-las-inscripciones-para-taller-vacacional-en-arte/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mavet-inicio-las-inscripciones-para-taller-vacacional-en-arte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Museo de Artes Visuales y del Espacio del Táchira (Mavet), ya inicio el proceso de inscripción para el taller vacacional en arte; teatro, canto, modelado de arcilla, dibujo y pintura, dirigido a niños entre 6 y 13 años de edad, así lo informó Eugenia Meneses, coordinadora de Educación de la institución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los talleres iniciarán el próximo 21 de julio; en la mañana para los niños entre 6 y 8 años de edad y en la tarde para los de  9 a 13 años; “están dirigidos a desarrollar la memoria motriz, visual y auditiva; estimulando la creatividad y despertando las capacidades artísticas de los más pequeños de nuestra ciudad”, señaló Belkis Candiales, presidenta del Mavet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, manifestó que tienen como finalidad “formar mejores y más sensibles ciudadanos, a través de  un conocimiento amplio de las artes”. Las clases de dibujo y pintura serán impartidas por el Prof. Ciro López, las de teatro por el docente Raúl Alfonzo Sánchez, las de canto por Pablo Martínez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los interesados podrán obtener más información a través de los números telefónicos 0276-3433102 / 3414551, por las redes sociales: Facebook: Museo de Artes Visuales y del Espacio, Twitter: @MavetMuseo o también dirigiéndose a las instalaciones de la institución, ubicada en la carrera 6,  esquina con calle 4, casona 25 del centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yuliana Ruiz&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>