<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Frank on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/frank/</link>
    <description>Recent content in Frank on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:45 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/frank/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Salió a vender una moto y lo hallaron asesinado en Tienditas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/salio-a-vender-una-moto-y-lo-hallaron-asesinado-en-tienditas/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/salio-a-vender-una-moto-y-lo-hallaron-asesinado-en-tienditas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Frank Yair Calixto Medina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un joven de 20 años de edad que el pasado domingo salió de su casa en Ureña, con la intención de vender una motocicleta, fue hallado asesinado a balazos, este miércoles en la madrugada, en el sector Tienditas, municipio Pedro María Ureña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hallazgo del cadáver abaleado de Frank Yair Calixto Medina fue hecho hacia las 3 de la madrugada de ayer por efectivos de Politáchira, en la vía pública de la parte alta de Brisas de Tienditas, que al verificar que se trataba de un homicidio notificaron a los efectivos de la subdelegación Ureña del Cicpc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los mismos se hicieron presentes en el sitio y procedieron a levantar y trasladar el cuerpo del muchacho hasta la morgue de San Cristóbal; el móvil inicial que se maneja con respecto al homicidio es el robo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que Frank Yair salió de su casa el pasado domingo 19 de julio con el propósito de vender  una motocicleta Yamaha, modelo RX 100, matrícula AB1E22S. Se supone que ya había contactado al comprador o compradores, y con ellos se iba a reunir,  por lo que estos serían los principales sospechosos del crimen, toda vez que se desconoce el paradero de la moto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el domingo, los familiares del joven también desconocían su paradero, su teléfono celular está apagado desde ese día, por lo que la angustia ya había hecho mella en ellos. En la madrugada de ayer fueron notificados por las autoridades sobre el hallazgo del cadáver y, al trasladarse al sitio, comprobaron que se trataba de Frank Yair.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de trasladar su cadáver hasta la morgue, los funcionarios del Cicpc abrieron inmediatamente una investigación que los lleve a reconstruir sus últimas horas de  vida, con quién se contactó y con quiénes se reunió. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>