<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bolivia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bolivia/</link>
    <description>Recent content in Bolivia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bolivia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Gobierno Boliviano y líderes de Potosí  reanudan diálogo para solucionar huelga</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-bolivia-y-lideres-de-potosi-reanudan-dialogo-para-solucionar-huelga/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/internacional/gobierno-bolivia-y-lideres-de-potosi-reanudan-dialogo-para-solucionar-huelga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Paz, (EFE).- El Gobierno de Bolivia y los líderes regionales de Potosí reanudaron  este domingo las negociaciones sobre las demandas de desarrollo que permitirán solucionar el conflicto que mantiene paralizada y bloqueada a esa región desde hace 21 días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los ministros bolivianos de la Presidencia, Juan Ramón Quintana, y Gobierno, Carlos Romero, encabezan la representación del Gobierno de Evo Morales ante medio centenar de líderes regionales de Potosí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El debate, que se transmite en vivo por los medios estatales, se reanudó a las 10.00 hora local (14.00 GMT), tras la primera jornada de diálogo que comenzó el sábado y concluyó la medianoche anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las negociaciones analizarán las 26 demandas planteadas por el Comité Cívico Potosinista (Comcipo), que lidera las protestas, y comenzaron con el análisis de la viabilidad de dos proyectos energéticos: el Complejo Hidroeléctrico Río Yura y la planta hidroeléctrica Supay Chaca en el río internacional Pilcomayo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>