<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vialidad on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/vialidad/</link>
    <description>Recent content in Vialidad on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:07 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/vialidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lluvias complican trabajos en tramo “Nevada”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lluvias-complican-trabajos-en-tramo-nevada/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lluvias-complican-trabajos-en-tramo-nevada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A juicio del titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, la ejecución de trabajos de recuperación vial a la altura del tramo “Nevada”, en la vía Chorro El Indio, municipio San Cristóbal, sigue siendo condicionada por el factor de las condiciones climáticas, y sólo se podrá avanzar en la medida en que disminuya la intensidad de las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dijo que el Gobierno  del Táchira,  bajo la inspección permanente del gobernador José Gregorio Vielma Mora, intensifica las labores que conllevarán a la restitución del paso vehicular, siempre y cuando prevalezca buen clima en la zona, a los fines de garantizar tanto la integridad física de los trabajadores que se encuentran desplegados en el sitio, así como también la protección de la maquinaria pesada dispuesta en el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nuestro gobernador, muy sensible en cuanto a las necesidades de la gente y, en especial, de las comunidades productoras de las zonas afectadas, giró instrucciones precisas para dar pronta solución a la problemática existente y poder restituir la normalidad del paso vehicular en la carretera ramal 14, por cuanto la misma constituye una vía ampliamente utilizada por pequeños y medianos productores, quienes llevan el sustento diario a sus familias producto de la colocación en mercados de municipios cercanos de los distintos rubros que allí se cultivan-, subrayó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que durante el fin de semana, en jornadas ininterrumpidas y con el despliegue de más de 30 personas, entre cuadrillas de electricidad, obreros, personal técnico y de seguridad, se avanzó en cuanto a la adecuación del área donde se va a asentar el pedraplén, mediante limpieza del terreno y retiro del material no adecuado existente en el sitio.(AM)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Incomunicadas 13 aldeas &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;Por las lluvias de este lunes, que ocasionaron fuertes deslizamientos en el sector Nevada, del ramal 14, quedaron incomunicadas las aldeas: Loma del Viento, Las Martínez, Pedraza, El Ron, Agua Linda, Chorro El indio, Caño Seco, Paramito, La Blanca, Mundo Nuevo, Ventanas, Mesa de Chaucha y Macanillo.&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>