<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Socialismo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/socialismo/</link>
    <description>Recent content in Socialismo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/socialismo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ministro señala a Almagro de ser un “traidor” y “antivenezolano”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ministro-senala-a-almagro-de-ser-un-traidor-y-antivenezolano/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/ministro-senala-a-almagro-de-ser-un-traidor-y-antivenezolano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El vicepresidente de Desarrollo del Socialismo Territorial y ministro de Comunas venezolano, el chavista Elías Jaua, acusó este martes al secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), Luis Almagro, de ser un “antivenezolano” y un “traidor” de la unión suramericana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “es un antivenezolano, lo ha demostrado, y soy testigo como vicepresidente que fui, como canciller que fui, de sus actitudes hostiles contra nuestra patria y contra la voluntad mayoritaria del pueblo venezolano”, afirmó Jaua en rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El excanciller venezolano y ministro de las Comunas, aseguró que durante su permanencia como canciller de Uruguay, el novel secretario ejecutivo de la OEA demostró ser contrario a los intereses de la nación petrolera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Jaua, en 2012, cuando Paraguay fue suspendido del Mercado Común del Sur (Mercosur) y con ello se eliminó “la única traba” para el ingreso de Venezuela al bloque, el político uruguayo intentó impedir la entrada al organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “intentó obstaculizar el pleno ingreso de Venezuela al Mercosur y fue derrotado por la voluntad decidida de los propios presidentes que lo pusieron en su sitio”, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sucesión de incidentes de Venezuela con Almagro continuó en 2013, cuando al país petrolero le correspondió asumir la presidencia pro témpore del bloque, y, según Jaua, el uruguayo quiso persuadir al Gobierno de Nicolás Maduro de ceder el rol a Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almagro “vino personalmente, no como iniciativa del Gobierno hermano de la República Oriental del Uruguay, a hacer una propuesta indigna para la patria de Bolívar, que nosotros cediéramos la presidencia pro témpore (&amp;hellip;), a cambio de que el Congreso de Paraguay aprobara nuestro ingreso al Mercosur; por supuesto, la rechazamos de plano”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero para el funcionario venezolano “los hechos más graves, bochornosos y dolorosos se produjeron cuando vino como parte de la comisión de cancilleres de Unasur en el 2014, a intentar fomentar el diálogo (&amp;hellip;) y él (Almagro) se puso, sin ningún tipo de prueba, a avalar las supuestas violaciones de derechos humanos que falsamente esgrimía la oposición”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua aseguró que el Gobierno venezolano respaldo la elección de Almagro al frente de la OEA, porque sabía que su postulación “era una provocación” del Gobierno de EE.UU.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la tesis de Jaua, el exfuncionario del Gobierno de José Mujica fue postulado por EE.UU., que pensó que Venezuela rechazaría su candidatura y con eso lograrían la división entre la Unión Suramericana de Naciones (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En ese momento nosotros sopesamos la importancia de los dos organismos, qué nos importaba más, el secretario general de una OEA (&amp;hellip;) que no tiene ningún peso político en nuestra América libre de hoy, o fortalecer la unión suramericana”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Optamos por no caer en la provocación, fortalecer la unión suramericana y que él fuera secretario general, a consciencia de que estábamos designando a un traidor de la causa de la unión suramericana como es el señor Almagro”, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comentarios del funcionario del Gobierno de Maduro sobre Almagro se hacen un día después de que el secretario de la OEA recibiera en la sede de la institución, en Washington, al excandidato presidencial venezolano Henrique Capriles, una cita en la que el opositor expuso “la situación explosiva” de Venezuela.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>