<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biaggini on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/biaggini/</link>
    <description>Recent content in Biaggini on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/biaggini/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“A punto de derrumbarse Casa Biaggini por negligencia del Gobierno regional” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Por negligencia del Gobierno regional se derrumbó parcialmente la “Casa Biaggini” y puede caerse en su totalidad”, según lo denunció el diputado a la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien explicó que la misma forma parte del patrimonio arquitectónico y cultural de San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó Márquez que la Casa Biaggini está incluida en el catálogo del patrimonio cultural del municipio San Cristóbal, elaborado por el Instituto del Patrimonio Cultural de Venezuela. “Esta vieja casona con características coloniales  fue reconstruida después del terremoto de Cúcuta del 18 de mayo de 1875, el cual destruyó parte de San Cristóbal y de los andes venezolanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Era una antigua hacienda cafetalera y después se convirtió en una casa de comercio y acopio, adonde llegaban arreos de mula cargados de café. También tiene la importancia de que en ella habitó Ángel Biaggini, quien fue candidato presidencial en 1945, una época de transición del gomecismo hacia la democracia, año en el que fuera derrotado Isaías Medina Angarita, por un golpe de Estado, el 18 de octubre de 1945— resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Márquez destacó que la arquitecto Sonia Becerra elaboró un estudio histórico y arquitectónico sobre esta casa, la cual fue adquirida por el gobierno de César Pérez Vivas, para hacer el Palacio de Las Academias del Táchira, sobre un anteproyecto elaborado por el también arquitecto Pablo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello afirmó que “es necesario que se restaure esta vieja casona, se proceda a apuntalar el área, así como a cubrir la zona de tapia que puede derrumbarse, y proceder a la elaboración de un proyecto de restauración, rescate y uso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Le corresponderá al Gobierno regional definir el uso final con base a la opinión de los diferentes arquitectos”, dijo Walter Márquez, al tiempo que exhortó al Gobierno regional y a la Dirección de Cultura que procedan “de manera inmediata” a salvaguardar esta casona vinculada a la historia de San Cristóbal y del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>