<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Carrillo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/carrillo/</link>
    <description>Recent content in Carrillo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/carrillo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Niegan los familiares de un mototaxista que esté siendo buscado por autoridades </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/niegan-los-familiares-de-un-mototaxista-que-este-siendo-buscado-por-autoridades/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/niegan-los-familiares-de-un-mototaxista-que-este-siendo-buscado-por-autoridades/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A juicio de los familiares del mototaxista José Antonio Carrillo Carrillo, quien recientemente apareció publicado como uno de los delincuentes más buscados en la zona norte del Táchira, obedeció a un error, y que este no se encuentra involucrado en ningún tipo de delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nombre de la familia, Mayra Alejandra y Sonia Carrillo, hermana y madre, respectivamente de José Antonio, de 39 años, quisieron hacer la aclaratoria, en virtud de que consideran que la mención de su nombre en esta situación, por demás delicada, podría poner en riesgo su integridad física, sobre todo por el oficio al que se dedica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicaron que actualmente José Antonio, afiliado a la línea de mototaxis “Táchira Potencia”, está residiendo en el barrio Las Delicias, de La Fría, pero que en el sector donde vivió antes había otro vecino con el mismo apodo como lo conocen a él: “El Zorro”; creen que de allí podría provenir toda la confusión por parte de las autoridades.&lt;br/&gt;
Dijeron que, previamente a que José Antonio apareciera en esta lista, su casa fue allanada por las autoridades, las cuales lo buscaban insistentemente.“El único problema que él ha tenido fue en 97, durante su divorcio, problemas del hogar con quien era su esposa. De allí en adelante no ha tenido ninguno otro y menos de carácter policial.  No tiene antecedentes. Puede ser que esta equivocación tenga que ver con su sobrenombre, porque donde vivía ante, en el barrio El Paraíso, había alguien a quien también llamaban así”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pero solo lo preguntaban por su apodo. Fue una mala información que hubo. Como él no estaba en la casa, se presentó a los dos días, acompañado por un abogado ante las autoridades y en la Fiscalía del Ministerio Público, donde les dijeron que todo se debía a una confusión, que dejaran eso así. Allí arreglaron ese problema. Lo “radiaron” y no apareció solicitado. Ya comprobamos que es inocente”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>