<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moreno on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/moreno/</link>
    <description>Recent content in Moreno on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/moreno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desaparecidos desde hace 20 días dos muchachos en Fernández Feo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gerson Enrique Jiménez Moreno, desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el pasado domingo 21 de junio están desaparecidos Gerson Enrique Jiménez Moreno, de 26 años de edad, y Jean Carlos Ropero Ruiz, quienes salieron de sus residencias a diligencias personales desde San Lorenzo, municipio Fernández Feo,  a un club cerca del caserío La Colorada, pero desde que se fueron del establecimiento sus familiares desconocen el paradero de los jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, Gerson Jiménez recibió la visita de Jean Carlos en casa de su suegra, donde reside con su esposa, en San Lorenzo, y lo invitó para que lo acompañara a una diligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mi hijo estaba aburrido y luego de hablar con su amigo le avisó a su esposa que iba a dar una vuelta para el club La Espuma, que se encuentra cerca del caserío La Colorada y que regresaba pronto, porque al día siguiente debía trabajar”, informó Carmen Moreno, madre de Gerson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supuestamente, ambos jóvenes salieron entre las 12:00 del mediodía  y  la  1:00  p.m. en una moto negra TR, placa AB5I25K, propiedad de Jean Carlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuatro días después mi hermano fue al club y el señor del lugar lo reconoció. Le comentó que mi hijo era la primera vez que iba para allá, pero que su amigo había ido varias veces. Le contó que ambos estuvieron conversando y no tomaron, ni nada, y de repente se fueron”, manifestó Moreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, contó que formuló la denuncia ante las autoridades correspondientes, pero hasta el momento no se sabe nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que la progenitora de Jean Carlos Ropero tampoco tiene información de su hijo, situación que a ambas madres les extraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de la desaparición, Gerson Jiménez vestía franela blanca con franjas verdes, pantalón marrón y botas altas de color marrón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La angustiada madre pide encarecidamente que cualquier persona que tenga información sobre los jóvenes se comunique por  los números telefónicos: 0426-9750219, 0424-7797066, 0414-7028503.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición de manualidades por fin de año en la escuela de labores San  Judas Tadeo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exposicion-de-manualidades-por-fin-de-ano-en-la-escuela-de-labores-san-judas-tadeo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exposicion-de-manualidades-por-fin-de-ano-en-la-escuela-de-labores-san-judas-tadeo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La dirección de  la escuela estadal de labores San Judas Tadeo, en la calle 10, entre carreras 15 y 16, del barrio San Carlos,  invita a la exposición anual de trabajos elaborados por los estudiantes durante el año 2014-2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eddy Moreno, directora de la institución, informó que la muestra será inaugurada el viernes 3 de julio, en horas de la tarde y estará abierta los días sábados 4 y domingo 5,  entre la 1:00 y 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los asistentes podrán observar trabajos elaborados en cerámica, floristería, manualidades en general,  tejido, bordado, corte y confección, pintura en tela, gastronomía y repostería, entre otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La invitación es para todas las personas que quieran apreciar los trabajos manuales, los cuales son creaciones de las estudiantes, quienes se esmeran en plasmar en cada pieza de cerámica, en cada pieza de bordado o de pintura las nociones aprendidas”, dijo la educadora de la institución que recientemente cumplió 52 años de fundada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreno aprovechó la oportunidad para invitar a todas las personas interesadas en los 14 cursos que imparten  para que se acerquen al plantel  luego del 13 de julio cuando será abierto el proceso de inscripciones para el nuevo año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los cursos que serán abiertos corresponden a las áreas de peluquería, computación, corte y confección, cerámica, floristería, pintura, tejido, bordado, gastronomía, repostería”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(JLG)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>