<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moreno on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/moreno/</link>
    <description>Recent content in Moreno on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/moreno/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desaparecidos desde hace 20 días dos muchachos en Fernández Feo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gerson Enrique Jiménez Moreno, desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el pasado domingo 21 de junio están desaparecidos Gerson Enrique Jiménez Moreno, de 26 años de edad, y Jean Carlos Ropero Ruiz, quienes salieron de sus residencias a diligencias personales desde San Lorenzo, municipio Fernández Feo,  a un club cerca del caserío La Colorada, pero desde que se fueron del establecimiento sus familiares desconocen el paradero de los jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, Gerson Jiménez recibió la visita de Jean Carlos en casa de su suegra, donde reside con su esposa, en San Lorenzo, y lo invitó para que lo acompañara a una diligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mi hijo estaba aburrido y luego de hablar con su amigo le avisó a su esposa que iba a dar una vuelta para el club La Espuma, que se encuentra cerca del caserío La Colorada y que regresaba pronto, porque al día siguiente debía trabajar”, informó Carmen Moreno, madre de Gerson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supuestamente, ambos jóvenes salieron entre las 12:00 del mediodía  y  la  1:00  p.m. en una moto negra TR, placa AB5I25K, propiedad de Jean Carlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuatro días después mi hermano fue al club y el señor del lugar lo reconoció. Le comentó que mi hijo era la primera vez que iba para allá, pero que su amigo había ido varias veces. Le contó que ambos estuvieron conversando y no tomaron, ni nada, y de repente se fueron”, manifestó Moreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, contó que formuló la denuncia ante las autoridades correspondientes, pero hasta el momento no se sabe nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que la progenitora de Jean Carlos Ropero tampoco tiene información de su hijo, situación que a ambas madres les extraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de la desaparición, Gerson Jiménez vestía franela blanca con franjas verdes, pantalón marrón y botas altas de color marrón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La angustiada madre pide encarecidamente que cualquier persona que tenga información sobre los jóvenes se comunique por  los números telefónicos: 0426-9750219, 0424-7797066, 0414-7028503.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sicario asesinó a mototaxista y a su tío político en una vivienda del barrio Monseñor Ramírez</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sicario-asesino-a-mototaxista-y-a-su-tio-politico-en-una-vivienda-del-barrio-monsenor-ramirez/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sicario-asesino-a-mototaxista-y-a-su-tio-politico-en-una-vivienda-del-barrio-monsenor-ramirez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Carlos Méndez Moreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b10-DLN200019.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Jimmy Eduardo Crespo Franklin, tenía 30 años.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-422692&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b10-DLN200019-201x300.jpg&#34; width=&#34;201&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Jimmy Eduardo Crespo Franklin, tenía 30 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A balazos fueron asesinados dos hombres por un sicario que irrumpió en la casa donde ambos compartían, en el  barrio Monseñor  Ramírez, en La Concordia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El doble crimen ocurrió  durante los primeros minutos de la madrugada de este domingo, en  un inmueble sin número de la calle Principal, entre veredas 8 y 9 de la mencionada barriada, donde una de las víctimas asesinadas residía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trataba de Jimmy Eduardo Crespo Franklin, de 30 años de edad, mototaxista de oficio,  con domicilio en el edificio 3 de la urbanización Cumbres Andinas, el cual resultó acribillado a tiros; y su tío político y propietario del inmueble donde ocurrió el hecho, Carlos Méndez Moreno, de 42 años, socio de la Cooperativa “Textileros del Táchira”,  abaleado en al menos cuatro oportunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según se pudo conocer, Yimmy Crespo y Carlos Méndez, quienes tenían una buena relación de amistad, se encontraban reunidos tomando licor en la sala de la casa, acompañados por la esposa del segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasados solo uno minutos de la medianoche del sábado, en medio de la celebración, Carlos Méndez le pidió a la esposa que fuera a una de las habitaciones y buscara el teléfono celular, para que le hiciera  una fotografía junto a su sobrino político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo hizo la dama. Cuando estaba por regresar a la sala, escuchó por varios segundos  un sin número de disparos dentro de la casa, que la hizo buscar refugio, temiendo además por la vida de sus hijos menores que estaban durmiendo. Ella alcanzó a ver, de espaldas,  a un solo hombre que salió de la vivienda, y usaba una gorra, sin mayores detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para cuando la mujer logró reponerse del susto, ya no se podía hacer nada ni por su esposo, ni por su sobrino Jimmy. Ambos murieron en el acto. Los vecinos alarmados, se fueron acercando a  la casa y al entender lo que había pasado, notificaron del doble homicidio a las autoridades policiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí se hicieron presentes funcionarios de la Policía del estado Táchira,  Politáchira y de la Policía Nacional Bolivariana, PNB, que resguardaron las evidencias y custodiaron los cadáveres para evitar que la escena del crimen fuera alterada por los curiosos o por los propios  familiares de las víctimas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dijo que algunos testigos  confirmaron  la versión de la esposa de Carlos Méndez, en el sentido de que vecinos aseguraron haber visto salir a un solo hombre de la casa en cuestión, el cual luego subió a una motocicleta que era conducida por un cómplice, huyendo con rumbo desconocido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al sitio arribaron funcionarios del Eje Contra Homicidios de la policía científica y colectaron evidencias de interés criminalístico, entre ellas gran cantidad de conchas  de bala calibre 9 milímetros, y después llevaron los cuerpos a la morgue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo un vocero policial que el móvil del doble asesinato pudiera estar relacionado con un ajuste de cuentas o venganza, y que el objetivo principal era  Jimmy, en razón de la gran cantidad de balazos que le apreciaron, y que Méndez fue ultimado por encontrarse en el sitio con él; no obstante, serán  las investigaciones que  apenas comiencen las que establezcan con certeza la motivación del hecho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no fue posible conversar con  alguno de los familiares de Jimmy, sí se logró dialogar con  los de Carlos Méndez, quienes lo describieron como “un hombre de conducta  intachable, trabajador, padre y abuelo ejemplar”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exposición de manualidades por fin de año en la escuela de labores San  Judas Tadeo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exposicion-de-manualidades-por-fin-de-ano-en-la-escuela-de-labores-san-judas-tadeo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exposicion-de-manualidades-por-fin-de-ano-en-la-escuela-de-labores-san-judas-tadeo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La dirección de  la escuela estadal de labores San Judas Tadeo, en la calle 10, entre carreras 15 y 16, del barrio San Carlos,  invita a la exposición anual de trabajos elaborados por los estudiantes durante el año 2014-2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eddy Moreno, directora de la institución, informó que la muestra será inaugurada el viernes 3 de julio, en horas de la tarde y estará abierta los días sábados 4 y domingo 5,  entre la 1:00 y 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los asistentes podrán observar trabajos elaborados en cerámica, floristería, manualidades en general,  tejido, bordado, corte y confección, pintura en tela, gastronomía y repostería, entre otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La invitación es para todas las personas que quieran apreciar los trabajos manuales, los cuales son creaciones de las estudiantes, quienes se esmeran en plasmar en cada pieza de cerámica, en cada pieza de bordado o de pintura las nociones aprendidas”, dijo la educadora de la institución que recientemente cumplió 52 años de fundada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreno aprovechó la oportunidad para invitar a todas las personas interesadas en los 14 cursos que imparten  para que se acerquen al plantel  luego del 13 de julio cuando será abierto el proceso de inscripciones para el nuevo año escolar 2015-2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Los cursos que serán abiertos corresponden a las áreas de peluquería, computación, corte y confección, cerámica, floristería, pintura, tejido, bordado, gastronomía, repostería”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(JLG)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>