<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Montevideo on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/montevideo/</link>
    <description>Recent content in Montevideo on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/montevideo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Acuerdos con EEUU han de ser en igualdad dice el embajador de Venezuela en Uruguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/acuerdos-con-eeuu-han-de-ser-en-igualdad-dice-el-embajador-de-venezuela-en-uruguay/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/acuerdos-con-eeuu-han-de-ser-en-igualdad-dice-el-embajador-de-venezuela-en-uruguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Montevideo, (EFE).- El embajador de Venezuela en Uruguay, Julio Chirino, dijo que las relaciones con Estados Unidos han de darse en el marco de la igualdad y el respeto, y afirmó que en la actualidad emisarios de ambas naciones se encuentran conversando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si es en marco de la igualdad y el respeto, nosotros queremos las mejores relaciones con los EE.UU. Hoy por hoy el Gobierno venezolano y algunos emisarios del gabinete estadounidense se encuentran conversando”, expresó Chirino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Si no es en el marco del respeto a las normas y al derecho internacional, pues no”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El diplomático continuó diciendo que a día de hoy lo que hay es “lo que siempre debe haber entre los Gobiernos, intercambio y diálogo”, pero que dependerá de las autoridades de ambos Estados que se produzcan avances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chirino hizo estas declaraciones en respuesta a la prensa sobre si sería posible estrechar las relaciones entre ambos países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Siempre y cuando haya respeto soy optimista, y creo que la región ha cambiado su actitud sobre cómo se presenta ante el mundo y eso va a hacer que otros bloques también cambien su actitud de cómo se presentan ante nosotros”, expresó el embajador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ocasión llegó de la mano de una recepción ofrecida en la sede del Mercosur en Montevideo a la que asistieron autoridades nacionales y locales de Uruguay y del cuerpo diplomático destinado en ese país para celebrar el 204 aniversario de la independencia de Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Somos un pueblo joven, y como todos los pueblos latinoamericanos que empezamos la gesta emancipadora allá por 1810 han sido años de lucha, de sufrimiento, de victoria y de desencuentro, pero hoy estamos más hacia el camino de la unidad que plantearon nuestros próceres”, manifestó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, indicó que el Mercosur, bloque que conforman Argentina, Brasil, Paraguay, Uruguay y Venezuela, es un proceso de integración consolidado que genera muchas de las posibilidades de intercambio que hoy tienen los países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Veamos cómo son los procesos de intercambio e imaginemos cómo serían si no existiera el bloque”, observó al respecto.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montevideo y Caracas acuerdan cancelar deudas bilaterales por crudo y alimentos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/montevideo-y-caracas-acuerdan-cancelar-deudas-bilaterales-por-crudo-y-alimentos/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/montevideo-y-caracas-acuerdan-cancelar-deudas-bilaterales-por-crudo-y-alimentos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Montevideo (AFP) El presidente de Uruguay, Tabaré Vázquez, anunció este lunes que su gobierno y el Ejecutivo venezolano alcanzaron un acuerdo para saldar deudas bilaterales respectivas por petróleo y alimentos, luego de que un atraso por parte de Caracas perjudicara a empresas uruguayas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El acuerdo incluye además la venta de alimentos por parte de Uruguay a Venezuela por unos 300 millones de dólares hasta fin de año. Los presidentes Vázquez y Maduro refrendarán ese y otros acuerdos bilaterales el 17 de julio en Brasilia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uruguay cancela su deuda (de unos 400 millones de dólares por compra de petróleo a Venezuela, pagaderos inicialmente en 15 años) a precios actuales, con una quita de aproximadamente un 38%”, explicó el presidente uruguayo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esa forma, con esa quita, “el monto de deuda de ANCAP (la petrolera estatal uruguaya) con Pdvsa (su par venezolana), pasa a ser de 262 millones de dólares aproximadamente”, señaló Vázquez en rueda de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En contrapartida a este pago por parte de Uruguay, Venezuela se comprometió a cancelar de inmediato adeudos con empresas uruguayas productoras de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La deuda que mantenía Venezuela con exportadores uruguayos (de lácteos y productos avícolas) por 38 millones de dólares (…) Venezuela los paga en este momento y quedan ambas deudas de los dos países absolutamente honradas, cumplidas”, resumió Vázquez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uruguay y el gobierno de Venezuela, un país con fuerte escasez de productos básicos, acordaron asimismo colocar alimentos uruguayos en tierras venezolanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Venezuela está necesitada de comprar productos alimenticios y Uruguay tiene en este momento una buena producción (…) y dificultades de colocar nuestros productos en algunos mercados del mundo”, expresó Vázquez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por un total de unos 300 millones de dólares, Uruguay venderá de aquí a fin de año a Venezuela 120.000 toneladas de arroz, 44.000 toneladas de leche en polvo, 80.000 toneladas de soja, 9.000 toneladas de pollo y 12.000 toneladas de queso, indicó el mandatario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El total, sostuvo, es de “unas 265.000 toneladas de alimento de aquí al mes de diciembre. Uruguay está seguro que tiene disponibilidad para enviar estos alimentos a Venezuela”, resumió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el antecedente de una deuda que Venezuela tardó en saldar con empresas uruguayas, el mecanismo de pago acordado en esta ocasión es el depósito en garantía de 300 millones de dólares en un fideicomiso en el banco venezolano Bandes en Uruguay. Las empresas cobrarán sobre ese fondo a medida que vayan exportando sus productos, explicó Vázquez.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>