<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Según on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/seg%C3%BAn/</link>
    <description>Recent content in Según on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/seg%C3%BAn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Francisco critica a católicos poco solidarios en Paraguay</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-critica-a-catolicos-poco-solidarios-en-paraguay/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-critica-a-catolicos-poco-solidarios-en-paraguay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Francisco celebró una misa multitudinaria en Ñu Guasú, en las afueras de Asunción. Según el vocero del Vaticano, el sacerdote Federico Lombardi, hubo algo más de un millón de asistentes. (Foto: El Universal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asunción.- Tras escuchar los dramáticos testimonios de la miseria en la que viven unas 15.000 familias del paupérrimo barrio asunceño de Bañado Norte, un sitio que se inunda, y donde abundan las casuchas y los pantanos de barro, símbolo de un país donde el 24% de la población vive debajo de la línea de pobreza, el papa Francisco criticó a aquellos católicos que no son solidarios, reseñó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Por más que vayas a misa todos los domingos, si no tienes un corazón solidario, no sabes lo que pasa en tu pueblo, tu fe es muy débil, o está enferma o está muerta&amp;rdquo;, dijo el papa Francisco ante miles de emocionados fieles, informó AP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa, que luego de su discurso pronunció el Padre Nuestro en guaraní, tomó la mano de Francisca de Chamorro, una viuda de 82 años, que llegó caminando ayudada por un bastón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En 1952 me instalé en este lugar a orillas del río Paraguay. Hoy estoy viuda y nunca creí que un papa, cuando estoy viejita, iba a venir al lado de mi casa&amp;rdquo;, dijo Francisca, en guaraní. &amp;ldquo;Ya me puedo morir tranquila. Es un milagro que solo viniera un papa a este sitio de barro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero algunos de los fieles presentes son conscientes que su vida cotidiana no cambiará tras la visita del papa a tres de las naciones más pobres de Sudamérica, en un periplo marcado por su insistencia en combatir la pobreza, la exclusión y la desigualdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En guaraní, Pedro Fernández, padre de ocho niños, dijo a la AP que &amp;ldquo;la visita del papa es para el espíritu porque después de la reunión tengo que salir por las calles con mi moto-carga a recoger botellas de plástico y latitas de cerveza para venderlas al acopiador de materiales reciclados. Si no trabajo, en casa no se come&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fernández y sus familiares se levantan todos los días a las tres de la mañana para buscar botellas y latas en la basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angélica Rivera, una vecina que dirigió un discurso al papa, afirmó que el estado paraguayo no ve a los vecinos como sujetos de derecho, sino como una carga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos representantes de organizaciones sociales religiosas de Bañado Norte se quejaron porque no se les permitió estar cerca del papa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mi esposa Silveria y la vecina Norma Sánchez quedaron muy tristes porque siendo fundadoras de la capilla no las tuvieron en cuenta. Yo como presidente de la comisión vecinal tampoco fui invitado a estar sentado frente al papa&amp;rdquo;, dijo Francisco Rodríguez. &amp;ldquo;Todas las mejoras de pintura y arreglo del ingreso a la cancha las pagué con mi dinero. Pero las autoridades de la Iglesia trajeron de otros sectores de la ciudad como invitados. Pero estamos felices porque haber visto al papa aquí entre el barro&amp;rdquo;, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las emisoras radiales de Asunción se escucharon mensajes de vecinos que declararon que los primeros lugares fueron otorgados a ``políticos corruptos&amp;rdquo; y no a los lugareños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El portavoz de la iglesia paraguaya, Mariano Mercado, dijo que no hubo políticos aunque sí una decena de integrantes de una organización empresarial que colaboró con la logística de la visita papal a Bañado Norte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabrizio Sánchez, otro de los presentes, le entregó al pontífice un informe sobre aborto y embarazo precoz entre la juventud. &amp;ldquo;El papa nos dijo: `Me gusta que sean caraduras. Sigan así&amp;rdquo;, relató el joven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el Ministerio de Salud, en 2014 hubo 648 embarazos en niñas menores de 14 años en hospitales públicos. No hay cifras de centros de salud privados. El aborto está prohibido por la ley en Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final del acto, la ministra de Educación, Marta Lafuente, subió al escenario para saludar al papa. Los bañadenses gritaron en guaraní: &amp;ldquo;ministra ichapu&amp;rdquo; que significa &amp;ldquo;ministra mentirosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de Bañado Norte el pontífice dirigió una misa multitudinaria en Ñu Guasú, en las afueras de Asunción. Según el vocero del Vaticano, el sacerdote Federico Lombardi, hubo algo más de un millón de asistentes. La policía paraguaya estimó que fueron un millón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su homilía, el papa dijo que la hospitalidad es una de las palabras claves en la religión cristiana: &amp;ldquo;Hospitalidad con el hambriento, con el sediento, con el forastero, con el desnudo, con el enfermo, con el preso, con el leproso, con el paralítico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hospitalidad con el que no piensa como nosotros, con el que no tiene fe o la ha perdido por culpa de nosotros. Hospitalidad con el perseguido, con el desempleado. Hospitalidad con las culturas diferentes, de las cuales esta tierra es tan rica. Hospitalidad con el pecador, porque todos nosotros también lo somos&amp;rdquo;, agregó, remarcando su mensaje de dirigir una iglesia de puertas abiertas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaban presentes el presidente de Paraguay, Horacio Cartes, y la presidenta de Argentina, Cristina Fernández, entre los fieles del país y los estados vecinos, muchos de los cuales durmieron en el lugar para poder ver al papa. También se encontraba el canciller de Uruguay, Rodolfo Nin Novoa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cartes y Cristina Fernández saludaron al papa al término de misa. Fernández dialogó brevemente con el pontífice y le entregó un obsequio, un cuadro o foto enmarcada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El altar en el cual se celebró la ceremonia fue una creación del artista plástico Koki Ruiz, que se valió de 40.000 mazorcas de maíz, 200.000 cocos y 1.000 calabazas, un homenaje a los indígenas guaraníes que veneraban a la tierra por ofrecerle esos alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la tarde del domingo, y en la última actividad prevista en su gira suramericana, el papa sostendrá un encuentro con jóvenes en la costanera de Asunción. De camino al aeropuerto, Francisco hará una parada breve en el local del supermercado Ycuá Bolaños, para recordar la tragedia ocurrida en 2004, cuando casi 400 personas murieron en un incendio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Francisco ha pasado buena parte de la última semana -y antes de eso, gran parte de su pontificado- denunciando las injusticias del sistema capitalista global que, afirma, idealiza al dinero por encima de la gente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Casi 70 % de las personas que hacen colas son bachaqueros”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/casi-70-de-las-personas-que-hacen-colas-son-bachaqueros-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:43:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/casi-70-de-las-personas-que-hacen-colas-son-bachaqueros-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;mceTemp&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según un estudio de la encuestadora, problemas como inflación y escasez son la principal preocupación de los ciudadanos. En la gráfica se muestra la cola por leche en polvo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“La actividad del año que marca la pauta en Venezuela” en materia económica es el llamado “bachaqueo” o reventa de productos de primera necesidad que escasean en el país. Y es que de acuerdo con la firma encuestadora Datanálisis casi el 70% de las personas que hacen cola son revendedores, que pueden llegar a tener ganancias cercanas a los 60 mil bolívares mensuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luis Vicente León, presidente de la firma, explicó en entrevista a Globovisión que el que se dedica al bachaqueo gasta en cada compra unos 400 bolívares en promedio que, en el esquema de control de divisas que opera en Venezuela con tres tipos de cambios, se traduciría en 63 dólares, según la tasa más baja de 6,30 bolívares o en dos dólares, de acuerdo con la más alta de 198 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ese bachaquero, que hace cuatro o cinco horas de cola en los comercios, obtiene, como producto de esa reventa 6.000 bolívares, es decir, que tiene un ingreso de 5.600 bolívares por cada compra que realiza, lo que se convierte en una entrada mensual de 22.000 bolívares si realiza esta actividad una vez a la semana. Es muchísimo más que el salario mínimo (Bs. 7.500)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, el economista alertó que esta situación está generando muchos problemas, entre los que resalta el hecho que la actividad del bachaqueo está “matando” los trabajos formales, ya que son pocos los que se animan a tomar un empleo por sueldo mínimo, que no les permite combatir la inflación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aunque se desconocen las cifras oficiales de inflación en Venezuela en lo que va de 2015, se sabe que el 2014 este indicador cerró en casi 70 % y que el dólar negro paralelo ya se ubica en más de 500 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Evaluación negativa&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto al pulso hecho con referencia a la coyuntura que vive el país, León aseveró que 84 % de la población considera que la situación es negativa “incluyendo a la mayoría chavista, opositora e independiente y, por supuesto, eso afecta su vida en términos de desabastecimiento, en términos de inflación, en términos de la caída de la actividad económica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera que la inflación y la escasez son los problemas que más preocupan a los habitantes de Venezuela y se ubican por encima de la crisis de inseguridad. Aunque no ofreció detalles del tamaño de la muestra, amplitud geográfica o porcentaje de error, señaló que “el problema de inflación y desabastecimiento se mete en la casa del venezolano”. &lt;b&gt;(MC)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persiguieron y mataron a balazos a un joven en el Palmar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/persiguieron-y-mataron-a-balazos-a-un-joven-en-el-palmar/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/persiguieron-y-mataron-a-balazos-a-un-joven-en-el-palmar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Luego de ser perseguido por sus asesinos, un joven fue ultimado a balazos por delincuentes desconocidos que, se presume, podrían ser cuatro encapuchados motorizados que desde la noche anterior habían estado merodeando el sector donde vivía, en el municipio Torbes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según información policial, la motivación podría estar centrada en un ajuste de cuentas, toda vez que al parecer, existían enemistades entre un grupo de jóvenes del Palmar Nuevo, donde ocurrió el crimen, y otro del Palmar Viejo; no obstante, serán las investigaciones que ya iniciaron los funcionarios del Cicpc, las que confirmen  o nieguen esta hipótesis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la víctima, fue identificada como Cristian Alberto Chacón, de 19 años de edad, quien residía en  el sector  III de la calle 8  del Palmar Nuevo, a quien según testigos, este martes a las 9:30 de la noche, aproximadamente, lo interceptaron cerca de la escuela del sector II y lo acorralaron al final de la calle 5, donde le dispararon en dos oportunidades que en cuestión de segundos, acabaron con su vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre los asesinos, los testigos  no aportaron mayor información, pero se cree que los cuatro hombres, que utilizan gorras y una especie de máscaras, que deambulaban en motocicletas -de dos en dos- cerca de la casa de la víctima, el pasado lunes en la noche, podrían tener que ver con el crimen del muchacho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La escena del crimen fue resguardada por efectivos de Politáchira hasta que arribó la comisión del Cicpc  que se encargó de levantar y trasladar el cadáver hasta la morgue del Hospital Central de San Cristóbal, donde ayer sus familiares hacían los trámites para reclamarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicita al gobierno pensión ante  padecimiento de artrosis lumbar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solicita-al-gobierno-pension-ante-padecimiento-de-artrosis-lumbar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), el 28% de la población del planeta mayor de 60 años de edad padece de artrosis, el 80% de este universo tiene incapacidad laboral, siendo de esta manera la cuarta enfermedad que resta calidad de vida a las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este sentido, el señor Rafael Paz Torres, de 64 años de edad, paciente de artrosis severa de columna lumbar por osteoporosis avanzada, relató que esta patología lo limita para caminar y estar de pie durante tiempo prolongado, y que actualmente se encuentra incapacitado para trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tal Razón, no tiene los recursos económicos para cumplir con el tratamiento de la enfermedad, que ha desmejorado significativamente su calidad de vida, además que a pesar de tener más de 60 años,  no cuenta con la pensión del programa social “Gran Misión Amor Mayor Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde hace 4 años estoy esperando la pensión”, manifestó Paz, por eso hace un llamado al gobierno nacional y al Instituto Venezolano del Seguro Social, para que sea aprobada su pensión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La artrosis de columna lumbar es una de las más frecuentes en las personas mayores, según la Sociedad Española de Reumatología, “consiste en la alteración del cartílago, que es la superficie lisa por la que se deslizan los huesos de las articulaciones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La artrosis de columna lumbar se puede producir tanto a nivel del disco intervertebral, como a nivel de las articulaciones  interapofisarias (…) y produce con frecuencia dolor mecánico que aparece con el movimiento y sobrecarga lumbar”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intercambio comercial con Colombia cayó 35 %</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/intercambio-comercial-con-colombia-cayo-35/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/intercambio-comercial-con-colombia-cayo-35/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El intercambio comercial entre Venezuela y Colombia durante los primeros cinco meses del año se ha mantenido contraído, respecto a igual período del año anterior. Según datos de la Cámara de Integración Económica Venezolano-Colombiana (Cavecol), el comercio binacional acumula en ese lapso 566 millones de dólares, frente a 869 millones de dólares correspondientes al mismo plazo de 2014, representando una contracción de 35%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señala el organismo binacional que: “las exportaciones venezolanas totales hacia el vecino país disminuyeron en 50%, al pasar de 213 millones de dólares a 106 millones de dólares, en comparación con la suma de los primeros cinco meses de 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto “las importaciones de productos colombianos a Venezuela cayeron en un 30% respecto a enero – mayo del 2014, llegando a la cifra de 460 millones de dólares, luego de haber alcanzado 656 millones de dólares”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cavecol, con cifras propias, del Instituto Nacional de Estadísticas (INE) y de la Dirección de Impuestos y Aduanas Nacionales (DIAN) de Colombia, advierte una baja de 32% en el comercio entre ambos países para el mes de mayo, al contabilizarse 160 millones de dólares en 2014 y 109 millones de dólares en 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destaca el informe que, la caída de las exportaciones venezolanas hacia Colombia obedece básicamente a las menores ventas realizadas de propeno -propileno, en el lapso de estudio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, también indica que la merma de las importaciones venezolanas desde Colombia se atribuye básicamente a las compras menores de bombones, caramelos, confites y pastillas.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arreciarán las lluvias en próximas 48 horas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/arreciaran-las-lluvias-en-proximas-48-horas/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/arreciaran-las-lluvias-en-proximas-48-horas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Según informe del Servicio de Meteorología de la Aviación, en las próximas 48 horas se presentarán precipitaciones significativas en la zona metropolitana del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Douglas Umbría, meteorólogo de la Estación de San Antonio del Táchira, informó que las lluvias durante este período se deben a un flujo de viento procedente del suroeste de la región, onda que viene cargada con bastante humedad y que generará núcleos de nubosidad, intensificándose durante estos dos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacó que para el día miércoles las precipitaciones pudieran presentarse más débiles y continuarán monitoreando las ondas tropicales que se desplazan sobre el Atlántico, las cuales pudieran generar lluvias para los días jueves y viernes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Nos mantenemos en alerta y en constante monitoreo para informar de manera oportuna a la colectividad de las condiciones meteorológicas para la región– dijo Umbría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que las precipitaciones se mantendrán en la zona metropolitana y zona sur del estado, a la vez que se ha observado que las mismas condiciones se presentarán en otras regiones del país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según el teniente coronel Umbría, las precipitaciones que se esperan en este período serán entre débiles, moderadas y fuertes, por lo cual la colectividad debe tener precaución al conducir por los diferentes sectores de la ciudad capital y municipios cercanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Es importante que las comunidades mantengan los drenajes y alcantarillas libres de obstáculos para que las aguas pluviales fluyan por los canales destinados para ello, y así evitar que se generen desbordamientos, entre otras situaciones de emergencia- advirtió el teniente coronel.(AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>