<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Según on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/seg%C3%BAn/</link>
    <description>Recent content in Según on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/seg%C3%BAn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Los besos son la principal causa de cáncer de cabeza y cuello</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/salud/los-besos-son-la-principal-causa-de-cancer-de-cabeza-y-cuello/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ya no es el tabaco ni el alcohol. Ahora, el principal factor de riesgo para el desarrollo de cánceres de cabeza y cuello son los besos. ¿La razón? A través de ellos se puede transmitir las cepas más riesgosas de virus de papiloma humano (VPH) que pueden causar cánceres de orofaringe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Mahiban Thomas, jefe de cirugía maxilofacal y de cabeza y cuello del hospital australiano Royal Darwin, el VPH es responsable del 70% de los cánceres de cabeza y cuello. En este sentido, el especialista explicó al &amp;ldquo;Daily Mail Australia&amp;rdquo; que si una persona se infecta de VPH en la orofaringe, su riesgo de desarrollar cánceres de cabeza y cuello es 250 veces más alto que alguien que no está contagiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los Centros para el Control y Prevención de Enfermedades (CDC, por su sigla en inglés), el VPH oral puede transmitirse en el sexo oral o en besos con la boca abierta, reseña DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si alguien ha besado en exceso a seis personas, su riesgo de contraer VPH es más alto, y si ha besado en exceso a nueve, es aún peor&amp;rdquo;, advirtió Thomas al sitio NT News. En este sentido, el especialista agregó que los casos de cánceres de cabeza y cuello relacionados con el VPH, se dan por lo general en personas jóvenes, que no beben y nunca han fumado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se presentan en la cuarta década de la vida, más de 30 años antes de que los cánceres tradicionales usualmente ocurren&amp;rdquo;, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El médico calificó como un &amp;ldquo;tsunami&amp;rdquo; lo que VPH oral está causando entre los médicos de cabeza y cuello. &amp;rdquo;Los ginecólogos han lidiado con el VPH mucho más tiempo y saben mucho más sobre él que nosotros&amp;hellip; se requiere más investigación en esta área&amp;rdquo;, aseguró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hay una actitud, sobre todo en las generaciones más jóvenes, de que el sexo oral es seguro porque no provoca embarazo (&amp;hellip;) Las personas deben ser conscientes de que beber alcohol, fumar tabaco o marihuana, practicar el sexo oral y besar a múltiples personas, puede aumentar el riesgo (de desarrollar cánceres de cabeza y cuello) de forma significativa&amp;rdquo;, concluyó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Denunciaron presunta incursión de militares venezolanos en Tibú</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/denunciaron-presunta-incursion-de-militares-venezolanos-en-tibu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En la gráfica publicada por La Opinión se observa el estado en el que quedó la casa a la que habrían ingresado los militares venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según información publicada este viernes en la página web del diario colombiano la Opinión, “Miguel Ángel Ochoa, de 18 años, y Andrés Rodríguez, de 28, fueron sacados de su casa, ubicada en la vereda San Luis Beltrán de Tibú, por miembros de la Guardia Nacional Bolivariana (Venezuela)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La denuncia que ese medio de comunicación publicó agrega que “así lo denunciaron varios habitantes del sector, quienes indicaron que en la madrugada de ayer, cuando se despertaron para salir a trabajar, descubrieron que la casa de una de sus vecinas estaba rodeada de militares”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Añade que “varios de ellos -dijo el testigo en contacto telefónico con La Opinión- penetraron a la vivienda, la inspeccionaron y se llevaron un dinero que pertenece a la junta de acción comunal. Además, se llevaron a los dos jóvenes, a quienes acusaron de ser narcotraficantes y guerrilleros”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los militares venezolanos llegaron al sector luego de cruzar el río Socuavó. Según la fuente, la vivienda en la que hicieron presencia está a un kilómetro de la línea imaginaria de frontera hacia el lado colombiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y que “el personero de Tibú, Richard Claro Durán, y la Defensoría del Pueblo, se desplazaron a la vereda a confirmar lo sucedido y dar aviso a la Cancillería colombiana. Sin embargo, al cierre de esta edición, La Opinión pudo establecer que los dos jóvenes ya habían sido liberados por la Guardia venezolana y regresado a Tibú”. (MB)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estudio revela cuales son los asientos más seguros en un avión</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/estudio-revela-cuales-son-los-asientos-mas-seguros-en-un-avion/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 20:59:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/estudio-revela-cuales-son-los-asientos-mas-seguros-en-un-avion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fotografía referencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estudio de la revista TIME revela que las primeras filas de los aviones son seguras a la hora de un accidente. Además, de acuerdo a las estadísticas que analizaron, los puestos del centro en la parte de atrás de una aeronave tienen las tasas más altas de superviviencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La revista analizó 17 accidentes desde 1980. Según la Administración Federal de Aviación (FAA, por sus siglas en inglés), no hay tal cosa como un área más segura, porque la tasa de supervivencia depende de las circunstancias del accidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque eso es cierto, en su estudio basado en las estadísticas de esos accidentes, TIME encontró que los asientos en la parte de atrás del avión tenían una tasa de mortalidad de 32%, mientras que en las áreas de adelante ese porcentaje es del 38%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También concluyó que los asientos del centro de la fila tenían las tasas más bajas de mortalidad (28%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En caso de que el avión se estrelle, el lugar que más probabilidades ofrece para que un pasajero sobreviva son los que están cerca a una salida de emergencia, según un estudio de 2008 publicado por la Universidad de Greenwich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este estudio dice que un accidente de avión es extremadamente raro, y que sólo ocurren en uno de cada 5.7 millones de vuelos. Además, afirma que la probabilidad de sobrevivir un evento de este tipo es del 56%.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las 10 ciudades más baratas para tomar cerveza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/las-10-ciudades-mas-baratas-para-tomar-cerveza/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/las-10-ciudades-mas-baratas-para-tomar-cerveza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La cerveza es un clásico en los viajes y, por ello, un indicador clave de cómo es (cara o barata) la ciudad en la que uno se encuentra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según los datos ofrecidos por el primer Beer Price Index, elaborado por el buscador de viajes GoEuro, Oslo, en Noruega, es la ciudad más cara del mundo para disfrutar de una cerveza. Darse el capricho en la capital noruega cuesta 3,98 dólares, más alto que en Zúrich, 3,81 dólares, y Tokio, 3,70 dólares, afirma DGA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación la lista de las más baratas:
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;1. Cracovia, Polonia: 1,68 dólares&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
2. Kiev, Ucrania: 1,68  dólares&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bratislava, Eslovaquia: 1,71  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Málaga, España: 1,74  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Delhi, India: 1,77  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ciudad Ho Chi Minh, Vietnam: 1,80  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ciudad de México, México: 1,97 dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Belgrado, Serbia: 1,99  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Asunción, Paraguay: 2  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bangkok, Tailandia: 2,13  dólares&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;El estudio, que calcula el costo medio que debe pagar el consumidor para disfrutar de una cerveza cuando sale de su país, se realizó a partir de las cervezas más conocidas en 40 de las ciudades más importantes del mundo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>