<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pórtico on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%B3rtico/</link>
    <description>Recent content in Pórtico on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 21:22:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/p%C3%B3rtico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Roban residencia del asistente de Freddy Bernal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/roban-residencia-del-asistente-de-freddy-bernal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:22:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/roban-residencia-del-asistente-de-freddy-bernal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cuatro sujetos entraron anoche en Residencias Pórtico del Este ubicado en las avenida Las Acacias, sometieron a uno de los residentes en el estacionamiento y lo obligaron a ir a su apartamento en el piso 8, de donde sustrajeron equipos y joyas de su residencia y lo obligaron a ir a dos apartamentos más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las tres viviendas amenazaron y maniataron a los ocupantes, a la vez que robaban, publicó El Universal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de las 6:00 a.m. salió un hombre que iba a llevar a su hijo al colegio. Al hombre, quien resultó ser el asistente del diputado Freddy Bernal, lo sometieron, le quitaron la pistola y lo obligaron a ir a su casa, donde los hampones golpearon a su suegro, quien se encontraba en la vivienda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de las 9:00 de la mañana de este miércoles llegó Freddy Bernal, ex presidente de la Comisión Presidencial para la Reforma Policial, mientras los efectivos de la Guardia Nacional, la Policía Nacional y el Cicpc tomaron y acordonaron el sitio. Pasadas las 10:00 a.m. Bernal aún se encontraba allí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se trata de la segunda persona del equipo de Bernal que es víctima de la inseguridad en las últimas semanas. El 24 de junio pasado asesinaron a su escolta Maicker José Vásquez Caraballo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>