<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cristóbal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/crist%C3%B3bal/</link>
    <description>Recent content in Cristóbal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/crist%C3%B3bal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Damas de Azul” en San Cristóbal  celebran su XXXVII aniversario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/damas-de-azul-en-san-cristobal-celebran-su-xxxvii-aniversario/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/damas-de-azul-en-san-cristobal-celebran-su-xxxvii-aniversario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Patricia Ballesteros, presidenta de AVH-filial San Cristóbal, en compañía de Nora Ballesteros, integrante de la directiva, y la pasante Ana Becerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificando la convocatoria de servicio a los demás, la junta directiva de Acción Voluntaria de Hospitales -AVH- en San Cristóbal invita a celebrar su semana aniversario, desde el lunes 27 y hasta el próximo viernes 31 de julio. Es por ello que programó una serie de actividades con apoyo de la empresa local, donde resaltan los 37 años de creación de la filial que agrupa el voluntariado de los hospitales Seguro Social, Central y Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia Ballesteros, presidenta de AVH en San Cristóbal, señaló que como parte de las actividades, para ayer martes, estaba prevista una visita a la Casa Hogar “Mis Abuelitos”; asimismo, el jueves 30 una asamblea ordinaria para elegir la nueva directiva y el acto central el viernes 31 en la sede del Colegio Nacional de Periodistas-Táchira, que les cedió gratuitamente sus instalaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Iniciaremos con una misa de acción de gracias, entrega de reconocimientos en sus labores y horas de trabajo, así como imposición de insignias y botones por años de servicio. Habrá condecoraciones especiales para las más destacadas y la promesa de las nuevas voluntarias, un grupo de ocho personas que hicieron sus pasantías y ahora pasarán a ser voluntarias, portando el característico uniforme azul”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión, el trigésimo séptimo aniversario de la institución coincide con una celebración importante que se realiza cada dos años, como lo son las elecciones internas. “La renovación de nuestros cuadros es bien importante, porque el voluntario es una persona que vive constantemente feliz. Quien da de sí recibe más de lo que da”, dijo Ballesteros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las conocidas “Damas de Azul” nacieron bajo una institución que a escala nacional tiene más de 46 años. Es el único voluntariado de hospitales en el mundo que está organizado, con único uniforme y estatutos. De allí que su servicio de brindar ayuda afectiva al paciente hospitalizado siempre ha sido apoyado por los directores de los centros asistenciales donde prestan esta noble causa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siempre estamos convocando a la gente a ser voluntaria, nuestra labor primordialmente es afectiva. Un paciente es una persona que comienza por verse de alguna manera disminuida, porque te mira desde la cama, el temor es algo determinante en la memoria de un paciente. El voluntario se acerca afectuosamente, a veces quien no quiere hablar solo requiere presencia, y el voluntario está presente para dar fortaleza, esperanza y fe -apuntó-. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repara IVT falla de borde en la Loma de Pío</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repara-ivt-falla-de-borde-en-la-loma-de-pio/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/repara-ivt-falla-de-borde-en-la-loma-de-pio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los trabajos fueron concluidos en tiempo previsto, dijo el titular del IVT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscando la recuperación progresiva de distintos tramos que resultaron colapsados como consecuencia de las fuertes lluvias  en la vialidad del Ramal 14, zona alta de montaña del municipio San Cristóbal,  la Gobernación del Táchira culminó la reparación de falla de borde a la altura del sector de Loma de Pío en la progresiva 4+800, mediante la construcción de piedraplén.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular del Instituto de Vialidad (IVT),  Saith Franceschini, explicó que la solución técnica contempló el relleno del área con más de 700 metros cúbicos de material granular, procedente del saque del río Torbes, en las inmediaciones del parque Brisas del Torbes, aunado al revestimiento de las capas compactadas del piedraplén con geotextil filtrante que actúa como dren o filtro del agua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que justo en nueve (9) días se realizaron estos trabajos, contándose con condiciones climáticas favorables en la zona, lo que permitió avanzar en la consolidación de las labores previstas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;El mismo lunes 13 de julio, cuando abrimos el paso a la altura del sector Nevada que permitió restablecer la comunicación terrestre hacia la población Chorro El Indio  y Macanillo, nuestro gobernador  José Gregorio Vielma Mora ordenó el inicio inmediato de la reparación de dos (2) fallas simultáneas en Loma de Pío, a una distancia de casi 1 kilómetro entre cada una de ellas, habiéndose finalizado trabajos en la primera falla y avanzándose en la segunda, lo que en conjunto garantiza mejores condiciones de transitabilidad en esta vía que resultó muy afectada por los embates de la naturaleza-, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acotó que se intensifican labores en pro de la pronta recuperación de la falla a la altura de  la progresiva 3+700, por cuanto constituye prioridad para el Gobierno regional mejorar las condiciones de transitabilidad en los diversos puntos críticos de la vialidad del Ramal 14, dada que esta arteria vial es la principal vía de acceso para más de 5.000 familias agrícolas de las poblaciones de Chorro El Indio, Macanillo, La Florida y otros caseríos circunvecinos, cuyos núcleos familiares viven de la actividad productiva de distintos rubros agrícolas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Subrayó que gracias a la acción articulada entre los distintos entes de infraestructura de la Gobernación del Táchira y contándose con maquinaria pesada del Ministerio del Poder Popular para el Transporte Terrestre y Obras Públicas (Mppttop) se logró avanzar en los trabajos de movimientos de tierra para la adecuación del área y el paralelo  relleno con material granular. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Censo para familias damnificadas realiza Protección Civil Municipal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/censo-para-familias-damnificadas-realiza-proteccion-civil-municipal/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/censo-para-familias-damnificadas-realiza-proteccion-civil-municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Un censo entre las diferentes familias del municipio San Cristóbal que han sufrido la anegación o pérdida de sus viviendas, luego de las precipitaciones que han afectado la capital tachirense, realiza Protección Civil Municipal, informó Danny Lozada, director de dicho organismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que las inspecciones a comunidades de alto riesgo se encuentran activadas por parte del personal técnico y especialistas. “En las últimas horas se han constatado, en la vereda 6 de Santa Teresa, siete viviendas en estado de riesgo. Tres familias ya desocuparon las referidas viviendas; sin embargo, todavía quedan cuatro viviendas habitadas por 13 personas, entre adultos y niños, que piden a las autoridades gubernamentales ayuda urgente para la adquisición de una vivienda digna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con Lozada,  las viviendas anegadas en comunidades de la parroquia San Juan Bautista  están agrietadas, las paredes se están separando de las columnas debido al socavamiento del terreno, que se encuentra en las márgenes de la quebrada La Blanca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aseguró el director del organismo de resguardo y salvamento que se están haciendo las recomendaciones a las familias para evitar la construcción de casas en zonas de riesgo, ya que el ente municipal no tiene competencia para otorgar viviendas. “La colaboración prestada por la alcaldía capitalina, a través de PC de San Cristóbal, es la de realizar un informe, el cual se elevará a la sala situacional  de Protección Civil regional para que tomen en cuenta a las familias perjudicadas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expuso que durante el fin de semana los equipos de PC municipal y las cuadrillas de Infraestructura y Servicios Públicos trabajaron en el despeje de material y sedimentos en la aldea Mesa Rica, donde estaban incomunicadas 130 familias, agregó el funcionario municipal. (am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llueve y no escampa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/llueve-y-no-escampa/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/llueve-y-no-escampa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A veces, más que imaginación para escribir, lo que realmente necesitamos es del soplo inspirador que nos despierte el alma y nos haga encender el fuego y las llamas  de la  fe y la esperanza. Precisamente,  esa “troika” de palabras  es la que se desboca presurosa por los cauces de los sueños, las fantasías, las ilusiones, las pesadillas y las verdades, para llegar finalmente al valle de las ideas y el pensamiento, donde  la realidad brilla resplandeciente, con sus olores y  sus perfumes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisamente, apenas redacto este primer párrafo, la lluvia se desparrama sobre la ciudad y sus aguas se juntan con el silencio y la soledad para recorrer sus calles dañadas, donde pareciera que más que una gestión de gobierno municipal, lo que hay es un acto de venganza  terrible hacia  las ciudadanas y ciudadanos que habitan este valle, supuestamente cordial. San Cristóbal ha sido gobernada por más de cincuenta años por la detestable derecha venezolana. Durante la execrable época del Puntofijismo, gobernaron los adecos y los copeyanos, con sus consecuencias de peste verde y pestilencia blanca; luego le sucedió la época de la dinastía de Narciso, el alcalde que se mandó a hacer una estatua. Ese dúo  se divorció de la realidad, pero aun así gobernaron el municipio por varios periodos, con sus consecuencias colaterales, por supuesto. Luego, en una noche de truenos y relámpagos, llegó el temible Nerón y en pocas horas quiso prenderle fuego a la ciudad y convertir a San Cristóbal en la capital de la “guarimba” y de la muerte. Durante tres meses lograron imponer el terror.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigo escribiendo, sigue lloviendo. Todo está en silencio  y en medio de este sigilo sigo sin entender por qué se perdió la racionalidad a la hora de elegir al alcalde o la alcaldesa de la ciudad. A pesar de la basura en las calles, de la violencia ejercida por la derecha, a pesar del secuestro del que fueron víctima las familias de San Cristóbal, las mismas terminan eligiendo a la improvisación y a la ineficiencia. No puede ser que pueda más el odio que la racionalidad de la gente.  Y toda esa situación nos lleva a decir que la ciudad no tiene gobierno municipal, porque el mismo se consumió en las nefastas barricadas de la “guarimba”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y en medio de esa palpitación dolorosa,  la lluvia no cesa, así como tampoco  cesa la ineficiencia de un gobierno municipal, que solo se ejerce para visitar al infractor, que se desliza por las ramas verdes de los barrotes fríos de la celda. Así que no podemos esperar deslumbramientos, ni destellos claros y gloriosos del actual gobierno municipal. Mientras otras ciudades del país respiran el aire fresco de la modernización, esta ciudad cada día se hunde en los pantanos de la inercia municipal. Respecto a esta situación, los opositores se hacen la vista gorda, como si nada sucediera. Se ensañan contra el gobernador del Estado, pero no miran puertas adentro de esa alcaldía, donde las aguas de la indolencia  se estancan en el olvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto el tiempo va pasando, la noche se hace más silenciosa. Una brisa fría sale de la montaña para dejar ver que los vientos de lluvia vienen cargados de agua. No se le puede dejar todo a la Gobernación, porque la alcaldía tiene la responsabilidad de actuar, de hacer y planificar. No puede ser que el gobierno del municipio San Cristóbal tape su inercia con su propia inercia.  Ineficiencia pertinaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(*) Politólogo. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;/eduardojm51@yahoo.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> ALPARGATAZOS  </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alpargatazos-3/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:34:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alpargatazos-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Cristóbal (Venezuela), 13 de julio de 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DON  FELIPE &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;REY DE ESPAÑA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;MADRID.-&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt; &lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EXCELENTÍSIMO SEÑOR:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;         Inimaginable resulta el atrevimiento de distraer Vuestra atención, al escribirle desde estas tierras que por más de cuatro siglos conservan vivo el cordón umbilical con esa geografía humana que nos obsequiara la señal redentora de la Cruz, el idioma de Castilla y los sistemas legales.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Cristóbal, fundada por el salmantino Juan Maldonado, mantiene encendida la herencia que dejaran los que en buena hora vadearon nuestros caudalosos ríos para sembrar ciudades como la nuestra, donde sus habitantes, en orgulloso gesto, han denominado a una de sus arterias viales más importantes con el nombre de avenida España, y que con una larga extensión, lleva a la Plaza Monumental de Toros, donde se celebran las corridas de la Feria de San Sebastián.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pues bien, Majestad, desde hace varios años he señalado la importancia de dotar a nuestra urbe con un símbolo de la hispanidad a través de una estatua de grandes proporciones que quedaría instalada en una amplia redoma de la mencionada vía pública, y que a mi modesta manera de ver, nada mejor que el conjunto del Quijote y Sancho, cuyo mensaje universal fortalecía más la admirable unión entre el pueblo español y el nuestro.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sueño con ver cristalizada esta idea, por lo que ruego a Su Alteza, dotar a la capital del estado Táchira, en Venezuela, el monumento que, como queda dicho, simboliza toda la grandeza de la ibérica nación.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimo perdonarme el atrevimiento, al tiempo que pido a Usted aceptar mis votos por su ventura personal y la de su familia, que conlleva la felicidad de España.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respetuosamente,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VÍCTOR HUGO MORA CONTRERAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alberto Moreno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alberto-moreno/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:32:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/flash/alberto-moreno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;En San Cristóbal de las Universidades&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la piel de los libros, en el amor a la sabiduria. Sabe decir las dimensiones de las estaciones, el candor de la vida y gracia hermosa en sus recuerdos.  Desde el reloj del tiempo, en los siglos del mundo  entre campanarios, y allá en su corazón:  La Grita, Ciudad del Espiritu Santo, Bendita de amor cuando la luna desnudó de lluvias los testimonios del eterno estudiante y el seminarista mayor. Invocó  los millones de sueños, desde el Piolatino de Roma hasta la Javeriana de Bogotá con un mundo de culturas en el alma y la escuela, la esperanza, el Académico Doctor. El Embajador. Hasta  las facultades, en las definiciones hermosas de la filosofía, las letras, los idiomas, el testimonio consagrado a un ser; el don del maestro… Ayer le vi en San Cristóbal del azul de las pinceladas de Manuel Osorio Velasco, en Pueblo Nuevo sobre sus reminicencias que son libros a la elegante presencia de un sublime profesor.  Entre  memorias y respuestas en su inmensa enseñanza.  Recordó a  La Grita su ciudad natal de tantas añoranzas, aquella ciudad permitida a los sentimientos del alma, reviviendo al colegio Seminario de Monseñor Jáuregui, la importancia de un siglos a los hechos de Venezuela, los acordes de la música del Dr. Julio Mora, el viejo Club Ayacucho, las románticas presencias del Doctor  Carlos Roa Moreno, el poeta de las romáticas palabras. Las  serenatas y los rostros de las hermosas mujeres, me contó con detalles sobre la poesía de Teodoro Gutiérrez Calderón, el imponente Liceo Militar Jáuregui y dijo en sus recuerdos de Pepe Melani. La mandolina de su tío Timoteo Moreno,  el antiguo y elegante sastre de la ciudad con el nombre de Atenas del Táchira, cuando  las noches se convertían en encantos de la música y las esencias bucolicas  en magicas presencias de noches sagradas de estrellas.  Y entre solemnes serenatas la flauta de Rafaelito García se abrían los escenarios a la pureza cultural de un pueblo. Me habló de  sus viajes y los testimonios de su vida. sabio,  eterno, unico. Dueño del sentimiento mas sagrado de la verdad. En su remembranza nos adentramos en la Capilla de Sixtina del Vaticano, en Roma de la literatura de Giusseppe Tomasi de Lampedusa, de Alberto Moravia o Benedicto Croce en las consagraciones, desde Moliere, Víctor Hugo, lo germano de Jhann Wolfgang von Goethe, hasta Calderón de la Barca, desde José Asunción Silva, de Rubén Darío, hasta llegarnos a Pérez Bonalde y sin duda de Manuel Felipe Rugeles cuando las voces del progreso  abrían los signos de la fe y los hechos de una verdadera ilustración. Todo allí, donde paso su juventud de estudiante; Europa y América. memorizamos los secretos del Seminario Eudista Frances de La Grita y mas allá de los silencios el órgano de la Iglesia de los angeles, el reverendo Teodosio Sandoval en la ceremonia de Dios.  En  las voces del latín, del  francés y el griego entre un castellano elegante hasta la delicia de una copa de vino junto a los libros o los versos del poeta viajero cuando la luna describió las cartas de amor que no volvieron y detrás de sus ventanas las anotaciones de la existencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es Alberto Moreno el academico, con todos los signos consagrados al ejercicio de la educación, desde la Universidad Católica del Táchira, el Seminario Mayor Santo Tomás de Aquino hasta la consagración del filósofo, poeta de las letras, desde el ruso, hasta los credos ingleses y la esencia del italiano para definir en los ecos de la latinidad de Cervantes, Gongora hasta la modernidad de Jorge Luis Borges o las armonías sentidas en el ser de la eternidad de un sabio hijo un día de los andes y de los anhelos permitidos a un soneto detrás de los sueños…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Moreno de la generacion de Hugo Baptista el pintor mas culto del Táchira del siglo XX. De  un Pedro Pablo Paredes, del Rey Fajardo, Horacio Cárdenas Becerra. De  Briceño Guerrero, de Antonio Roa Moreno  Y  descendiente de los idealistas connotados  García de Hevia, forma y  presencia de la dignidad y de la cultura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El maestro camina lentamente y el sigilo hace de los tiempos inmensos recuerdos. El viento armoniza los ecos y gotas de invierno hacen majestad a la solemnidad del mentor. Mientras se canta a la vida cuando de Dios creceran las esperanzas curtidas de violetas para la permanencia de un inmenso y sagrado pedagogo con el alba de los testamentos…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por siempre el amigo, el maestro, el seminarista, el doctor, el músico, el poeta, el embajador…por siempre el poeta maestro del alma…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NÉSTOR MELANI OROZCO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué ha pasado con los 23 terrenos ocupados de urgencia hace seis meses?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/que-ha-pasado-con-los-23-terrenos-ocupados-de-urgencia-hace-seis-meses/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/que-ha-pasado-con-los-23-terrenos-ocupados-de-urgencia-hace-seis-meses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Medio año después, el destino de los 23 terrenos del municipio San Cristóbal con medida de ocupación es variado. En uno hacen movimiento de tierra y en otro ya finalizó. Uno fue descartado y otros dos posiblemente corran la misma suerte. La mayoría está en fase de estudios de suelo o elaboración de proyectos. Y algunos ni siquiera han sido abordados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se recordará, la Gaceta Oficial 40584, del pasado 20 de enero, publicó 23 resoluciones en las cuales el Ministerio de Vivienda calificó de “urgente” la ejecución de igual número de proyectos habitacionales. En 16 de los casos, la medida de ocupación y la construcción de la obra quedaron bajo responsabilidad de la estatal Inmobiliaria Nacional, adscrita al Ministerio de Vivienda. En los 7 restantes, de la Gobernación del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En virtud de que la ejecución de las obras fue calificada “de urgencia”, las resoluciones dan licencia para “simplificar los trámites y ejercer las acciones legales, financieras y técnicas tendentes a garantizar la celeridad de su ejecución”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre el lunes 13 y el martes 14, un equipo de Diario La Nación visitó una muestra de 15 de los 23 terrenos: en un caso se encontró personal trabajando en el sitio; en tres propiedades se observó movimiento de tierra, pero vecinos o vigilantes aseguraron que a la fecha las obras estaban paralizadas; y en los 11 restantes los espacios no han sido tocados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para conocer si en los casos en los que no se observan obras sí se está trabajando en las fases previas de los proyectos, se solicitó entrevistas a representantes de ambas instituciones encargadas. Con la Gobernación, la información se obtuvo de manera satisfactoria. Con la Inmobiliaria, representantes jurídicos del Min-Vivienda dijeron que los funcionarios no están autorizados por el nivel central para ofrecer declaraciones a la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lo que implica la ocupación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La figura de ‘ocupación’ nos autoriza, como Estado, para revisar cuál es la situación de esos 23 terrenos que fueron denunciados como ociosos. Vamos al sitio, evaluamos su condición, verificamos si tienen dueño, quiénes son, los llamamos a reunión y ellos tienen que demostrar la propiedad e indicarnos si tienen algún proyecto para desarrollar”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así lo explicó Esnell Ardila, presidente del Instituto Tachirense de Vivienda (Intavi), dependencia de la Gobernación del Táchira, y secretario ejecutivo del Órgano Estadal de Vivienda. “En la gran mayoría de los casos lo que nos hemos encontrado es que, de hecho, tienen proyectos para ejecutar viviendas, solo que han conseguido trabas, como permisos o disputas legales”, reveló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El funcionario aclaró que, como la misma Gaceta lo indica, no se trata de expropiaciones. Si no hay demostración de que un terreno sea propiedad privada, proceden a construir. Si alguien demuestra que efectivamente es propietario, y están dadas las condiciones para construir, los organismos pueden solicitar una medida de decreto Avivir, hacer un avalúo y pagar al dueño por el terreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sobre los 7 de Gobernación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los primeros terrenos que Intavi abordó son los que se llamarán Mamá Inés (en Santa Teresa) y Cipriano Castro (también en Santa Teresa). Están en etapa de elaboración de proyectos, señaló Ardila. Ya cuentan con el aval de Protección Civil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El urbanismo habitacional Simón Rodríguez (en Santa Teresa), aunque es de los 23 contenidos en la Gaceta de enero, ya estaba en una lista anterior de 11 proyectos aprobados por Intavi para ejecutar en el transcurso de 2015. Ardila acotó que están aprobados los recursos y esperan un próximo desembolso para el inicio de la obra. Esta era un área de la Alcaldía, cedida a Fundatáchira. Se prevé levantar dos edificios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En abordaje de Protección Civil se determinó que el terreno Guaicaipuro (avenida Los Agustinos) no es factible para la construcción, porque ya se había hecho una obra privada y parte del terreno está ocupado. Además, por uno de sus linderos pasa una naciente natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el área llamada Luisa Cáceres de Arismendi (avenida Carabobo con Quinta Avenida), se conoció que el espacio disponible no es muy amplio para un edificio, porque recientemente se han hecho construcciones a los lados. Adentro habría una invasión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso del urbanismo que se llamará José Félix Ribas (en la avenida Libertador), ya propietarios han presentado documentación de titularidad con proyectos para ejecutar. Y el que figura con el nombre de 5 de Julio (en la avenida Ferrero Tamayo) aún no ha sido abordado, pero se supo que está incluido para ser inspeccionado en las próximas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Sobre los 16 de Inmobiliaria&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La empresa del Estado Inmobiliaria Nacional, S.A. es uno de los 10 entes descentralizados del Ministerio de Vivienda y Hábitat. Creada en noviembre de 2011, en mayo de 2014 fue adscrita a este despacho. Su objeto social principal es la construcción, adquisición, enajenación, arrendamiento y venta de viviendas en proyectos en ejecución o terminados, así como la administración de obras, estudios y proyectos para la construcción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado la Inmobiliaria Nacional contrató 613 proyectos de desarrollos habitacionales a escala nacional y percibió recursos por un monto cercano a siete millardos de bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La memoria y cuenta 2014 de este organismo también admite que para el cumplimiento de su misión afrontaron como obstáculo “la guerra económica, dificultando la accesibilidad a los insumos y materiales de construcción de algunas obras programadas durante el año fiscal 2014, que continuarán ejecutándose en el período 2015”. Su presidente es el también ministro Ricardo Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los terrenos a su cargo, tal vez el más adelantado sea el de la avenida principal de La Castra. Personal de la obra explicó que ya han avanzado con las fases de movimiento de tierra, nivelación de terrazas, colocación de tuberías de la red de aguas servidas y la obra provisional para obreros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El trabajo que sigue, según se pudo conocer de manera extraoficial, sería el de brocales, la calle de acceso y las losas de los cuatro edificios que, en total, contendrán 80 apartamentos. Aunque las lluvias han retrasado el proyecto, debería estar listo en 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El segundo terreno en avance podría ser el de la calle 9, antiguo La Salle. Allí reposan cuatro máquinas, porque se conoció que durante la última quincena estuvieron paralizadas las labores de movimiento de tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la avenida Nueva Guayana, frente a Residencias Monterrey, vecinos de este conjunto observaron maquinaria haciendo los mismos trabajos hace más de un mes. Raquel Arellano, inquilina del sector, se mostró interesada en conocer de qué forma puede optar por un apartamento en el complejo que llevará por nombre Francisco de Miranda. Se conoció que este proyecto estaría en la fase de estudios de suelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro que ya habría sido inspeccionado es el del sector Barrio Colón, detrás de la ETI y la Casa Sindical. “Hace más de un mes vinieron un día a observar, pero no han hecho más nada. Deberían tomar en cuenta que por este sector hay problemas de aguas negras, porque ya está a su máxima capacidad”, indicó una vecina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el corazón de Barrio Obrero, detrás del Centro Comercial Plaza, el terreno aún permanece enmontado y con el aviso de preventa de un edificio ecológico inteligente que allí construirían.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre el terreno de la Cuesta de Filisco, trascendió que se estaría revisando el caso, porque posiblemente sea mayor el gasto de acondicionar el espacio que la construcción misma. El área pertenece a un grupo de más de 250 afiliados a seis líneas de transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultado sobre los terrenos encargados a la Inmobiliaria Nacional, Esnell Ardila, en su condición de secretario ejecutivo del Órgano Estadal de Vivienda, esbozó que algunos de esos terrenos ya han sido abordados. “En su gran mayoría están en proceso de elaboración de proyectos. Eran terrenos que de alguna manera la Inmobiliaria, cuando era Inavi, había visualizado e inspeccionado en su momento”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Desarrollo urbano &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;truncado”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la Cámara de la Construcción desconocen las razones por las cuales no ha habido avance en la mayoría de terrenos ocupados. Sin embargo, presumen que se deba al déficit presupuestario y de caja que atraviesa el país, producto de la merma de ingresos petroleros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Para que una obra progrese no solamente necesita insumos, sino de un flujo de caja para pagar la mano de obra, los bienes y servicios que requiere”, indicó Gerardo Gamboa, presidente de la Cámara de la Construcción en Táchira. Comúnmente, para este tipo de obras Construpatria suministra estructuras, materiales y tuberías, pero se necesitan recursos para pagarles, así como para adquirir otros insumos en el mercado local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los 23 espacios, valoró Gamboa, representan casi 400 hectáreas urbanas de San Cristóbal, con un potencial interesante de generación de empleo y desarrollo. “La gran mayoría de propietarios de esos terrenos tiene proyectos, pero el desarrollo urbano de la ciudad se ve truncado por esta intervención”, opinó. (DP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;375.087,26&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;metros cuadrados&lt;/b&gt; suman los 23 terrenos decretados de “ocupación urgente” hace seis meses. Van desde el contiguo a la plaza Ríos Reyna (1.446 metros cuadrados), hasta uno en la avenida Libertador de Las Lomas (91.855 metros cuadrados). La mayoría, propiedad privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424872,424871,424870,424869&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprobarán ordenanza sobre tenencia y cuidado de animales en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobaran-ordenanza-sobre-tenencia-y-cuidado-de-animales-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/aprobaran-ordenanza-sobre-tenencia-y-cuidado-de-animales-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Representantes de diversas organizaciones defensoras de los animales, participaron en las discusiones de la ordenanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Concejo Municipal de San Cristóbal, Manuel Castro, anunció que en los próximos días se aprobará la reforma a la Ordenanza de Protección Animal del municipio, cambio con el cual se creará una unidad de protección animal en la capital tachirense, y se establecerán innovadoras normativas y regulaciones en esta materia, ajustadas a la Ley de Protección a la Fauna Silvestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El concejal Castro señaló que, todo lo que se ha planteado en esta nueva ordenanza es totalmente factible, y busca minimizar incluso, aspectos burocráticos de la alcaldía capitalina, pues lo establecido en esta normativa es fácil de conseguirlo a través de un proceso de reingeniería interna de la administración municipal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, el edil indicó: “nosotros impulsamos la creación de esta unidad de protección animal fundamentados en estudios previos hechos en la municipalidad, donde existe una serie de profesionales y de recursos que pueden reorganizarse, reestructurarse para crearla sin que esto genere mayor burocracia en el municipio ni tampoco mayor gasto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que esta unidad se encargará de garantizar que se cumpla todo lo previsto en la ordenanza para proteger la fauna silvestre y doméstica del municipio, y realizar los procedimientos administrativos a que haya lugar para sancionar a quienes contravengan la normativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, Castro señaló que para la aprobación de esta nueva ordenanza que pasará la próxima semana a segunda discusión, han desarrollado las distintas mesas de trabajo y consultas públicas con los sectores interesados en esta temática y comunidades organizadas, especialmente representantes de las distintas asociaciones de protección animal que hacen vida en San Cristóbal, quienes han dado importantes aportes, cuya vialidad está en estudio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre estos representantes se encuentra Astrid Duarte, consultora jurídica de la Fundación Proteccionista de la Fauna Amor por los Animales Venezuela (Aplav), quien resaltó que la necesidad de reformar esta ordenanza era un asunto de vital importancia ante la proliferación de ventas ambulantes de animales domésticos (sin los respectivos certificados de vacunación aplicados por un médico veterinario), así como de animales en situación de calle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como asociación, estamos promoviendo la prohibición de instalar circos con animales dentro del municipio San Cristóbal, como ya se ha establecido en países como Panamá, Grecia, Alemania, Perú, Inglaterra, Nicaragua, Bolivia y algunas provincias de Argentina y España, donde no permiten el uso de animales en los circos. Para nadie es un secreto que el negocio de estos circos es el tráfico de animales silvestres, porque nadie va a la tienda de animales a comprar un tigre de bengala”, expresó Astrid Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vocera relató que el tráfico de animales es el tercer delito a nivel mundial, detrás del narcotráfico y el tráfico de armas, y genera al año más de 10 mil millones de dólares. “Los animales son secuestrados en sus hábitats naturales y separados de su grupo familiar para ser vendidos a particulares. Muchos de ellos mueren durante el transporte o los matan para ser disecados, vender sus pieles, sus carnes o sus huesos como los colmillos de marfil de los elefantes. Solo en Brasil se capturan más de 38 millones de animales al año, pero el 90 por ciento de ellos muere durante la caza o el transporte”, aseveró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Por eso es que nosotros debemos ser esa punta de lanza en el país, prohibiendo los circos con animales, para mandar un mensaje a la juventud, a la niñez venezolana de que no toleramos el tráfico y el maltrato de animales como entretenimiento&amp;mdash;, concluyó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-10/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;PASEAR POR  San Cristóbal es hacerse la idea de transitar por una ciudad bombardeada. En todas las calles, carreras y hasta avenidas, se tropieza con huecos, que se han multiplicado de manera como jamás se había visto en nuestra amada urbe&amp;hellip;LAS QUEJAS de taxistas, automovilistas, conductores de camionetas y autobuses de transporte no se hacen esperar, e incluso una educadora vecina del Pasaje Arismendi por el Iutepal, en la carrera 10 entre calles 10 y 11, señala que estos forados acaba carros han convertido el pavimento en una paraje lunar que en toda su vida no había visto&amp;hellip;SOBRE ESTA lamentable situación nadie ha salido al frente, salvo tal o cual político o denuncias de la prensa, a exigir a las autoridades que remedien este caos vial que sufre actualmente la Villa de Juan Maldonado&amp;hellip;DOS PLANCHAS se disputan hoy la presidencia de la Asociación de Ganaderos del Táchira, Asogata,  luego de una intensa campaña proselitista que cambiará a la actual directiva que preside Luis Hernández Guanipa, y en donde Leonardo Figueroa, de la Plancha 2, aspira a conducir los destinos gremiales para volver a la reconquista del campo&amp;hellip;ER CONDE del Guácharo y La Gran Banda de Venezuela ofrecerán el sábado 8 de agosto, en el Club El Borriquero de La Grita, el espectáculo Humor y Baile, en donde también se contará con el humorista “La Titi” y que se presentarán dentro del marco de la Feria y Fiestas del Santo Cristo 2015&amp;hellip;ANTE LA CRISIS de la cerveza, que determinaría el cierre técnico de la producción de la Polar, ya saltó la cerveza Regional a prometer que ellos sí están en capacidad de cubrir el mercado a partir de mediados del mes entrante, operando a full chola para llenar el espacio de más del 70 % del mercado que maneja Polar&amp;hellip;SALIÓ EL NOSTRADAMUS latino: “Estados Unidos vendrá a dialogar con nosotros cuando tenga un presidente negro y haya en el mundo un papa latinoamericano”, habría pronosticado en 1973 Fidel Castro en una rueda de prensa ofrecida tras su visita a varios países del sudeste asiático y que ahora es recordado por el diario Clarín de Buenos Aires&amp;hellip;LA SUPERINTENDENCIA Nacional de Gestión Agroalimentaria, Sunagro, dio marcha atrás y dejó sin efecto la orden de redireccionamiento de alimentos básicos y otros productos exclusivos hacia Mercal, Pdval y Abastos Bicentenario, con lo que se habrían multiplicado las colas y cerrados muchos supermercados&amp;hellip;SEGÚN LUIS Vicente León, existen en el país 113 mil comercios privados versus 7 mil públicos, lo que significa un 78 % de consumidores que compran en estas cadenas por voluntad propia, y que de haberse seguido con el cumplimiento del referido decreto, ya abolido, estarían bajando sus santamarías.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS Universales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos pavimentada toda la ciudad”&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS los bendiga…¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El humor toma a San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/el-humor-toma-a-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A pesar de las calamidades sufridas por los embates de las lluvias, las penurias en las colas, la escasez de los productos, el humor se reirá de tantas angustias, con su arribo a San Cristóbal para tomar la ciudad y hacernos olvidar un poco del drama nuestro de cada día, enviando a los mensajeros de la alegría, que estarán en la ciudad capital el venidero martes 28, el sábado 1º de agosto, y el 15 del mismo mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta caravana se iniciará con la presencia del espectáculo “Humor en serio”, que escenificarán el martes a partir de las ocho de la noche, Laureano Márquez y Luis Vicente León, presidente de la consultora Datanálisis, en el Salón Dorée III del Lidotel Hotel Boutique del Sambil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela es un país insólito: Cuando todas las bolsas caen, la nuestra se levanta. Cuando disminuye la demanda, la gente consume más y peor; a mayor inflación, más baratos los precios de los productos de primera necesidad, según las estadísticas oficiales”, es el mensaje que envían Luis Vicente León, renombrado economista, y Laureano Márquez, “un rementado piti-yanqui, obedientes y no deliberantes”. Las entradas están a la venta en el Baratta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer día de agosto, sábado para ser exactos, y para aliviar las tensiones a 150 personas, que es el aforo del VIP del centro Comercial Baratta, se contará con el show “Briceño lo cuenta todo”, un profesor que dispuso tan disparatado título para poder hacer comedia a partir de sus experiencias en los últimos tres años, sin tener que pedir permiso para irse por la tangente, la secante, “y la octava transversal si me provoca”, dice. Las localidades los esperan en Panadería Las Cumbres y también en el Baratta, o llamando al 0424-7655251.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y el broche de oro, como siempre se dice, lo pondrá Emilio Lovera, el sábado 15 de agosto en el Teatro de la Casa Sindical, con su súper aplaudido “Emilio Desatinado 2.0”, con el cual ha puesto a reventar de la risa a los asistentes de escenarios tanto de Venezuela como de los Estados Unidos. Para gozar de este encuentro, las boletas se venden en los Subway, en Tecniciencia del Sambil, y a través del Ticketmundo.com. Pedir más, es tarea imposible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Víctor Matos).-&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[gallery ids=&amp;ldquo;424674,424675&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay anticonceptivos en farmacias de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-anticonceptivos-en-farmacias-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-anticonceptivos-en-farmacias-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las farmacias reaparecieron los preservativos de distintas marcas.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201213.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Las pastillas anticonceptivas que se consiguen en San Cristóbal son para mujeres en etapa postparto. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424352&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201213-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Las pastillas anticonceptivas que se consiguen en San Cristóbal son para mujeres en etapa postparto. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariela Molina tuvo que recurrir al dispositivo subdérmico anticonceptivo que se implanta en el brazo, es del tamaño de un fósforo y tiene efecto durante tres años, pues las pastillas que consumía desde hace varios años para prevenir un embarazo no deseado dejaron de existir en las farmacias de San Cristóbal desde hace meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revela que se cansó de recorrer farmacias en busca de las pastillas anticonceptivas cada mes y, ante el temor de quedar embarazada, tuvo que cancelar 3 mil 600 bolívares, más la consulta médica, para que su ginecólogo le hiciera el procedimiento de insertar en el brazo el dispositivo, monto que considera rentable, pues cada caja de píldoras tenía un valor de 240 bolívares y su duración era de un mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como este testimonio se consiguen decenas en la capital tachirense. Hombres y mujeres recorren sin parar las farmacias de la ciudad en busca de los anticonceptivos, pero tal y como lo constató el equipo de Diario La Nación, en un recorrido hecho este miércoles 22 de julio, no hay existencia en ninguno de los establecimientos consultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encargados de farmacias indicaron que solo reciben preservativos de algunas marcas no tan reconocidas y pastillas anticonceptivas de las marcas Cerazette, Arlette y Exluton, pero estas son indicadas solo para mujeres en fase postparto o durante la época en que amamantan, pues tienen más baja carga hormonal, según explicaron los farmacéuticos, si las consume una fémina que no esté en fase de lactancia hay un alto riesgo de embarazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pocas alternativas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esta escasez de medicamentos anticonceptivos, gerentes de farmacias de San Cristóbal informaron que las mujeres optaban por usar una inyección cuyo efecto es de un mes. Hasta hace poco ese medicamento, con un costo aproximado de 200 bolívares llegó con regularidad a las droguerías; sin embargo, desde hace poco más de un mes comenzó a fallar, razón por la cual las alternativas cada vez son menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se consigue en las farmacias un anillo intravaginal, que la mujer debe usar como un dispositivo permanente de efecto anticonceptivo para un mes, que también inhibe la producción hormonal y por ende dificulta la fecundación. Este mecanismo tiene un costo de 350 bolívares, pero la mayoría de damas no lo prefiere por temor a efectos secundarios o a que se desplace y no cumpla su función.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco hay disponibilidad, en ninguna de sus marcas o presentaciones, de la pastilla conocida como “del día después” o de emergencia, que se usa a menos de 24 horas después de haber tenido la relación sexual en la que pudo haber fecundación. Esta era otra opción muy usada en Venezuela, pero salió del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen los trabajadores de las farmacias consultados que cuando reciben pedidos de pastillas anticonceptivas solo llegan entre 2 y 4 cajas de algunas marcas determinadas y, como en la mayoría de los casos, la escasez se debe al precio regulado en el país, que impide a los laboratorios costear los verdaderos gastos de producción del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de San Cristóbal efectúa  actualización de kioscos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La alcaldía de San Cristóbal hace un censo sobre los kioscos instalados en San Cristóbal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aras de mantener al día la data de las casetas comerciales que hacen vida activa en la economía de la ciudad, la alcaldía de San Cristóbal hizo un llamado a estos trabajadores para que se pongan al día ante la oficina de empresas y servicios hasta el 31 de agosto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de llevar una mejor organización de los pequeños establecimientos que forman parte de la economía del municipio, la alcaldía capitalina hace un llamado a todas las personas propietarias o administradoras de los referidos comercios a presentar ante la Oficina de  Empresas y Servicios, la actualización de datos que permitan llevar un mayor control, clasificación y mejoramiento de estos espacios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Silva, jefe de la Oficina de Empresas y Servicios del ayuntamiento capitalino, explicó que entre los requisitos  a presentar para la debida actualización se encuentran: solvencia tipo B, cancelación de impuesto por funcionamiento de kiosco, copia del último recibo de pago y copia de la cédula de identidad, esto para quienes se dediquen a la venta de ropa, enseres, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo indicó que para aquellos establecimientos dedicados a la venta de comida se deberá consignar adicionalmente; copia de certificado de salud y la copia de certificado de manipulación de alimentos, emitidos por el ente rector a fin de garantizar que los sancristobalenses cuenten con sitios aptos para la compra de comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Silva que el plazo para consignar los documentos es hasta el lunes 31 de agosto del año en curso. Quienes incumplan o no realicen la actualización de todos estos requerimientos se les aplicarán multas correspondientes según lo establecido en la ordenanza de kioscos, las cuales oscilan entre las 50 y 100 unidades tributarias, cierre temporal y/o eliminación de la licencia de funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que ante cualquier solicitud deben dirigirse directamente a la sede de la policía municipal, ubicada en la calle 9 entre carreras 2 y 3 de La Emita, frente al parque San Miguel; donde labora la oficina encargada de llevar a cabo este tipo de trámites.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Opinión: Intenso bachaqueo de billetes desborda a la banca fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las últimas semanas, las colas para retirar dinero de los cajeros automáticos y para efectuar transacciones en las taquillas de la mayoría de las agencias bancarias de San Cristóbal se han incrementado de forma exponencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultando sobre las razones de este fenómeno, el diario La Opinión conversó con un grupo de banqueros, comerciantes y también algunos contrabandistas dedicados a la movilización masiva de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos coinciden en aceptar que la situación viene impulsada por la crítica economía venezolana y por la brecha que se ha abierto en el diferencial cambiario entre el peso y el bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comercialización (bachaqueo) de billetes ha desbordado la banca, ha encontrado nuevas maneras de eludir los controles de las instituciones bancarias y se ha trasladado al comercio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sabemos de casos en los que una persona llega a un establecimiento de estos que reciben principalmente efectivo, y le proponen al comerciante ‘comprarle’ todos los billetes de 100 y 50 bolívares que pueda reunir al final del día, los cuales son cancelados en moneda de menor denominación pero a un precio de 120 bolívares por los de cien y de sesenta por los de cincuenta; lo que para el comerciante representa una ganancia de un 20% sin salir de su negocio”, explicó un entrevistado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas modalidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Jorge, es abogado, pero no ejerce su profesión, por el contrario, se gana la vida haciendo cola en los cajeros automáticos, trabaja para un grupo de ‘clientes’ quienes le facilitan varias tarjetas de débito para que este extraiga con ellas los montos máximos diarios que permite cada entidad bancaria días tras día hasta reunir el monto suficiente para ir a Cúcuta a venderlos por un 30 o 40% más de su valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que antes tenían un ‘acuerdo’ con el gerente de la agencia bancaria y uno de los cajeros para que el gerente entregara la mayor parte de los billetes de 100 a ese cajero en particular, y luego *Jorge hacía un jugoso retiro, cancelaba un porcentaje que sería repartido entre el cajero y el gerente y “todos felices”, pero acota que esta práctica fue descubierta por los superiores de los trabajadores bancarios, poniendo coto a la situación, por lo que ahora ha optado por retirar de las máquinas, con varias tarjetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Otra modalidad que hemos observado, es que las personas depositan por taquilla  cinco mil, diez mil bolívares en billetes de dos, de cinco, de diez (…) y una vez hecho el depósito salen, hacen la cola en el cajero, y retiran cinco mil bolívares que es nuestro máximo diario de retiro por esta vía. El detalle está en que los cajeros entregan principalmente billetes de 50 y 100 bolívares, que son los más usados para el bachaqueo”, explicó, por otra parte, el gerente de una agencia bancaria local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación afecta a los ciudadanos que requieren efectivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay leche infantil en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los estantes de la leche formulada en las farmacias lucen vacíos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se encuentra en ningún establecimiento de San Cristóbal leche infantil, formulada, ausencia que fue comprobada luego del recorrido hecho entre 15 expendios de medicinas y supermercados de la ciudad, situación que mantiene muy preocupados a los padres que tienen hijos en edades que oscilan entre días de nacidos hasta cinco años, y quienes necesitan con urgencia este alimento diario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias de turno, este  domingo, ninguna dijo tener el vital alimento, y las posibilidades que llegaran, no pudieron precisarlas, alegando que en oportunidades pasan hasta meses y la leche de fórmula no llega, a pesar de haber hecho el pedido desde hace mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En uno de los expendios ubicados en las inmediaciones de La Ermita, precisaron: desde el mes de noviembre no llega leche, ya ni siquiera se espera, la última vez dijeron que había que meterse a una página del Sada, la cual nunca abre, como cosa rara, y por ende no se cuenta con este alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó hace como quince días una leche nueva de la Nestlé, que se llama Acticol, pero no duró ni dos días, cuyo costo es de 180 bolívares el pote pequeño, solo se pudieron adquirir 36 unidades, se adquirieron tres cajas, cada una trae doce potes, pero en estos momentos no hay ni la muestra”, contó una farmacéutica que cumplía su turno en una farmacia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&amp;ndash;¿Cuándo puede llegar el próximo pedido?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Vaya usted a saber. En estos momentos nada se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revisando el contenido de este producto lácteo se pudo conocer que es utilizado en los adultos con problemas del corazón; sin embargo, los padres optan por llevarlo porque es lo único que se medio encuentran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;En estos momentos no hay nada,  lo que da es tristeza lo que está pasando en el estado con la leche de fórmula, lo que vemos son los anaqueles vacíos&amp;ndash; dijo otro grupo de farmacéuticos que labora en un reconocido expendio de medicinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otra botica, ubicada en el Centro, sin titubear expresaron: no hay leche, esta semana se recibieron unas pocas pero volaron y no se sabe cuándo vuelva a llegar otra vez, respuesta que de nuevo se repitió en otro establecimiento, donde además expresaron que lo que más preocupa es la incertidumbre de cuándo vuelve a llegar el producto de los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, en una de las farmacias ubicadas frente al Hospital Central precisaron que la última vez que vendieron leche fue hace aproximadamente mes y medio, y en esa oportunidad apenas lograron adquirir 24 latas para recién nacidos, de cero a seis meses, y no ha llegado más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se ha insistido recordando el pedido, pero no llega nada. No se sabe cuándo  se pueda  contar de nuevo con la leche de fórmula adaptada, porque una vez se agota, nunca dicen las empresas distribuidoras, tal día llega”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó la farmacéutica que les agobia cada vez que llega una madre o un padre pidiendo el producto, incluso unos se ven cansados e impotentes, porque han recorrido entre quince y dieciocho farmacias y supermercados y ninguna la tiene en existencia. Ya ni quiera preguntan si hay Nan o Progress, piden la que sea, pero  igual, a pesar de entender la necesidad de los progenitores  por conseguirla, no se puede hacer nada porque no hay, incluso ni siquiera podemos orientarlos en cuanto a que la busquen en otro lugar, porque se está claro que no hay, sencillamente porque no están produciendo la leche de fórmula para los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación es tal, que incluso la vienen a preguntar los padres que tienen sus niños recién nacidos o que están internados en el Hospital, y esto quiere decir que el principal centro de salud tampoco la tiene para suministrársela a sus pacientes”, aseveraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó otra señora, que buscaba otro medicamento en una de las farmacias: la leche de fórmula venezolana la pueden conseguir en Cúcuta, allí la  mayoría de tarantines donde antes vendían periódicos han sido habilitados para vender este leche, y mientras tanto los niños venezolanos no pueden consumirla y con ello se está afectando todo el proceso de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>