<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cristóbal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/crist%C3%B3bal/</link>
    <description>Recent content in Cristóbal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/crist%C3%B3bal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>En seis horas sancristobalenses “devoran” el cajero automático</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/en-seis-horas-sancristobalenses-devoran-el-cajero-automatico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ahora es común todos los días observar largas filas de personas en espera de obtener dinero de los cajeros automáticos. (Foto: Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seis horas, en promedio, dura una recarga de dinero en cajeros automáticos de San Cristóbal, coincidieron fuentes de la banca. El lapso es inferior a la media nacional de ocho horas, calculada al cierre de 2014 en la más reciente memoria y cuenta de la Asociación Bancaria de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada vez más corto tiempo los tarjetahabientes del Táchira están devorando las 800 piezas que admiten las máquinas dispensadoras de efectivo. Cada recarga supone la puesta en la calle de hasta 80.000 bolívares, si todos los billetes son de 100, o menos, si son combinados con denominaciones de 50 o 20 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las dos últimas semanas, usuarios refieren el alargamiento de las colas frente a la mayoría de los 329 cajeros automáticos instalados en el estado, según estadísticas de la Superintendencia de Bancos. La espera alcanza hasta una hora en San Cristóbal y ha llegado a dos horas en pueblos del interior como La Grita, donde los fines de semana suelen quedar una o dos máquinas en funcionamiento para toda la población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El problema es la economía”, respondieron fuentes ligadas a la banca, al ser consultadas sobre el por qué del fenómeno. Analizan que estas colas son un reflejo de la continua pérdida del valor de la moneda, de la hiperinflación y del poco poder de compra que traduce el billete de más alta denominación. Refieren que por eso el tachirense está yendo al cajero automático, en promedio, cuatro veces por semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Keynes vive&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siglo pasado John Maynard Keynes habló de la teoría del desgaste de suela de zapatos. Esta determina que, en épocas de alta inflación, las personas consumen más calzado porque tienen que ir más veces al banco a buscar efectivo, aunque cualquier cantidad que se retire no alcance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parece que el Táchira está siendo ejemplo de esta teoría. “En estos días se ha logrado imprimir una gran cantidad de billetes a la economía y, al tiempo, han disminuido los niveles de las reservas internacionales. Eso hace que se dispare la inflación y que la cantidad de dinero que se retire nunca sea suficiente”, argumentó la economista Yuraima Suárez, profesora investigadora de la Universidad Católica del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las cifras oficiales sobre billetes y reservas dan la razón a la académica. Cuando usted va al cajero, ¿estrena billetes relucientes? Durante el primer semestre de este año el Banco Central de Venezuela puso en circulación 1.237 millones de nuevas piezas de las seis distintas denominaciones que componen la familia de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destaca el caso del marrón de 100 bolívares. Su reimpresión experimenta una curva ascendente desde los 1,4 millones de nuevas piezas colocadas en la calle en enero hasta los 167,7 millones de piezas a estrenar sacadas al mercado en junio. Este último dato representa la tercera impresión mensual más alta de billetes de 100 desde la reconversión monetaria al bolívar fuerte del año 2008.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo anterior hizo que, al cierre de junio, 33% de todos los billetes en circulación fuesen de 100 bolívares, según el propio BCV. Esto, a pesar de que siendo el de más alta denominación en el país, equivale a 16 centavos de dólar, como calculó en su edición de este sábado el diario El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre tanto, las reservas internacionales volvieron a los bajos niveles del año 2003. Aunque entre el 1° y el 8 de julio cayeron 393 millones de dólares, un reciente préstamo internacional permitió que el día 9 se recuperaran hasta los 16 mil 299 millones de dólares. Esto, sin embargo, traduce una pérdida de casi 6 mil millones con respecto a enero pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajan, según economistas, porque Pdvsa no está aportando suficientes dólares al BCV, y este no puede dejar de subsidiar los servicios de la deuda y las importaciones estatales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;No llega el de 500&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la ranura del cajero automático cabe un número limitado de billetes. Las colas también se tornan más largas porque, como consecuencia de la inflación, los límites máximos de retiro por operación (desde 600 hasta 4.000 bolívares, según el banco) resultan insuficientes para satisfacer las necesidades de los ciudadanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Como son montos que ahora nos resultan tan bajos, la gente tiene que retirar tres o cuatro veces una cantidad, entonces cada persona hace por tres o por cuatro”, explicó la economista Suárez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El paliativo de aumentar el cupo diario de retiro a, por ejemplo, 14.000 bolívares, si bien alivia al tarjetahabiente que lo hace, aguarda dos desventajas que apuntaron fuentes de la banca: se presta servicio a menos clientes y el dinero dura menos en los cajeros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mejor paliativo sería lo que los banqueros del país pidieron esta semana a las autoridades del Banco Central: quintuplicar el valor del billete de 100. Las entidades financieras alegaron que deben pagar cada vez más camiones blindados para transportar el dinero desde la imprenta a los cajeros automáticos, donde se agotan rápidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En casos de máquinas situadas en lugares distintos a una agencia bancaria, como universidades, supermercados y clínicas, recargarlas de dinero implica un pago de traslado adicional. Esto puede ayudar a comprender por qué a veces duran vacías varios días.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El BCV habría rechazado la idea de lanzar billetes de 500 bolívares a la calle y, en cambio, resolvió aumentar 89% la circulación de los de 100 en un año, citaron agencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la memoria y cuenta 2014 de la Asociación Bancaria de Venezuela se lee: “En virtud de que la dotación máxima de cajeros automáticos tiene una duración promedio de ocho horas, lo que implica activación de operativos de recarga durante el día por parte de los bancos; y por otro lado que existe una normativa del BCV que obliga a recibir combinaciones de billetes de diferentes denominaciones (siendo la de Bs 100 de apenas 30%), se envió una comunicación a la presidencia del BCV en la cual se propone la emisión de billetes cuya denominación pudiera ser de Bs 200 y Bs 500. Esta medida permitiría solventar la problemática planteada con la carga y recarga de dinero de los cajeros automáticos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“El cambiazo” &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;se metió &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;en la cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la frontera colombo-venezolana sigue prosperando el fenómeno de reproducción de dinero conocido como “el cambiazo”. Esta semana se conoció extraoficialmente que por cada 100.000 bolívares en efectivo que llevan estas personas hasta Cúcuta, las ganancias son del 10%, es decir, 10.000 bolívares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero a veces ni siquiera es necesario cruzar la frontera. Estas personas llegan a comercios de San Cristóbal que trabajan sobre todo con efectivo y ofrecen comprar los billetes de 50 y 100 bolívares, hechos en el día, pagándolos con márgenes de ganancia y en efectivo de menor denominación, comentó una fuente bancaria, que pidió la reserva de su identidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gerentes de agencias explicaron que están arreciando los controles no solo para eliminar nexos entre cajeros de taquilla y personas dedicadas a “el cambiazo”, sino para bloquear chequeras y cuentas de clientes que en circunstancias sospechosas movilizan altas sumas de dinero. A ellos les están pidiendo justificar con pruebas esas transacciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quienes se han visto descubiertos por estos controles, ahora se han incorporado a las colas de cajeros automáticos, estirándolas todavía más. “Son las típicas personas que tú ves todos los días raspando el límite máximo de retiro de cinco o diez tarjetas de débito que cargan en la mano”, indicó una fuente del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente alargan las colas personas que depositan en taquillas bancarias altos montos con bajas denominaciones (de 5, 10 y 20 bolívares), para luego retirarlos vía cajero electrónico convertidos en piezas de 50 y 100 bolívares. En resumen: un “bachaqueo de billetes”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El “solo efectivo”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;como agravante&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si frente a los cajeros llueve, donde hay puntos de venta no escampa. Cada vez son más los comercios que, por necesidad de flujo de caja, colocan los avisos de “solo efectivo” en sus cajas registradoras. En la banca no descartan que algunos también estén comprometidos con “el cambiazo”. Se entiende en el caso de nuevos establecimientos, porque los bancos carecen de puntos de venta debido a la falta de dólares para importarlos. “A los que vemos que no facturan mucho, se los quitamos y se los damos a otro que sí los necesite”, dijo una fuente del sector. Otro agravante es que si un punto de venta o un cajero automático se daña, está resultando complicado repararlos porque las piezas también son importadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permanecieron las colas y hubo estaciones cerradas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/permanecieron-las-colas-y-hubo-estaciones-cerradas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Una doble cola se hizo para abastecer los vehículos de gasolina en la estación de servicio Don Bosco. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en la mañana se mantuvo la ausencia de gasolina en algunas estaciones de servicio del municipio San Cristóbal, hecho que se comprobó luego de un recorrido hecho ayer entre las nueve y once de la mañana, en el municipio capital, en donde además, en las estaciones abiertas el único escenario observado fue el de largas colas. Aunque en la tarde cambió un poco el panorama, porque abrieron más expendios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nerviosismo, inseguridad e impotencia, mostraban en horas de la mañana las personas que por espacio de más de dos horas se mantenían haciendo fila con el único fin de surtir su vehículo de combustible, temerosos de que hoy domingo la situación empeorara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la estación de servicio de la Unidad Vecinal, desde tempranas horas la fila para abastecer los vehículos era muy larga y los conductores aseguraban que tenían horas y horas esperando para poder conseguir llenar el tanque de su vehículo, al mismo tiempo que reclamaban solución a este grave problema que cada día pareciera agravarse más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una estación de servicio en La Concordia en horas de la mañana estaba cerrada, es decir, sin mayor movimiento, no obstante, abrió a las tres de la tarde y de inmediato se formó la cola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado en las primeras horas de la mañana en la bomba La Guacara no había combustible, hecho que sorprendió a muchos conductores que decidieron madrugar para dirigirse al lugar; sin embargo, cerca de las once de la mañana  abrieron  y comenzaron a despachar, de allí que no tenía una cola muy larga, hecho que fue percibido por algunos conductores, los cuales de inmediato buscaron su turno para abastecerse sin hacer una larga fila que le quitara horas de su valioso tiempo y que además le garantizara contar con este hidrocarburo, por lo menos hasta el lunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaba también fuera de servicio la estación de  La Colina, una  de las más utilizadas por los sancristobalenses residentes en el Centro y la parte alta,  allí uno de los trabajadores hablaba de que la gandola arribaría este sábado, pero en horas de la noche, por lo tanto, descargaban y abrirían a partir de hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Doble cola&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las colas más largas en el día de ayer fue la que conducía a la estación de servicio Don Bosco, la situación era tal, que entró a Barrio Obrero, salió de nuevo a la España, para reencontrarse, es decir, se formó una doble cola, hecho que traía como consecuencia un mayor congestionamiento en esta vía principal de San Cristóbal, desde donde un joven que conducía una camioneta, gritó: llevo tres horas en cola, y todavía me faltan cuadras para llegar; entretanto, otro miró el reloj y con su mano derecha expresó que tenía cinco horas esperando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro conductor, en cambio, preguntó ¿será cierto que van a subir la gasolina a 50 bolívares el litro? “los gobernantes son puras mentiras, prometen y prometen y la situación cada vez está peor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A unas cuadras de esta cola, en la estación de servicio Texaco de Barrio Obrero,  estaban  ubicados los avisos: fuera de servicio, aún así las personas hacían la cola, asegurando que habían escuchado que la gandola llegaría en poco tiempo, entonces era preferible esperar un poco y asegurar la compra de gasolina, porque para mañana (hoy) hay menos estaciones abiertas y esto significa hacer colas más largas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exclamaron las personas: estamos cansados de este gobierno, que no hace nada por mejorar la situación, al contrario, las medidas que aplica no sirven para nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos esperan que mañana comience una semana sin colas en las estaciones, o por lo menos que sean cortas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robaron del depósito de la ZE-Táchira  12 computadoras y luego lo incendiaron</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/robaron-del-deposito-de-la-ze-tachira-12-computadoras-y-luego-lo-incendiaron/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/robaron-del-deposito-de-la-ze-tachira-12-computadoras-y-luego-lo-incendiaron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Efectivos del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal controlaron el incendio y constataron que el portón principal fue violentado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, aproximadamente a las 4:00 de  la madrugada, los mismos sujetos que habrían irrumpido en un depósito de la Zona Educativa-Táchira, en la  avenida García de Hevia, conocida como la Quinta avenida, Edificio 5 y 6, para apoderarse de unas 12 computadoras, habrían posteriormente incendiado el lugar para cubrir sus huellas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llamado de auxilio que les hicieron a las 4:15 de la madrugada, acudieron efectivos del Cuerpo de Bomberos  de San Cristóbal, que  pudieron, luego de varios minutos, controlar la situación y poder ingresar al depósito para refrescar la  zona, donde  constataron las considerables pérdidas materiales que en toda la  estructura ocasionó  el incendio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicionalmente, representantes de la Zona Educativa que se hicieron presentes en el lugar fueron los que se percataron del robo de los equipos de computación, entre otras cosas. Lo que no pudieron hurtar, fue parcial o completamente consumido por las llamas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez  se constató de que no fue un incendio  fortuito, sino evidentemente intencional, toda vez que además  notaron que una lámina del portón  del depósito fue violentada, notificaron del hecho a la policía científica, cuyos  funcionarios se trasladaron hasta el lugar para iniciar las respectivas indagaciones, con base  en las experticias que practicarían los  expertos del Departamento de Investigaciones de Incendios, del Cuerpo de Bomberos de San Cristóbal, que trataban de identificar, entre otras cosas, qué tipo de acelerante utilizaron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(MB) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldesa Gutiérrez reiteró que es necesario que se decrete la emergencia por las lluvias </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldesa-gutierrez-reitero-que-es-necesario-que-se-decrete-la-emergencia-por-las-lluvias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez, insistió este viernes en que es necesario que el gobernador decrete la emergencia por las lluvias, por cuanto de esa manera aprueban recursos para “dar respuestas de manera más eficiente a la población afectada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La burgomaestre hizo la declaración durante el Tele Radio Maratón realizado para recabar fondos para los afectados por las precipitaciones en la capital tachirense. “Es necesario la solidaridad de todos, porque una cosa es lo que se ve en el casco de la ciudad y otra la que están viviendo quienes están alejados del centro”, dijo la burgomaestre, al llamar a la ciudadanía a colaborar con “quienes más lo necesitan”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gutiérrez recordó que va más de un mes de lluvias y más de 15 mil afectados en su jurisdicción, tanto por los deslizamientos que colapsaron viviendas como por las escuelas dañadas.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Señaló que han coordinado las respuestas con los gobiernos regional y nacional, pero insistió en llamar “al Ejecutivo a decretar la emergencia para conseguir los recursos, para que sean aprobados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al gobernador le llegaron 800 millones de bolívares para atender las emergencias por las lluvias, aún no ha adjudicado los recursos a la alcaldía de San Cristóbal, aspiramos que el gobernador pueda destinarlos (pronto) para atender las necesidades de los sancristobalenses afectados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Marina Sandoval Villamizar)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sancristobalenses piden que digan la verdad sobre colas en gasolineras </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sancristobalenses-piden-que-digan-la-verdad-sobre-colas-en-gasolineras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Lo de las colas en las estaciones de servicio en San Cristóbal no es cuento. Este viernes nuevamente, al igual que el miércoles y jueves, el congestionamiento vehicular en los lugares donde funcionan las gasolineras era de mayor envergadura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unos hablaban de humillación,  otros de anestesiados, megacolas, insoportables, y otros pedían paciencia, pero la generalidad mostraba su preocupación y hasta malestar,   expresándolo con  gestos y palabras  impublicables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se hizo un recorrido para conocer la  opinión de los sancristobalenses sobre el caso, pero hasta un zuliano encontramos enrolado en la cola, alegando que: “esto es increíble, insólito, en Maracaibo se hacen colas a veces por la gasolina, pero nunca antes había visto una megacola, esto es mundial, nunca visto, debe haber más respeto para los tachirenses”, destacó Segundo Cabrera.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422414&#34; style=&#34;width: 186px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422414&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199815-189x300.jpg?resize=176%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Segundo Cabrera: “Esto es una megacola”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422413&#34; style=&#34;width: 217px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-large wp-image-422413&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/a3-DLN199816-222x300.jpg?resize=207%2C280&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Miguel Méndez, “Hay que solucionar esto ya”. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Entre las expresiones fuera de tono, se dejaban escuchar la muy coloquial que comienza con C, y la más dura con H y P, además de la que empieza con M… “No puede ser que llegue a La Guacara y después de dos horas me encuentro con que estaba cerrada. Allí salí C… M. corriendo para esta bomba (cerca del Obelisco), donde la cola está  cubriendo cinco cuadras a la redonda, entré a las 8:00 de la mañana y son las 10:50 y todavía no he podido echar gasolina”, repuso José Sierra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Estamos anestesiados”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos, entró al surtidor y  aunque tenía cara de pocos amigos, atendió el requerimiento periodístico, mirando al asiento de atrás, señalando a su pequeña hija: “ella salió ayer de vacaciones y mira dónde la tengo, dos horas en cola, porque no puedo llevarla a ningún lado, ya que es alarmante esto de la gasolina, pero cuando uno está en menos de medio tanque empieza la agonía de no quedarse varado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabel, señora conduciendo un moderno vehículo, se bajó para decir: “escribe allí que esto es culpa de Chávez, él fue quien ceduló a mucha gente que ahora tiene carro venezolano pero vive en Cúcuta, y como tienen chip pueden venir para tanquear, además que esto de las bombas internacionales es una M que no sirve para nada, sino para que nos J… a nosotros aquí con esta cola”. La doña no quiso fotografías, advirtiendo en tono grosero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Trabajamos sólo medio día”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de los tantos taxistas que se observaron buscando echar gasolina, dijo que se llamaba Luis: “Yo tengo dos horas y cuarto en esta cola, no hay nada más estresante que esto, ahora sólo trabajamos medio día, porque no hay tiempo para más, porque hay que pensar en tres horas buscando la gasolina, además que de noche no se puede laborar por la inseguridad”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cecilia Bustamante, aseguró que: “esto no terminará por ahora, porque todos sabemos que de los municipios donde colocaron bombas internacionales se redujo la posibilidad de colocar con normalidad gasolina y todos esos carros los vemos aquí en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Qué digan la verdad”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan José Murillo, destacó que el problema es que el “Gobierno no ha dicho la verdad de lo que está pasando con las colas en las gasolineras, creo que es una falta de respeto lo que se hace con los tachirenses, y concretamente con nosotros los sancristobalenses, porque simplemente no están diciendo la verdad de lo que ocurre, hay solo rumores, pero no sale ese señor que dicen se llama Carlos Ortega, encargado de  Pdvsa en la región, para explicar el asunto, por eso yo estoy de acuerdo con los de PPT que piden su renuncia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Humillación&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libardo Quintero, quien dijo haber llegado a menos de diez carros en la estación de servicio frente al Don Bosco, cuando la cerraron, ya había pasado dos horas en cola; “ahora no puedo mover el carro porque no tengo gasolina para ir a otra bomba, me quedé aquí, porque me dijeron que abrirían a las 4 de la tarde, son las 11:30 de la mañana, pero me toca calarme esta humillación que hacen con el pueblo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Paciencia mucha paciencia”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;León Labrador pidió paciencia, “mucha paciencia, esto deben solucionarlo, porque no se justifica lo que está pasando; yo estaba casi en la reserva y entré de milagro a esta bomba, porque uno tiene que andar de arriba para abajo en busca de poder echar la gasolina y nadie da una explicación verdadera”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antonio Prato, afirmó que: “entré de milagro, ya estaba  en el tablero marcando el rojo, muy preocupado porque eso daña la bomba de la gasolina, pero era que venía de otras dos horas de cola y cuando me faltaba poco la cerraron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En términos generales, este viernes se observó en los sancristobalenses mucho malestar por esta situación que, según afirmaron, ha cambiado la cotidianidad, ya que todas las calles y avenidas donde hay gasolineras están congestionadas por tanto vehículo, sólo esperan que alguien del Gobierno nacional o regional diga la verdad sobre lo que está pasando con la gasolina y este cambio repentino de las largas colas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solano: “Arremete Diosdado Cabellos contra la disidencia porque sabe que derrotaremos al Gobierno el 6-D” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solano-arremete-diosdado-cabellos-contra-la-disidencia-porque-sabe-que-derrotaremos-al-gobierno-el-6-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Las denuncias formuladas por el señor Diosdado Cabello en el programa ‘Con el Mazo Dando’, donde me responsabiliza de la convocatoria a una reunión clandestina el pasado 2 de julio en San Cristóbal,  carecen de seriedad y solo demuestran el estado de preocupación que mantiene el Gobierno y sus dirigentes fundamentales, ante la eminente derrota que sufrirán este 6 de diciembre en las urnas electorales, cuando la oposición democrática asuma el control mayoritario del parlamento nacional”, expuso Néstor Solano, coordinador del Frente por la Defensa del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó que  se reúne “a puertas abiertas”, semanalmente, para “analizar la problemática nacional, regional y binacional con personalidades representativas de todos los sectores, por eso quisimos el pasado 2 de julio invitar al exministro Enrique Colmenares Finol,  para que nos explicara su propuesta de una Asamblea Nacional Constituyente Originaria; y, desde esa exposición nos sentimos plena y totalmente identificados con ese instrumento  que permite la designación de autoridades electorales ajenas al CNE para dirigir el proceso como lo expresan los artículos  5, 70, 347, 348, 349 y 350 de la Carta Magna”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— El propulsor de la Asamblea Nacional Constituyente Originaria fue el comandante Hugo Chávez, en 1.999 ante la comisión constitucional que presidía Herman Escarrá y el constituyente fue Elías Jaua Milano. De tal manera que los “mazazos” de Diosdado son palazos de ciego, sin razón ni fundamento alguno que demuestran el estado de preocupación que les causa la convocatoria a una Asamblea Nacional Constituyente Originaria que daría al traste con este régimen– aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ante la denuncia de que supuestamente buscan financiamiento con amigos del presidente Uribe,  dijo: “Qué inexactitud tan grande. Tengo el honor de conocer al presidente Álvaro Uribe Vélez, un demócrata integral con credenciales morales, éticas, políticas e intelectuales de las que el difamador carece, y solo una mente perversa puede dudar de la honorabilidad de quienes pertenecemos a este frente de lucha en defensa de la región”, apuntó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se agotan los químicos para realizar pruebas  de rutina y especializadas  en los laboratorios</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-agotan-los-quimicos-para-realizar-pruebas-de-rutina-y-especializadas-en-los-laboratorios/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-agotan-los-quimicos-para-realizar-pruebas-de-rutina-y-especializadas-en-los-laboratorios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422383&#34; style=&#34;width: 509px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Los laboratorios no cuentan con los suficientes reactivos para hacer las pruebas.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Poco a poco se agotan los químicos indispensables para realizar los exámenes de rutina y especializados indicados por los médicos tratantes, a fin de poder dar un diagnóstico más preciso sobre el cuadro clínico a cada uno de los  pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los laboratorios donde se practican los exámenes manejan una y otra opción a fin de adquirir los productos necesarios, pero cada día se hace más complicado adquirirlos, informaron varios profesionales de bioanálisis de San Cristóbal, quienes pidieron mantener en reserva sus identidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Están haciendo falta muchos químicos. Por ejemplo, para la parte de bacteriología, no se encuentran las placas para la siembra del cultivo, tampoco se hallan frascos de hemocultivos, importantes para practicar este tipo de examen, sobre todo a los niños”, dijo uno de los bioanalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ausencia de reactivos &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltan algunos reactivos como los antígenos de superficie, hemoglobina glicosilada, que es exigida a las personas diabéticas para hacerle el debido seguimiento de sus niveles en sangre en los meses anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tampoco se encuentran algunas hormonas automatizadas, al parecer no están llegando ni siquiera al país”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También expresó que el material que sí se encuentra debe adquirirse a precios muy elevados, es por ello que el costo de cada examen puede variar, entendiendo que cada vez que llegan los pocos químicos se deben pagar más caros. “Cada semana o cada quince días están subiendo los precios de los químicos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicó la bioanalista que se está presentando la situación de que no todas las pruebas se pueden hacer en un mismo laboratorio, entonces al pedir el paciente en otro laboratorio que le realicen la que hace falta, no lo reciben. “Es difícil que se encuentren todos en un solo lado, mientras tanto la gente hace lo que puede”, contó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Del mismo modo especificó que en estos momentos no tienen las placas necesarias para hacer la siembra de los cultivos, que se hace con una toma de sangre,  material que es desechable y debe utilizarse mínimo tres por paciente, sin ello no se pueden realizar los cultivos que permiten conocer a ciencia cierta qué tipo de bacteria  u otro microorganismo está afectando la salud del paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Otros productos  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También hacen falta diluentes, que se necesitan para hacer el examen de hematología completa, igualmente los tubos de ensayo están extremadamente costosos, en algunas partes están usando los reusables, precisamente porque es complicado comprar nuevos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ante la escasez de algunos químicos, a las personas que vienen con las órdenes médicas se les ofrece lo que hay, mientras tanto seguimos tratando de encontrar el material necesario”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todavía tenemos algún material de placas, pero cuando se acaben tenemos que dejar de recibir cultivos, y eso al final al que más perjudica es al paciente, el cual necesita llevarle al médico el resultado de la prueba para saber qué bacteria está atacando el organismo, a fin de que le indique el antibiótico adecuado para combatirla ”, explicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, precisó que para hacer las pruebas de embarazo el material todavía se consigue, pero para la normal, porque para la cuantificada, el reactivo es difícil de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que a veces llegan y se consiguen durante cierto tiempo, pero luego viene el tiempo de escasez, es decir, que su adquisición es intermitente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–¿En estos momentos hay exámenes que no pueden realizar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Hay muchos de los especiales que no se pueden hacer, como la leptospira, para diagnosticar un caso de leptospirosis y procalcitonina, esta última es importante para diagnosticar la sepsis, ambas son pruebas especiales que requieren los médicos con urgencia, pero muchos laboratorio no cuentan con el químico específico para poder hacer el estudio—agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro bioanalista explicó que no hay reactivos de varias marcas, se percibe que solo hay de un solo laboratorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especificó que para las pruebas de los perfiles hormonales, los laboratorios están sufriendo porque no se encuentran para nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hacen falta reactivos en general. Debido a la escasez que hay aumenta el costo de cada tipo de examen. Existen pruebas que debemos decirle a las personas que no se tienen, porque no se cuenta con el químico específico”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Optimista, pensando en la necesidad que tienen los pacientes, expresó que al parecer ya aprobaron algunos dólares para adquirir los reactivos, que en su mayoría son importados, no obstante, habrá que esperar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Llegada de material&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En agosto o en septiembre, dicen: comenzará a florecer la mata, mientras tanto se sobrevive con lo que se tiene y se puede conseguir, pero no se puede hablar de que hay un abastecimiento normal, hoy se cuenta con el químico para determinado examen, pero dentro de quince días debemos decir que no la hacemos, porque se acabó el material”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cree que en septiembre puede estar llegando el material de las distintas casas comerciales que ofrecen los productos, mientras tanto se hacen sin problemas las pruebas de rutina, tal es el caso de hematología completa, orina, heces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, aclaró que  donde hay serios problemas es en los análisis especiales, tal es el caso de las hormonas, que se trabajan con equipos automatizados, ante ello se hace de manera manual y así otras que no son muy comunes que estén llegando, pero igual se pudieran hacer si se contara con el material.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, precisó que también tienen problemas para adquirir las placas para los cultivos, material estéril que cada día se hace más complejo adquirir, no obstante, para hematología, química, orina, heces, sí se cuenta con cierto inventario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, indicó que ante esta situación de escasez, hay laboratorios que han debido incrementar los precios de los exámenes; sin embargo, en su laboratorio los han mantenido por cierto tiempo, como es el caso de la hematología completa, cuyo costo es de 200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por falta de combustible taxistas suspenderán servicio nocturno</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/por-falta-de-combustible-taxistas-suspenderan-servicio-nocturno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Sindicato de Taxistas del estado Táchira suspenderá el servicio nocturno, debido al problema que vienen teniendo para abastecerse de combustible, ya que el que obtienen sólo alcanza para  atender a los usuarios durante el día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristóbal Carvajal, presidente de dicho sindicato, destacó que son cuatro y cinco horas las que actualmente se pierden en las colas de las estaciones de servicio y no les alcanza  el tiempo ni el combustible para cubrir los turnos diurnos y nocturnos, por lo que optaron por trabajar  de 6:00 de la mañana a 6:00 de la tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hizo un llamado al Gobierno nacional para que construya nuevas estaciones de servicio para que vendan a precio internacional, y que respeten las actuales, “porque les están quitando a los usuarios ocho gasolineras, lo que ha generado en este momento el colapso vehicular en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—El gobierno puede colocar todas las estaciones de servicio con precio internacional que quiera, pero debe respetar las que están normalmente y así evitar estas aglomeraciones, que generan problemas de circulación y pérdida de tiempo a los habitantes de San Cristóbal-, señaló Carvajal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expuso que el próximo lunes tendrán una asamblea general para ver qué decisión toman en torno al problema que se viene presentando con los inconvenientes  para surtirse de combustible, en espera de que el gobierno les atienda, por lo pronto, la decisión es suspender el servicio en horas nocturnas. (AM)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Daniel es el único candidato  por el circuito San Cristóbal”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/daniel-es-el-unico-candidato-por-el-circuito-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En todo momento hemos ratificado y dicho la verdad, existe un solo candidato en San Cristóbal y es Daniel Ceballos, cuya candidatura fue ratificada por la Mesa de la Unidad Democrática y cuenta con el respaldo contundente del pueblo que lo eligió el 17 de mayo. Puede Daniel ser postulado para ejercer un cargo deliberativo como lo es el de parlamentario por el Circuito 5 ante la AN, cargo en el cual no administrará recursos del Estado y puede ejercerlo legalmente”, afirmó el secretario regional de Voluntad Popular (VP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante el pronunciamiento de inhabilitación administrativa del exalcalde por parte de la Contraloría, publicado el lunes en Gaceta Oficial, precisó que: Estamos haciendo todas las acciones respectivas, existe un criterio jurídico mediante el cual podemos postular a Daniel Ceballos y por eso la MUD ratificó su candidatura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue una sanción administrativa y eso no impide que Daniel pueda ser la voz de San Cristóbal y ejercer la diputación como lo manifestó el anterior presidente del TSJ cuando se refería al caso de Leopoldo López y decía que no podía ejercer cargos ejecutivos pero sí podía ejercer cargos deliberativos”, sostuvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el exburgomaestre sigue apareciendo inhabilitado para ejercer cargos públicos en el portal del CNE, pero “estamos haciendo los trámites para que antes de que se cumpla el lapso de postulación, podamos garantizar que Daniel estará en capacidad de ser postulado y existe tiempo suficiente para que la MUD tome una determinación”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultado sobre la posibilidad de que en definitiva sí pueda ser inhabilitado Daniel Ceballos dijo: “Estamos en esa lucha y tiene que estar claro el pueblo de San Cristóbal, que nosotros seguiremos luchando por los derechos de Daniel y de todos los sancristobalenses”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, dijo, en un escenario adverso al que plantea, la designación del abanderado de la Unidad por San Cristóbal debe tomarla la MUD. “Por supuesto, propondríamos que VP pueda avanzar en ese espacio, es decir, mantener esa curul, pero eso lo decide la mesa nacional; si decide que sea el segundo más votado, eso será”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Entiéndase que esta es una lucha que hemos emprendido ante 1a represión y la persecución que el Gobierno tiene en contra de quienes piensan diferente. Daniel Ceballos fue destituido de su cargo, secuestrado, sometido a prisión por más de catorce meses en Ramo Verde, luego en San Juan de Los Morros y ahora en el Sebin, donde se le siguen violando sus derechos— ratificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Leidy Zafra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de ronda </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda-936/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda-936/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A PASO LENTO pero sostenido, San Cristóbal sigue su rumbo de convertirse de ser la capital del estado a Villa Miseria, si contamos las peripecias vividas en los últimos tiempos, en donde las interminables filas para conseguir comida o artículos de higiene personal, combustible para los vehículos, sumadas al permanente recorrido por farmacias en busca de una medicina o de tiendas si necesitamos repuestos, nos hacen terminar cada día envueltos en la ira, en la impotencia y en víctimas del estrés….. Y NO ES PARA menos, porque además del desespero de que todo está sumamente caro, que el sueldo no alcanza para cubrir nuestras necesidades, y encima que el clima ha causado tantos destrozos, nos da autoridad, quizá la única, pues quienes son las indicadas ni saben cómo ejercerlas, para insistir que nuestra calidad de vida cada 24 horas se arrastra por los suelos….. ES TRISTE ante tales circunstancias tener que evocar el pasado para asirnos al dicho popular que cada tiempo pasado fue mejor, para que nos sirva de argumento que en los actuales momentos estamos más hundidos que nunca….. EL BOLÍVAR fuerte frente al dólar no puede estar más envilecido. Los servicios cada día peor. La pérdida de tiempo por las colas frenando nuestra productividad, y la caída a los brazos de los bachaqueros, a la orden del día….. SITUACIONES como estas hasta nos hacen cambiar de carácter. Por ejemplo, en la mañana del miércoles que pasó, vi cómo inusualmente la periodista Zulma López en su programa 30 Minutos por TRT, al lado de Lorena Arráiz, mostraba su enfado y desazón por haber tenido que estar esperando tras el volante de su carro más de dos horas para la compra de la gasolina necesaria, asustada porque ya le habían hablado de los “atracos exprés” que hacen motorizados contra los pacientes conductores, y se sintió humillada como venezolana, nativa de un país con sopotocientos millones de petróleo en reservas, y que castigue de manera tan implacable a sus ciudadanos….. SI ZULMA hubiese estado ayer en las mismas condiciones en donde habían carros montados por todas partes y en números impresionantes esperando turno, a lo mejor hasta hubiese sentido un infarto, pues las colas ya eran demenciales, y la paciencia que se agotaba hacía escupir sapos y culebras de los consternados choferes….. SALIR DE ESTE trámite tras horas de espera, perder medio día o tarde del trabajo, y además meterse en un hueco vial a causa de las lluvias, llegar a casa y saber que no se encontró la leche, el aceite, el arroz, no solo es para volverse loco sino para salir directo a Peribeca e internarse en el psiquiátrico. No hay de otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;**&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conductores de otros municipios congestionan las estaciones de servicio en San Cristóbal </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/conductores-de-otros-municipios-congestionan-las-estaciones-de-servicio-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/conductores-de-otros-municipios-congestionan-las-estaciones-de-servicio-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;strong&gt;“Van a convertir a&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;San Cristóbal en una ciudad invivible. No hay una estación de servicio que no tenga más de tres kilómetros de colas; son varias manzanas las que hay que recorrer para poder llegar –si tienes suerte- y poder abastecerse de combustible”, destacó el vecino Pedro Ortega.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;Los precios internacionales para la venta de&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;combustible en los municipios Pedro María Ureña, Bolívar, Fernández Feo, Junín y García de Hevia, han ocasionado un congestionamiento con largas colas de vehículos, provenientes de esos municipios en las estaciones de servicio abiertas este miércoles en San Cristóbal, mientras el gobernador Vielma Mora, insistía en que no se justificaba esas aglomeraciones si las 115 gandolas habían llegado con normalidad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;En un recorrido, durante la mañana de este miércoles y ante la preocupación de los sancristobalenses, puesto que habían notado la ciudad colapsada por tantos vehículos ocupando espacios importantes de las calzadas, en busca de surtirse de combustible, se consultó a varios conductores constatándose que como lo afirmó Francisco Barrera: “se corrió la arruga desde la frontera”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Van a convertir a San Cristóbal en una ciudad invivible. No&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;hay una estación de servicio que no tenga más de tres kilómetros de colas; son varias manzanas las que hay que recorrer para poder llegar –si tienes suerte- y poder abastecerse&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de combustible— destacó Pedro Ortega.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;José Sierra afirmó que empezó a hacer cola a las 7:30 de la mañana y sobre las 9:00 a.m., cuando llegó a la estación de servicio de La Guacara, se consiguió con que la acababan de cerrar a pesar de que le había llegado la gandola la noche anterior (martes).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—No entiendo y no creo que en menos de dos horas hayan podido agotar la cantidad de una gandola, tuve que irme para otra bomba (estación de servicio) donde igual pasé dos horas para poder obtener la gasolina– aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Josefina Marín, dijo que: “esto es culpa del Gobierno porque puso sin consulta unas bombas internacionales en la frontera con precios de 50 y 80 bolívares el litro y la gente prefiere echarse el viaje y hacer cola en San Cristóbal, aunque esto nos afecte a nosotros, quienes&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;tenemos que correr con este karma de no tener tranquilidad al perder mucho tiempo en esto, que no&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;se justifica”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;“Algo hay que hacer”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Israel Rodríguez afirmó que el Gobierno tiene que hacer algo, “porque estas colas se mantendrán mientras la gente se venga de otros municipios parara echar gasolina aquí; ese precio internacional hay que colocarlo para quienes quieran llevársela para Colombia, pero no para los venezolanos, quienes tenemos que trabajar aquí”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Francisco Barrera repuso que el valor del litro de gasolina debe quedar en unos 10 bolívares internamente y que el precio internacional sí deben colocarlo como quieran pero para los que se la llevan.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;Trabajando con una isla&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;En la estación de servicio La Rotaria varios conductores denunciaron que de tres islas, sólo está funcionando una, lo que forma la cola, sumado a la visita de conductores de otros municipios.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Denunciaron además que allí sólo llegan funcionarios de Pdvsa a desactivar chip, pero no arreglan&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;los surtidores dañados, a pesar de que se les compran los repuestos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Son ellos quienes tienen que meterle mano a los surtidores, pero cuando llegan es en una actitud grosera, atropellando a todos, diciendo incluso que vienen a hacer el trabajo que nosotros los gochos no hacemos–, destacó un trabajador de la estación de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;Más de 10 estaciones de servicio cerradas&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422123&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;En algunas estaciones, caso de La Rotaria, de tres, sólo tenía una isla funcionando porque Pdvsa no llega a repararlas. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Propietarios o administradores de algunas estaciones de servicio,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;informaron que no tenían combustible porque el martes no les llegó la gandola a pesar de que el Gobierno regional había declarado que todo el cupo estaba en el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;En horas de la mañana, las estaciones de servicio&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;(tres de las más importantes) en la&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt; &lt;/span&gt;avenida&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Marginal, estuvieron cerradas durante toda la mañana, aunque los conductores estaban allí esperando que abrieran. Ninguna autoridad de Pdvsa se pronunció sobre el tema y sobre lo que se convirtió en vox populis de que desde los municipios donde había precio internacional se vinieron a San Cristóbal, colapsando la ciudad por las largas colas que se formaron. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Táchira: afectados piden maquinaria para restablecer paso en comunidades aisladas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/afectados-por-precipitaciones-en-tachira-piden-maquinaria-para-restablecer-paso-en-comunidades-aisladas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:04:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/afectados-por-precipitaciones-en-tachira-piden-maquinaria-para-restablecer-paso-en-comunidades-aisladas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;PC San Cristóbal no ha recibido dotación de equipos, vehículos o maquinaria para afrontar la contingencia generada por las lluvias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habitantes de las aldeas incomunicadas de la parroquia Francisco Romero Lobo, en el municipio San Cristóbal, han estado trabajando a pico y pala para restablecer el paso a pie y propusieron que con la habilitación de maquinaria y camiones y algunas cuadrillas de obreros, es posible abrir paso a través de un camino rural que está abandonado por el sur de la capital tachirense, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay una vía que comunica a Vega de Aza, El Bote, Macanillo y está en total abandono pero por ahí sería un escape de la parroquia Francisco Romero Lobo y de la gente de todas esas aldeas podrían salir por ahí. Necesitamos maquinaria, camiones, un cargador y un patrol. En dos días se abre paso”, señaló Ezequiel Urbina, habitante de la zona quien contó que en la carretera que desde San Cristóbal conduce hacia el Chorro El Indio, la afectación es de gran magnitud a causa de las lluvias registradas en junio y lo que va de julio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entre Macanillo y La Florida hay como 10 derrumbes en toda la zona”, contó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con respecto a los servicios, contó que no han tenido inconvenientes con el agua, gracias a los acueductos rurales que no han tenido afectaciones, sin embargo casi a diario se registran cortes eléctricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Llueve y se va la luz. Hace sol y también se va la luz”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los recursos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danny Lozada, director municipal de Protección Civil en San Cristóbal, señaló que se han extraído unos 40 camiones de sedimentos de la quebrada La Carbonera, afluente cuya abundada a causa de las lluvias de este lunes, causó afectación de vías y anegación de viviendas en los sectores de la Unidad Vecinal y Concordia en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque confirmó que ha habido coordinaciones para realizar algunos trabajos, no han recibido dotación de equipos, herramientas, vehículos o maquinaria  para afrontar la contingencia generada por las lluvias.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Colas por la gasolina congestionaron calles y avenidas de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/videocolas-por-la-gasolina-congestionaron-calles-y-avenidas-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:28:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/videocolas-por-la-gasolina-congestionaron-calles-y-avenidas-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;A través de un recorrido hecho por Diario La Nación a diversas estaciones de servicio de San Cristóbal se pudo constatar la aparición de largas colas de vehículos que buscaban abastecerse de combustible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congestionamiento y tráfico lento tomaron por sorpresa a los sancristobalenses la mañana de este miércoles debido a la gran afluencia de usuarios que buscaban surtir de gasolina sus vehículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el siguiente video podrá ver el reporte que hizo este rotativo de las colas en las gasolineras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/0okGA6uz-8E&#34; width=&#34;420&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo detuvo Polisancristóbal luego de robar a una mujer </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/lo-detuvo-polisancristobal-luego-de-robar-a-una-mujer/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 09:47:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/lo-detuvo-polisancristobal-luego-de-robar-a-una-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Una comisión de la Policía Municipal de San Cristóbal adscrita a la Brigada de Patrullaje Vehicular, lograron capturar a un sujeto que acababa de despojar de 500 bolívares a una mujer que se desplazaba por la avenida Lucio Oquendo, específicamente en los alrededores del Sistema de Protección Integral de Niños, Niñas y Adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El director general del cuerpo de seguridad, Ángel Perdomo, explicó que los funcionarios policiales se encontraban realizando operativos de rutina en el barrio Las Flores, correspondientes al cuadrante P-6, cuando recibieron el alerta vía radio, y gracias a la llamada anónima de un vecino del sector, se logró frustrar el robo y atrapar al ladrón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Refirió Perdomo que los vecinos, cansados de robos y asaltos en el sector, interceptaron y sometieron al sujeto, que se movilizaba en moto; mientras que un cómplice que lo acompañaba, logró huir en un taxi de una reconocida línea de esta ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima del atraco –continuó- identificó al hoy detenido, como uno de los hombres que le robaron el dinero, situación en la que –agregó- además fue agredida, golpeada por los dos maleantes; de hecho, se le evidenciaron escoriaciones a la altura del brazo derecho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trataron también de arrancarle un bolso deportivo, donde tenía documentos personales y el permiso de viaje para su hijo; sin embargo, forcejeó a pesar de las múltiples amenazas de muerte que le hicieron los dos sujetos que estaban armados de una pistola”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima formuló la respectiva denuncia ante el Centro de Coordinación Policial, situado en la calle 9 entre carreras 2 y 3 de La Ermita; mientras que el detenido, identificado como Joel C., venezolano, de 27 años de edad, residenciado en Barrancas, quedó a disposición del Ministerio Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34 días de precipitaciones</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/34-dias-de-precipitaciones/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/34-dias-de-precipitaciones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Hasta este martes, se completaron 34 días de precipitaciones en el Táchira, sobre todo en los municipios: Cárdenas, San Cristóbal, Torbes, Junín, Córdoba,  Sucre, Francisco de Miranda y Fernández Feo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta la tarde del lunes y mañana del martes, uno de los más afectados era Francisco de Miranda, pues su capital San José de Bolívar presentaba aislamientos por algunos sectores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la sala situación del Gabinete de Gestión Integral de Riesgo, se conoció que   se mantiene el monitoreo del río Torbes con velocidad y sedimentos en los municipios Torbes, Fernández Feo, Libertador y Córdoba. Sucre, Francisco Miranda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los  pronósticos es que se mantienen las precipitaciones por lo que el Gobernador anunció dragado de prevención en cauces  de los ríos, advirtiendo que para el próximo año viene mucha más lluvia que la sentida en estos 34 días. &lt;b&gt;(AM)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>