<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cristóbal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/crist%C3%B3bal/</link>
    <description>Recent content in Cristóbal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/crist%C3%B3bal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>No hay anticonceptivos en farmacias de San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-anticonceptivos-en-farmacias-de-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/no-hay-anticonceptivos-en-farmacias-de-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; En las farmacias reaparecieron los preservativos de distintas marcas.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201213.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Las pastillas anticonceptivas que se consiguen en San Cristóbal son para mujeres en etapa postparto. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424352&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201213-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Las pastillas anticonceptivas que se consiguen en San Cristóbal son para mujeres en etapa postparto. (Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mariela Molina tuvo que recurrir al dispositivo subdérmico anticonceptivo que se implanta en el brazo, es del tamaño de un fósforo y tiene efecto durante tres años, pues las pastillas que consumía desde hace varios años para prevenir un embarazo no deseado dejaron de existir en las farmacias de San Cristóbal desde hace meses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revela que se cansó de recorrer farmacias en busca de las pastillas anticonceptivas cada mes y, ante el temor de quedar embarazada, tuvo que cancelar 3 mil 600 bolívares, más la consulta médica, para que su ginecólogo le hiciera el procedimiento de insertar en el brazo el dispositivo, monto que considera rentable, pues cada caja de píldoras tenía un valor de 240 bolívares y su duración era de un mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como este testimonio se consiguen decenas en la capital tachirense. Hombres y mujeres recorren sin parar las farmacias de la ciudad en busca de los anticonceptivos, pero tal y como lo constató el equipo de Diario La Nación, en un recorrido hecho este miércoles 22 de julio, no hay existencia en ninguno de los establecimientos consultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encargados de farmacias indicaron que solo reciben preservativos de algunas marcas no tan reconocidas y pastillas anticonceptivas de las marcas Cerazette, Arlette y Exluton, pero estas son indicadas solo para mujeres en fase postparto o durante la época en que amamantan, pues tienen más baja carga hormonal, según explicaron los farmacéuticos, si las consume una fémina que no esté en fase de lactancia hay un alto riesgo de embarazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Pocas alternativas&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ante esta escasez de medicamentos anticonceptivos, gerentes de farmacias de San Cristóbal informaron que las mujeres optaban por usar una inyección cuyo efecto es de un mes. Hasta hace poco ese medicamento, con un costo aproximado de 200 bolívares llegó con regularidad a las droguerías; sin embargo, desde hace poco más de un mes comenzó a fallar, razón por la cual las alternativas cada vez son menos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se consigue en las farmacias un anillo intravaginal, que la mujer debe usar como un dispositivo permanente de efecto anticonceptivo para un mes, que también inhibe la producción hormonal y por ende dificulta la fecundación. Este mecanismo tiene un costo de 350 bolívares, pero la mayoría de damas no lo prefiere por temor a efectos secundarios o a que se desplace y no cumpla su función.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco hay disponibilidad, en ninguna de sus marcas o presentaciones, de la pastilla conocida como “del día después” o de emergencia, que se usa a menos de 24 horas después de haber tenido la relación sexual en la que pudo haber fecundación. Esta era otra opción muy usada en Venezuela, pero salió del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicen los trabajadores de las farmacias consultados que cuando reciben pedidos de pastillas anticonceptivas solo llegan entre 2 y 4 cajas de algunas marcas determinadas y, como en la mayoría de los casos, la escasez se debe al precio regulado en el país, que impide a los laboratorios costear los verdaderos gastos de producción del producto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de San Cristóbal efectúa  actualización de kioscos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La alcaldía de San Cristóbal hace un censo sobre los kioscos instalados en San Cristóbal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aras de mantener al día la data de las casetas comerciales que hacen vida activa en la economía de la ciudad, la alcaldía de San Cristóbal hizo un llamado a estos trabajadores para que se pongan al día ante la oficina de empresas y servicios hasta el 31 de agosto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de llevar una mejor organización de los pequeños establecimientos que forman parte de la economía del municipio, la alcaldía capitalina hace un llamado a todas las personas propietarias o administradoras de los referidos comercios a presentar ante la Oficina de  Empresas y Servicios, la actualización de datos que permitan llevar un mayor control, clasificación y mejoramiento de estos espacios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Silva, jefe de la Oficina de Empresas y Servicios del ayuntamiento capitalino, explicó que entre los requisitos  a presentar para la debida actualización se encuentran: solvencia tipo B, cancelación de impuesto por funcionamiento de kiosco, copia del último recibo de pago y copia de la cédula de identidad, esto para quienes se dediquen a la venta de ropa, enseres, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo indicó que para aquellos establecimientos dedicados a la venta de comida se deberá consignar adicionalmente; copia de certificado de salud y la copia de certificado de manipulación de alimentos, emitidos por el ente rector a fin de garantizar que los sancristobalenses cuenten con sitios aptos para la compra de comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Silva que el plazo para consignar los documentos es hasta el lunes 31 de agosto del año en curso. Quienes incumplan o no realicen la actualización de todos estos requerimientos se les aplicarán multas correspondientes según lo establecido en la ordenanza de kioscos, las cuales oscilan entre las 50 y 100 unidades tributarias, cierre temporal y/o eliminación de la licencia de funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que ante cualquier solicitud deben dirigirse directamente a la sede de la policía municipal, ubicada en la calle 9 entre carreras 2 y 3 de La Emita, frente al parque San Miguel; donde labora la oficina encargada de llevar a cabo este tipo de trámites.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Opinión: Intenso bachaqueo de billetes desborda a la banca fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-opinion-intenso-bachaqueo-de-billetes-desborda-a-la-banca-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante las últimas semanas, las colas para retirar dinero de los cajeros automáticos y para efectuar transacciones en las taquillas de la mayoría de las agencias bancarias de San Cristóbal se han incrementado de forma exponencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Consultando sobre las razones de este fenómeno, el diario La Opinión conversó con un grupo de banqueros, comerciantes y también algunos contrabandistas dedicados a la movilización masiva de billetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos coinciden en aceptar que la situación viene impulsada por la crítica economía venezolana y por la brecha que se ha abierto en el diferencial cambiario entre el peso y el bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La comercialización (bachaqueo) de billetes ha desbordado la banca, ha encontrado nuevas maneras de eludir los controles de las instituciones bancarias y se ha trasladado al comercio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Sabemos de casos en los que una persona llega a un establecimiento de estos que reciben principalmente efectivo, y le proponen al comerciante ‘comprarle’ todos los billetes de 100 y 50 bolívares que pueda reunir al final del día, los cuales son cancelados en moneda de menor denominación pero a un precio de 120 bolívares por los de cien y de sesenta por los de cincuenta; lo que para el comerciante representa una ganancia de un 20% sin salir de su negocio”, explicó un entrevistado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nuevas modalidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Jorge, es abogado, pero no ejerce su profesión, por el contrario, se gana la vida haciendo cola en los cajeros automáticos, trabaja para un grupo de ‘clientes’ quienes le facilitan varias tarjetas de débito para que este extraiga con ellas los montos máximos diarios que permite cada entidad bancaria días tras día hasta reunir el monto suficiente para ir a Cúcuta a venderlos por un 30 o 40% más de su valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que antes tenían un ‘acuerdo’ con el gerente de la agencia bancaria y uno de los cajeros para que el gerente entregara la mayor parte de los billetes de 100 a ese cajero en particular, y luego *Jorge hacía un jugoso retiro, cancelaba un porcentaje que sería repartido entre el cajero y el gerente y “todos felices”, pero acota que esta práctica fue descubierta por los superiores de los trabajadores bancarios, poniendo coto a la situación, por lo que ahora ha optado por retirar de las máquinas, con varias tarjetas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Otra modalidad que hemos observado, es que las personas depositan por taquilla  cinco mil, diez mil bolívares en billetes de dos, de cinco, de diez (…) y una vez hecho el depósito salen, hacen la cola en el cajero, y retiran cinco mil bolívares que es nuestro máximo diario de retiro por esta vía. El detalle está en que los cajeros entregan principalmente billetes de 50 y 100 bolívares, que son los más usados para el bachaqueo”, explicó, por otra parte, el gerente de una agencia bancaria local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación afecta a los ciudadanos que requieren efectivo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No hay leche infantil en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/no-hay-leche-infantil-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los estantes de la leche formulada en las farmacias lucen vacíos. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se encuentra en ningún establecimiento de San Cristóbal leche infantil, formulada, ausencia que fue comprobada luego del recorrido hecho entre 15 expendios de medicinas y supermercados de la ciudad, situación que mantiene muy preocupados a los padres que tienen hijos en edades que oscilan entre días de nacidos hasta cinco años, y quienes necesitan con urgencia este alimento diario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En las farmacias de turno, este  domingo, ninguna dijo tener el vital alimento, y las posibilidades que llegaran, no pudieron precisarlas, alegando que en oportunidades pasan hasta meses y la leche de fórmula no llega, a pesar de haber hecho el pedido desde hace mucho tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En uno de los expendios ubicados en las inmediaciones de La Ermita, precisaron: desde el mes de noviembre no llega leche, ya ni siquiera se espera, la última vez dijeron que había que meterse a una página del Sada, la cual nunca abre, como cosa rara, y por ende no se cuenta con este alimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Llegó hace como quince días una leche nueva de la Nestlé, que se llama Acticol, pero no duró ni dos días, cuyo costo es de 180 bolívares el pote pequeño, solo se pudieron adquirir 36 unidades, se adquirieron tres cajas, cada una trae doce potes, pero en estos momentos no hay ni la muestra”, contó una farmacéutica que cumplía su turno en una farmacia de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;&amp;ndash;¿Cuándo puede llegar el próximo pedido?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Vaya usted a saber. En estos momentos nada se sabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Revisando el contenido de este producto lácteo se pudo conocer que es utilizado en los adultos con problemas del corazón; sin embargo, los padres optan por llevarlo porque es lo único que se medio encuentran.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;En estos momentos no hay nada,  lo que da es tristeza lo que está pasando en el estado con la leche de fórmula, lo que vemos son los anaqueles vacíos&amp;ndash; dijo otro grupo de farmacéuticos que labora en un reconocido expendio de medicinas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otra botica, ubicada en el Centro, sin titubear expresaron: no hay leche, esta semana se recibieron unas pocas pero volaron y no se sabe cuándo vuelva a llegar otra vez, respuesta que de nuevo se repitió en otro establecimiento, donde además expresaron que lo que más preocupa es la incertidumbre de cuándo vuelve a llegar el producto de los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entretanto, en una de las farmacias ubicadas frente al Hospital Central precisaron que la última vez que vendieron leche fue hace aproximadamente mes y medio, y en esa oportunidad apenas lograron adquirir 24 latas para recién nacidos, de cero a seis meses, y no ha llegado más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se ha insistido recordando el pedido, pero no llega nada. No se sabe cuándo  se pueda  contar de nuevo con la leche de fórmula adaptada, porque una vez se agota, nunca dicen las empresas distribuidoras, tal día llega”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apuntó la farmacéutica que les agobia cada vez que llega una madre o un padre pidiendo el producto, incluso unos se ven cansados e impotentes, porque han recorrido entre quince y dieciocho farmacias y supermercados y ninguna la tiene en existencia. Ya ni quiera preguntan si hay Nan o Progress, piden la que sea, pero  igual, a pesar de entender la necesidad de los progenitores  por conseguirla, no se puede hacer nada porque no hay, incluso ni siquiera podemos orientarlos en cuanto a que la busquen en otro lugar, porque se está claro que no hay, sencillamente porque no están produciendo la leche de fórmula para los niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La situación es tal, que incluso la vienen a preguntar los padres que tienen sus niños recién nacidos o que están internados en el Hospital, y esto quiere decir que el principal centro de salud tampoco la tiene para suministrársela a sus pacientes”, aseveraron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comentó otra señora, que buscaba otro medicamento en una de las farmacias: la leche de fórmula venezolana la pueden conseguir en Cúcuta, allí la  mayoría de tarantines donde antes vendían periódicos han sido habilitados para vender este leche, y mientras tanto los niños venezolanos no pueden consumirla y con ello se está afectando todo el proceso de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nancy Porras&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>