<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fedecámaras on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/fedec%C3%A1maras/</link>
    <description>Recent content in Fedecámaras on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/fedec%C3%A1maras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Proclaman nueva junta directiva de Fedecámaras</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/proclaman-nueva-junta-directiva-de-fedecamaras/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/proclaman-nueva-junta-directiva-de-fedecamaras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La nueva junta directiva de Fedecámaras busca trabajar más y más por Venezuela. (Foto/Carlos Eduardo Ramirez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con base en el trabajo realizado por la comisión electoral que logró una definitiva participación de las cámaras afiliadas a Fedecámaras-Táchira, se llevó a cabo la debida proclamación  de la nueva junta directiva de esta organización empresarial, que regirá sus destinos por espacio dos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el cargo de presidente fue elegido Daniel Aguilar Sánchez; en la función de primer vicepresidente estará Pietro Ceníccola; segundo vicepresidente, Isabel Castillo; tesorera  Elizabeth  Molina, y las cámaras que respaldan esta elección fueron: Pietro Ceníccola, presidente de Aceta; Luis Hernández Guanipa, presidente de Asogata; Hirwing Lobo, presidente de la Cámara de Comercio; Elizabeth Molina, presidente de la Cámara Inmobiliaria del Táchira; Maritza Carvajal, presidenta de la Cámara de Radiodifusión; Isabel Castillo, presidenta de la Cámara de Comerciantes de San Antonio del Táchira; ingeniero Isidoro Teres, presidente de la Cámara de Comerciantes de Ureña; Carlos Utrera, presidente de la Cámara de Turismo; Jairo Méndez, presidente de Apropatáchira; Carlos Ramírez, presidente de la Unión de Productores del municipio Jáuregui, y Gerson Pabón, de Fedeagro; Vladimir Tovar, coordinador de asuntos fronterizos de Fedecámaras Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó Daniel Aguilar que serán juramentados el día 17 de julio en la ciudad de Barquisimeto, donde estarán todos los nuevos directivos, tanto regionales como nacionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificó que Fedecámaras Táchira rechaza los pronunciamientos que vienen realizando algunos ejecutivos del gobierno nacional. “Fedecámaras no es enemiga del pueblo, Fedecámaras produce para el pueblo, hace inversión, da empleo estable y genera producción”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expresó al mismo tiempo que los une el amor a Venezuela, el cual se ha materializado siempre que les ha tocado salir al frente con sus empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se han creado muchos controles, ha habido escasez de recursos, divisas, existen problemas con equipos, maquinarias, insumos, materia prima y hoy en día se sigue con esta situación y lo que nos mueve es el amor a Venezuela”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los tachirenses producimos comida para  más de 70 ciudades del país -indicó- hecho que se observa cuando se ven salir camiones y camiones de hortalizas, frutas, carne, leche y queso para ir a otras partes del país, ese es el aporte, contribución, y por eso se ha participado en todas las mesas, desde hace más de dos años, que el Ejecutivo nacional y regional han invitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Siempre se ha tratado de aportar solución a los problemas que nos aquejan. No es Fedecámaras, tampoco los directivos de federaciones y asociaciones y cámaras los culpables de tantas colas; las colas tienen un sentido: muchos controles, muchas disposiciones y muy poco que producir, pero ello no nos va a encerrar, nuestro compromiso es producir más y más por Venezuela, siempre que las autoridades que rigen la materia económica lo permitan”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tal sentido, dijo Daniel Aguilar que si se tienen insumos, materia prima, facilidades para producir, puede contar el Táchira y Venezuela que estarán produciendo para los venezolanos, a fin de que no falte nada en los estantes, bodegas, supermercados, que los niños tengan su leche, que no falte nada, este es el deber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse a la  juramentación de las nuevas directivas en Barquisimeto, precisó que en Barquisimeto se llevará a cabo la 71 asamblea anual de Fedecámaras, a la cual han invitado al presidente de la república, Nicolás Maduro. “Qué mejor ventana, señor Presidente, para dialogar sobre los problemas que son comunes para todos los venezolanos, donde nosotros como industriales, comerciantes, humilde campesinos, necesitamos planearles las diferencias y también las ideas en función de la patria que todos queremos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“En estos momentos el Táchira atraviesa por un momento crítico, es por ello que hacemos un llamado al gobernador y su equipo de gobierno para dialogar, hablar, a todos los niveles, buscando el concurso de los tachirenses”, subrayó Daniel Aguilar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que si el papa Francisco se llenó de humildad para escuchar a sus  hijos, aquí en Venezuela es importante que los que administran políticamente el país escuchen a sus hijos, que son todos y cada uno de sus habitantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al referirse al problema de la gasolina en el estado Táchira, especificó que se necesita un régimen cambiario especial en la zona fronteriza, porque mientras se tenga la diferencia del bolívar con el dólar, así se ponga la gasolina a 87 bolívares el litro, que es el precio internacional, este combustible sigue siendo muy apetecible para irse hacia otro país y no es culpa de los colombianos, sino de una situación cambiaria que los dos gobiernos  no han querido solucionar. (NP)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roig: ”Maduro ataca a Fedecámaras porque somos le principal productor de empleos”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/roig-maduro-ataca-a-fedecamaras-porque-somos-le-principal-productor-de-empleos/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 13:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/roig-maduro-ataca-a-fedecamaras-porque-somos-le-principal-productor-de-empleos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente de Fedecámaras, Jorge Roig, instó al gobierno nacional a empezar a la hacer políticas económicas para enfrentar la crisis en el país en ver de hacer “política con la economía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se siguen favoreciendo las importaciones cuando el aparato productivo en el país encuentra problemas”, declaró el director del gremio empresarial en una rueda de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roig también criticó las acusaciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, de querer criminalizar el sector privado y acusar de los problemas económicos en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atacan a Fedecámaras porque somos el principal productor de empleos en el país, con 5 millones”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del gremio aseguró que necesario que el Ejecutivo nacional tome medidas económicas acertadas para poder salir de la crisis.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jorge Roig: basta de hacer política con la economía</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/jorge-roig-ya-basta-de-hacer-politica-con-la-economia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/jorge-roig-ya-basta-de-hacer-politica-con-la-economia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El presidente de Fedecámaras, Jorge Roig, instó al gobierno nacional para que este empiece a hacer políticas económicas que enfrenten la crisis en el país en vez de hacer “política con la economía”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se siguen favoreciendo las importaciones cuando el aparato productivo en el país encuentra problemas”, declaró el director del gremio empresarial en una rueda de prensa, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roig también criticó las acusaciones del presidente de la República, Nicolás Maduro, de querer criminalizar el sector privado y acusar de los problemas económicos en Venezuela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atacan a Fedecámaras porque somos el principal productor de empleos en el país, con 5 millones”, dijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del gremio aseguró que necesario que el Ejecutivo nacional tome medidas económicas acertadas para poder salir de la crisis.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Cualquier aumento salarial  es deficiente ante la inflación”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cualquier-aumento-salarial-es-deficiente-ante-la-inflacion/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cualquier-aumento-salarial-es-deficiente-ante-la-inflacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Ningún salario alcanza con la inflación que tenemos, que ya pasó los tres dígitos según destacados economistas. Lamentablemente en esta crisis cualquier aumento salarial es deficiente para el venezolano”, manifestó el presidente de Fedecámaras Táchira, Daniel Aguilar, en cuanto a la segunda alza del salario mínimo (10%) que entró en vigencia este miércoles 1° de julio, quedando en Bs. Bs.7.421,67.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con este incremento llegan a ocho los aumentos decretados por el presidente Nicolás Maduro, pero sus esfuerzos por proteger el salario de los trabajadores se han quedado cortos frente a la variación de precios que experimentan los bienes y servicios en el país, según coincidieron varios especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En efecto, el precio de la Canasta Básica Familiar (CBF) de mayo aumentó a Bs. 42.846,91 lo que representa un alza de Bs. 4.886 con respecto a la cesta del mes de abril, de acuerdo con el informe mensual del Centro de Documentación y Análisis social de la Federación Venezolana de maestros (Cendas-FVM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De manera que para los ciudadanos cada día es más difícil subsistir pese a los incrementos salariales que se den, sin contar que el gremio empresarial no está en la capacidad de asumir esos incrementos debido a que no se presupuestaron en el análisis de costo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nadie se puede negar a pagar, cada quien tiene que honrar el compromiso. Pero esto puede traer como consecuencia que algunas empresas tengan que cesantear personal para cumplir con la nómina y que, en el futuro, otras cierren porque no pueden subsistir más”, dijo Aguilar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente agregó que es necesario que el gobierno consulte y se reactive la comisión tripartita al momento de decretar un aumento salarial, porque la problemática del país es que no hay producción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—La mayoría de empresas no pueden cumplir con el compromiso debido a muchas cosas, entre ellas las trabas para producir. Deben eliminar el control de cambio de forma gradual para recuperar el aparato mano-facturero, así como una gran cantidad de trabas y controles si el gobierno quiere que se recupere. Además de bajar el tinte político electoral, no podemos vivir en campaña sino dedicarnos a producir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ni para comprar un café…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el alza diaria del aumento salarial (Bs. 22,48) no se puede comprar un café pequeño, que cuesta en promedio 25 bolívares. Tampoco alcanza para adquirir un pan canilla, que se vende en algunas panaderías en más de 20 bolívares, ni para un Toronto o un Bolibomba, que rondan los 30 bolívares. Mucho menos para comprar una lata de atún, cuyo valor ascendió a los 200 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los 22,48 bolívares más sí alcanzan para pagar cinco boletos simples en el Metro (4 bolívares cada uno) o dos pasajes en una unidad de transporte urbano (10 bolívares cada uno), quizás también para un caramelo (solo uno).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora los 674,69 bolívares más por mes tampoco alcanzan para mucho, ni siquiera para cubrir la mitad de una consulta médica, que ronda los 1.500 bolívares aproximadamente, en un consultorio privado. Más sí para un cartón de huevos que alcanzó los Bs. 500. (Mariana Contreras)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>