<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Youtube on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/youtube/</link>
    <description>Recent content in Youtube on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 20:20:32 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/youtube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Video| ¿Por qué no debes atender el celular mientras conduces?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/viedo-por-que-no-debes-atender-el-celular-mientras-conduces/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:20:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cosas-del-mundo/viedo-por-que-no-debes-atender-el-celular-mientras-conduces/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Impactantes imágenes muestran por qué no es bueno manejar un auto y atender el teléfono celular a la misma vez. Seis personajes son protagonista de la trágica historia, que se ha vuelto viral en YouTube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La campaña “Puede esperar”, de la empresa estadounidense de telecomunicaciones AT&amp;amp;T, pretende concientizar a la población sobre la seguridad vial. Incentiva a valorar más la vida que el uso de aparatos tecnológicos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ninguna publicación, vistazo, email, búsqueda o mensaje valen más que una vida. Puede esperar”, expresa el video de YouTube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las escenas cuentan la historia de seis personas, cuyas vidas cambian drásticamente a raíz de una distracción. El vehículo de una mujer, quien viajaba con su pequeña hija, se dio vueltas de campana por atender una notificación en el móvil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las imágenes de YouTube fueron publicadas el 16 de julio y suman más de dos millones de reproducciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/f3L2gi-dYpo&#34;&gt;https://youtu.be/f3L2gi-dYpo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YouTube actualiza su aplicación para móviles </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/youtube-actualiza-su-aplicacion-para-moviles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 17:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/tecnologia/youtube-actualiza-su-aplicacion-para-moviles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La manera en la que miras y creas videos de YouTube en tu smartphone tendrá una serie de importantes cambios. La famosa plataforma de videos ha actualizado su aplicación para dispositivos móviles con la intención de mejorar la experiencia de los usuarios que reproducen los vídeos de la plataforma en su teléfono o su tablet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google anunció la actualización de la aplicación de YouTube para móviles Android y Apple, la cual tendrá un nuevo diseño con tres caminos principales: una página de inicio personalizada, una página para canales que los usuarios han suscrito y una página de su cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a las nuevas funciones de esta actualización, que ha sido anunciada en la convención anual VidCon 2015, YouTube considera que ahora es más fácil que nunca tanto buscar o reproducir como publicar y compartir vídeos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra de las novedades más destacables de la actualización de la app de YouTube es en lo que respecta a la edición de videos, gracias a las pequeñas aplicaciones de autoría. Con los vídeos que grabes en tu móvil podrás editar fácilmente estas imágenes con filtros, añadir música y subirlo a esta red social. Todo ello, sin salir de la aplicación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Video|Observa el nuevo tráiler de la película de James Bond</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoobserva-el-nuevo-trailer-de-la-pelicula-de-james-bond/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 18:59:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/farandula-y-espectaculos/videoobserva-el-nuevo-trailer-de-la-pelicula-de-james-bond/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura de Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony Pictures dio a conocer este miércoles un nuevo tráiler de Spectre, la nueva película de James Bond, en el cual pueden verse más escenas de la parte de la cinta filmada en la Ciudad de México.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sony publicó el tráiler en sus canales de Youtube en español e inglés, publicó el portal de CNN Expansión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La Ciudad de México, ¿qué hacías ahí?”, pregunta Ralph Fiennes en su papel como M. “Tomaba vacaciones pendientes”, responde Daniel Craig como el agente 007.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spectre, dirigida por Sam Mendes, fue grabada en Londres, Australia, Italia, México y Marruecos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la trama, dada a conocer por Sony, en esta entrega un mensaje encriptado envía a Bond a una misión por varias ciudades para desenmascarar la existencia de una organización criminal llamada Spectre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la película también actúan Monica Bellucci como Lucia Sciarra, viuda de un criminal, así como Naomie Harris y Christoph Waltz. Spectre se estrenará el 6 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;iframe allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;337&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/u9mOfXllni0&#34; width=&#34;599&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>