<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Efectivos on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/efectivos/</link>
    <description>Recent content in Efectivos on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 10:41:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/efectivos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Capturan a la “Reina del Pampers”: la bachaquera que agredía en las colas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-la-reina-del-pampers-la-bachaquera-que-agredia-en-las-colas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 10:41:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-la-reina-del-pampers-la-bachaquera-que-agredia-en-las-colas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional, adscritos al Puesto Ferrys y Chalanas, capturaron a Yuletzy Josefina Salazar Caraballo, de 30 años de edad, conocida como la “reina del Pampers”, quien en compañía de un grupo de mujeres se dedicaba agredir y amedrentar a las personas que se encontraran realizando colas para comprar productos de la cesta básica, para someterlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Yuletzy se le dictó una medida cautelar sustitutiva de libertad, consistente en arresto domiciliario, dictada por el Tribunal Primero en función de Control de Competencia en Ilícitos económicos, por un incidente previo ocurrido en los alrededores del Mercado Municipal de San Félix, estado Bolívar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mujer había sido denunciada recientemente por una ciudadana, quien al momento de transitar por el Mercado sufrió agresiones físicas por parte de la acusada, informó El Diario de Guayana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La PNB rescató a dama y una bebé de casa anegada en barrio La Playa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-pnb-rescato-a-dama-y-una-bebe-de-casa-anegada-en-barrio-la-playa/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-pnb-rescato-a-dama-y-una-bebe-de-casa-anegada-en-barrio-la-playa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Efectivos de la PNB pertenecientes al Servicio de Policía Comunal, adscritos al núcleo barrio El Río, lograron rescatar de lo que posiblemente  pudo ser una  tragedia segura a una dama de 48 años y a su nieta, de año y medio de vida, al momento en que su residencia se estaba inundando en el sector La Playa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El rescate de la dama y la bebé lo efectuaron a las 11:30 de la mañana de este lunes, cuando los uniformados fueron advertidos de que en una de las viviendas de la calle El Tapón yacían al menos dos personas, que, contrario al resto de los vecinos, no habían logrado salir,  a pesar de que  el agua y el lodo inundaban rápidamente el inmueble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomando las medidas de seguridad necesarias, los uniformados ingresaron a la casa y hallaron a la mujer,  que luchaba por apartar con una sola mano varios de los enseres que le impedían  salir; y en el otro brazo,  con dificultad,  cargaba a la pequeña, que casualmente  resultó  ser  hija de una funcionaria de la PNB que para ese momento estaba ajena a lo que ocurría, pues  se encontraba trabajando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambas fueron sacadas de la casa al momento en que la altura del agua estaba cercana a los 30 centímetros. Afuera ya esperaban funcionarios de Protección Civil que también fueron alertados del hecho,  y que una vez en tierra firme procedieron a brindarles los primeros auxilios  a la abuela y la nieta, que no sufrieron ningún daño. &lt;b&gt;(MB)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>