<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Enrique on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/enrique/</link>
    <description>Recent content in Enrique on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/enrique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Desaparecidos desde hace 20 días dos muchachos en Fernández Feo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/desaparecidos-desde-hace-20-dias-dos-muchachos-en-fernandez-feo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Gerson Enrique Jiménez Moreno, desaparecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el pasado domingo 21 de junio están desaparecidos Gerson Enrique Jiménez Moreno, de 26 años de edad, y Jean Carlos Ropero Ruiz, quienes salieron de sus residencias a diligencias personales desde San Lorenzo, municipio Fernández Feo,  a un club cerca del caserío La Colorada, pero desde que se fueron del establecimiento sus familiares desconocen el paradero de los jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al parecer, Gerson Jiménez recibió la visita de Jean Carlos en casa de su suegra, donde reside con su esposa, en San Lorenzo, y lo invitó para que lo acompañara a una diligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Mi hijo estaba aburrido y luego de hablar con su amigo le avisó a su esposa que iba a dar una vuelta para el club La Espuma, que se encuentra cerca del caserío La Colorada y que regresaba pronto, porque al día siguiente debía trabajar”, informó Carmen Moreno, madre de Gerson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supuestamente, ambos jóvenes salieron entre las 12:00 del mediodía  y  la  1:00  p.m. en una moto negra TR, placa AB5I25K, propiedad de Jean Carlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cuatro días después mi hermano fue al club y el señor del lugar lo reconoció. Le comentó que mi hijo era la primera vez que iba para allá, pero que su amigo había ido varias veces. Le contó que ambos estuvieron conversando y no tomaron, ni nada, y de repente se fueron”, manifestó Moreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, contó que formuló la denuncia ante las autoridades correspondientes, pero hasta el momento no se sabe nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó que la progenitora de Jean Carlos Ropero tampoco tiene información de su hijo, situación que a ambas madres les extraña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de la desaparición, Gerson Jiménez vestía franela blanca con franjas verdes, pantalón marrón y botas altas de color marrón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La angustiada madre pide encarecidamente que cualquier persona que tenga información sobre los jóvenes se comunique por  los números telefónicos: 0426-9750219, 0424-7797066, 0414-7028503.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UNT: Gobierno &#34;se hace el loco&#34; con el tema de la crisis económica</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/unt-gobierno-se-hace-el-loco-con-el-tema-de-la-crisis-economica/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/unt-gobierno-se-hace-el-loco-con-el-tema-de-la-crisis-economica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; A juicio del diputado el problema económico se debe a la falta de responsabilidad del gobierno. (Foto: Noticiero Digital)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Enrique Márquez, puso como ejemplo de &amp;ldquo;emergencias&amp;rdquo; sin resultados, la decretada en el sector eléctrico. &amp;ldquo;Si no se ataca con emergencia y urgencia el problema de desabastecimiento y escasez de alimentos y medicina, estamos a las puertas de una crisis humanitaria&amp;rdquo;, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Un Nuevo Tiempo (UNT), diputado Enrique Márquez, acusó al Gobierno nacional de &amp;ldquo;hacerse el loco&amp;rdquo; con los efectos que la inflación y el desabastecimiento tienen sobre los venezolanos y exigió la puesta en marcha de una emergencia verdadera, que signifique la aplicación de &amp;ldquo;medidas expeditas y con absoluta transparencia&amp;rdquo;, que empiecen por apoyar al sector productor de alimentos, a las cadenas de comercialización y revisar la situación de las empresas que fueron expropiadas y &amp;ldquo;que hoy no producen nada&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Tenemos una crisis al límite y el Gobierno se hace el loco para no tomar ninguna medida, porque serían impopulares y quiere ganar las parlamentarias a costa de lo que sea&amp;rdquo;, dijo Márquez en rueda de prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;El Gobierno se aferra a justificar la grave crisis de escasez de alimento con el tema político, que se trata de una guerra económica, cuando en realidad este es un problema de falta de responsabilidad de quienes gobiernan y administran la economía del país&amp;rdquo;, dijo, citó un boletín de prensa de UNT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Márquez aclaró que UNT no está pidiendo al Gobierno que declare una emergencia alimentaria, &amp;ldquo;porque eso no funciona&amp;rdquo;, y un ejemplo de ello, dijo, fue cuando se decretó la emergencia eléctrica y no se solucionó el problema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Proponemos que se implemente un plan de emergencia para la importación de trigo, leche, carne, pollo, repuestos para el transporte público, para los camiones de basura y para ambulancias. La mesa de los venezolanos no tiene alimentos debido a la escasez, el pueblo no está encontrando productos al final de las colas y en las pocas ocasiones que los consigue, no puede pagarlos por sus elevados costos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado señaló que en el Gobierno &amp;ldquo;el dinero se lo están robando&amp;rdquo; y exigió &amp;ldquo;transparencia&amp;rdquo; en la aplicación de las medidas correctivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se otorgan ellos mismos dólares a 6,30, dicen que van a comprar alimentos, no compran nada y acuden al mercado paralelo para hacerse multi y recontra millonarios, en bolívares y en dólares&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Märquez dijo que el país está &amp;ldquo;a las puertas de una crisis humanitaria&amp;rdquo; si no se atacan las razones del desabastecimiento y la escasez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>