<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Minppal on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/minppal/</link>
    <description>Recent content in Minppal on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/minppal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Distribuyen 20 mil kilos de alimentos a familias en municipio Samuel Darío</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/distribuyen-20-mil-kilos-de-alimentos-a-familias-en-municipio-samuel-dario/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/distribuyen-20-mil-kilos-de-alimentos-a-familias-en-municipio-samuel-dario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Más de 1.600 familias tachirenses fueron beneficiadas con jornada social e integral de Minppal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para beneficiar a más de 1.600 familias, el Ministerio del Poder Popular para la Alimentación (Minppal) se desplegó en el municipio Samuel Darío Maldonado, con una megajornada a cielo abierto y una bodega móvil, donde fueron distribuidos más de 20 mil kilogramos de alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Belkis Contreras, una de las organizadoras, indicó que la actividad tuvo lugar en el sector La Hernández, donde participaron la Productora y Distribuidora Venezolana de Alimentos (Pdval),  MinComercio, Lotería del Táchira, Instituto Nacional de Nutrición, además de contar con el apoyo del gobernador José Vielma Mora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Solo Pdval distribuyó 15 mil kilogramos de alimentos de la cesta básica a precios solidarios, entre ellos: leche en polvo, harina de maíz, arroz, aceite, atún y azúcar. Las personas se acercaron con tranquilidad a adquirir sus productos en cada punto dispuesto por los organismos presentes, cumpliendo con el legado del comandante Hugo Chávez”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente se trasladó al citado municipio una bodega móvil con 5.000 kilogramos de alimentos, al sector Boconó, a pocos kilómetros del estado Mérida, donde unas 400 familias se beneficiaron igualmente con los productos ofertados por esta empresa socialista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Henry Contreras, uno de los beneficiarios, expresó su agradecimiento: “Estas jornadas solo son posibles en revolución; mientras otros sectores insisten en sabotear la economía del pueblo venezolano, nuestro presidente constitucional, Nicolás Maduro, responde a las necesidades de la gente; por eso lo seguimos respaldando”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con los organizadores de la jornada, Minppal y sus entes adscritos trabajan por garantizar diariamente la alimentación a la población venezolana, haciéndole frente a la “guerra económica” que afecta el bolsillo de las familias venezolanas, por lo cual trabajan con estrategias político-sociales, en función de los más necesitados. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>