<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Andina on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/andina/</link>
    <description>Recent content in Andina on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/andina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Un millón de bolívares entregó en donativo la Plancha 2 de Asogata a niños con cáncer</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/un-millon-de-bolivares-entrego-en-donativo-la-plancha-2-de-asogata-a-ninos-con-cancer-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/un-millon-de-bolivares-entrego-en-donativo-la-plancha-2-de-asogata-a-ninos-con-cancer-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un grupo de destacados ganaderos liderado por el  productor Leonardo Figueroa, entregó este miércoles, un donativo de un millón de bolívares a los directivos de la  Asociación Andina de Ayuda al Niño con Cáncer (Anican), para que sean utilizados en el tratamiento de estos menores, que no cuentan con los recursos económicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Figueroa, en nombre de todos los productores que le acompañan en la aspiración de dirigir los destinos de Asogata, manifestó su complacencia de iniciar su campaña haciendo esta importante obra social, que permitirá mejorar la calidad de vida de muchos niños que padecen esta terrible enfermedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Este apoyo que hacemos hoy a Anican, es el inicio de muchas cosas buenas que haremos por el bienestar de los productores y de la comunidad en general–, destacó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Anunció Figueroa que una de las principales metas de la gestión que realizará al asumir la presidencia de Asogata, será ir al campo a llevarles beneficios a los productores, a través de asistencia médica, charlas técnicas, agrotiendas y asesorías.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—La asociación ha concentrado sus acciones en la ciudad, olvidando al campo. Nosotros estamos comprometidos con nuestro gremio y con Venezuela y vamos a luchar para volver a hacer la gran familia Asogata. Estamos levantando nuestra voz ante la grave crisis que atraviesa Venezuela, ante la deficiencia de insumos, la inseguridad jurídica y personal, también luchamos para que nuestros agremiados sean respetados y puedan trabajar en paz-, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Elecciones en Asogata el próximo 26 julio&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Figueroa, hizo un llamado a todos los socios de Asogata para que participen en las próximas elecciones del 26 de julio, ya que de los 1.800 socios inscritos, sólo 408 están solventes. “En estos momentos difíciles debemos luchar unidos para trabajar por la solución a nuestros problemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informó que le acompañan en su aspiración de dirigir los destinos de Asogata en el período 2015-2017, un grupo de ganaderos de gran solvencia moral y trayectoria como productores: Leonardo Figueroa (presidente); Edgar Medina (vicepresidente), Oscar Méndez (tesorero), Miguel Antonio Pinto (secretario). Directores principales: Asdrúbal Núñez, Marco García y Pablo Pernía. Directores suplentes: Luis Enrique Pulido, Hugo Domingo Molina, Roger Fuentes, José Peralta, Silvestre Guardia, Carlos Cruz y Belinda Maldonado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tribunal disciplinario lo preside Algimiro Urdaneta, en la vicepresidencia Guillermo Georgi, en la Secretaría, María Segura. Como vocales: Jaiden Regalado, Robinson Briceño, Orlando Carrillo, Neiro Novoa, Bernardo Mirabal, Ángel Gudiño, Carmen Oliva Ramírez. Comisario: Jacobo Feldman y su suplente: Nohely Ysmael Bouchard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Propuestas para desarrollar el campo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, informó que entre las propuestas de trabajo que se han planteado está establecer alianzas con profesionales y organismos para diseñar políticas agropecuarias que permitan un mejor desarrollo en las unidades de producción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, esperan abrir Agrotiendas en la sede de Asogata con sucursales en la zona sur y zona norte, para la venta de insumos y equipos agropecuarios; e impulsar actividades recreativas permanentes para los niños y los socios, propiciando el reencuentro de la gran familia Asogata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Queremos establecer el mercado campesino sábado y domingos, abierto al público, con precios solidarios, donde los mismos productores vendan los productos cosechados en su finca. El objetivo es el acercamiento de Asogata con las comunidades ofreciendo además jornadas de salud en las zonas rurales en alianzas con asociaciones de ganaderas de esas localidades; y firmar convenios con entidades financieras para el otorgamiento de créditos agrícolas y tarjetas de crédito a tasas preferenciales—, especificó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente espera crear una bolsa de trabajadores, retomar actividades deportivas dentro del Parque de Asogata para el disfrute de socios y el público en general, y retomar  convenios con universidades para la capacitación de productores e hijos, además de ofrecer charlas técnicas a los productores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, dijo que espera restablecer la entrada gratuita en la feria de enero en Asogata, y dar apoyo a otras asociaciones de ganaderas de la región con actividades de beneficio para los productores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Augusto Medina&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los niños y jóvenes de Anican realizaron  su primera comunión y confirmación</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/los-ninos-y-jovenes-de-anican-realizaron-su-primera-comunion-y-confirmacion/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/los-ninos-y-jovenes-de-anican-realizaron-su-primera-comunion-y-confirmacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los pequeños de la Asociación Andina de Ayuda al Niño con Cáncer (Anican) realizaron su primera comunión y confirmación, los días 30 de mayo y 5 de  junio, así lo dieron a  conocer la presidenta de Anican, Zoila de Páez, y la miembro de la junta directiva, Yajaira Molina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Anican realizó con mucha alegría las primeras comuniones de ocho niños, el 30 de mayo en la iglesia El Carmen, presididas por el padre Edgar Sánchez”, indicó Molina, quien además precisó que fue un sueño hecho realidad, contando con el apoyo de distintas personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, indicó Molina que: “contamos con la gran colaboración de Rimax Nobel de la iglesia Santísima Trinidad, la cual hizo de igual forma una convivencia con los niños y representantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, dijo Molina que: “la Unes en su tercer año consecutivo colaboró con nosotros, como también lo hijo Jazzanias Guaipo, de ‘Creaciones Génesis’, el Colegio de Contadores, que nos abrió las puertas con mucho entusiasmo, como si fueran sus hijos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, agradeció Molina la participación de la catequista Ana Vera, y a todas las personas que colaboraron con esta actividad, “cabe destacar que 23 niños y adolescentes realizaron su confirmación, con la participación del obispo, monseñor Mario del Valle Moronta, y el padre Edgar Sánchez, en la iglesia El Carmen”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>