<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nueve on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nueve/</link>
    <description>Recent content in Nueve on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 15:20:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nueve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Suspendidos 9 PNB por participar en el robo de una buseta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nueve funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) fueron detenidos y suspendidos de sus cargos, sin goce de sueldo,  por su presunta participación en el robo de una unidad de transporte público en la ciudad de Maracaibo en el estado Zulia, informó el viceministro del Sistema Integrado de Policía, Giuseppe Cacioppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que estos efectivos se encontraban de servicio, cuando cuatro de ellos intentaron robar una unidad de transporte la madrugada de este jueves, pero gracias a la acción de la policía municipal de Maracaibo, que se encuentra intervenida por el Viceministerio del Sistema Integrado de Policía (Visipol), se logró la captura de estos sujetos, quienes posteriormente fueron reconocidos por las víctimas, explica nota de prensa del Ministerio del Interior, Justicia y Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cacioppo narró que los otros cinco funcionarios, fueron detenidos por su presunta complicidad con los cuatro individuos que presuntamente ejecutaron el robo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, indicó que dentro del cuerpo de policía se les inició una averiguación administrativa  que contempla la suspensión del cargo sin goce de sueldo en cumplimiento al artículo 101 de la Ley del Estatuto de la Función Policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde inicios de año estamos implementando acciones para depurar los cuerpos de policías del país. Todo aquel funcionario que incurra en malas prácticas, desviaciones y hechos delictivos será sancionado tal como la legislación policial lo contempla”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giuseppe Cacioppo señaló que en aras de optimizar la prestación del servicio de la Policía Nacional Bolivariana en la capital zuliana, en las próximas horas serán enviados 28 supervisores inteligentes, quienes van a contribuir con el mejoramiento del nivel táctico en la sede de ese organismo policial.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accidente vial en Trujillo dejó 9 fallecidos y 7 heridos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/accidente-vial-en-trujillo-dejo-9-fallecidos-y-7-heridos/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/accidente-vial-en-trujillo-dejo-9-fallecidos-y-7-heridos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nueve personas fallecieron y siete resultaron lesionadas tras una colisión de vehículos en el sector Las Cocuizas de Trujillo. Así lo informó la cuenta de Twitter del Instituto Autónomo del Cuerpo de Bomberos del estado Trujillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el accidente hubo cuatro vehículos involucrados, entre ellos un camión de Empresas Polar, un autobús de la Línea Sur del Largo y dos carros livianos, publicó Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los lesionados fueron trasladados a un centro asistencial.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;BOMBEROS DEL ESTADO TRUJILLO ZONA 4 Y ZONA 2 ATENDIERON EL HECHO VIAL DONDE DEJO UN SALDO NEGATIVO DE 9 FALLECIDOS Y 7 LESIONADOS.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Bomberos Trujillo (@bomberostru) &lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;&lt;p&gt;Vehículo kodiak involucrado en el accidente vial del municipio miranda estado trujillo. &lt;a href=&#34;http://t.co/k5P28XsAGz&#34;&gt;pic.twitter.com/k5P28XsAGz&lt;/a&gt; — Bomberos Trujillo (@bomberostru) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/bomberostru/status/618969683123793920&#34;&gt;julio 9, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class=&#34;twitter-tweet&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;
&lt;p dir=&#34;ltr&#34; lang=&#34;es&#34;&gt;Siniestro vial en el dividive estado Trujillo deja un saldo de 9 fallecidos y 7 heridos. &lt;a href=&#34;http://t.co/S9hIbtREsA&#34;&gt;pic.twitter.com/S9hIbtREsA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Bomberos Trujillo (@bomberostru) &lt;a href=&#34;https://twitter.com/bomberostru/status/618970968279552006&#34;&gt;julio 9, 2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;script async=&#34;&#34; charset=&#34;utf-8&#34; src=&#34;//platform.twitter.com/widgets.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>