<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mayela on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mayela/</link>
    <description>Recent content in Mayela on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mayela/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Denuncian orden de desalojo del preescolar 12 de Febrero</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-orden-de-desalojo-del-preescolar-12-de-febrero/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/denuncian-orden-de-desalojo-del-preescolar-12-de-febrero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mayela Morales, directora del Centro de Educación Inicial 12 de Febrero, ubicado en el sector Las Pilas de San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 1 de julio, la directiva de Centro de Educación Inicial 12 de Febrero recibió una comunicación, por parte de la alcaldía de San Cristóbal, donde se le solicita desalojar las instalaciones de la institución, que son espacios compartidos con la escuela municipal Luis Cáceres de Arismendi, situación que según la comunidad y el personal de la institución es violatorio de los derechos de los niños que allí estudian, pues se quedarán sin sede donde funcionar.
Según Mayela Morales, el Centro de Educación Inicial 12 de Febrero, que depende del Ministerio del poder popular para la Educación, funciona en esta sede compartida con la Escuela Municipal desde hace 43 años, situación que les genera una especie de derecho adquirido sobre las instalaciones, pero además no cuentan con otro lugar cerca de la comunidad hacia donde mudarse.
Informó Mayela Morales que se trata del único Centro de Educación Inicial en la zona, y la comunicación de la alcaldía de San Cristóbal les exige el desalojo de manera inmediata, bajo el argumento de que iniciarán unas remodelaciones a la infraestructura; no obstante, consideran que es una orden muy precipitada, sin el tiempo prudencial para conseguir otro espacio.
Dio a conocer que ya introdujeron un recurso ante la Defensoría del Pueblo, el Instituto de Defensa de los Derechos del Niño y Adolescentes, y las Defensorías Educativas, para que actúen en este caso y no permitan que el preescolar sea desalojado de la sede donde ha funcionado durante tanto tiempo.
En el Centro de Educación Inicial reciben en la actualidad a más de 14 niños, con edades entre 3 y 5 años, desde primero hasta tercer nivel, y laboran alrededor de 28 personas, entre docentes, administrativos y obreros.
Al preguntarle a la docente si es la alcaldía o la Zona Educativa quien debería darles una sede nueva, respondió que la profesora Vilma Vivas, representante del Ministerio de Educación en la región, les planteó reubicarlos en el liceo Ramón J. Velásquez; sin embargo, sería para dentro de unos dos años que se hagan las adecuaciones, razón por la cual no quieren ser desalojados de esta escuela municipal.
Por su parte, personas de la comunidad del sector Las Pilas aseguraron que se mantienen atentas ante lo que consideran un atropello por parte de la alcaldía de San Cristóbal, al recordar que en reiteradas ocasiones les ofrecieron un terreno para reubicar el preescolar, pero no cumplieron con esa promesa.
(Laura Sobral)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>