<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mabel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/mabel/</link>
    <description>Recent content in Mabel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 20:08:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/mabel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Murió mujer tras procedimiento estético en los glúteos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/murio-mujer-tras-procedimiento-estetico-en-los-gluteos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 20:08:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/murio-mujer-tras-procedimiento-estetico-en-los-gluteos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;A la morgue de Bello Monte fue trasladado para exámenes forenses el cadáver de Mabel Colorado (50), docente de educación media que se habría sometido a un procedimiento estético en sus glúteos, en el interior de su vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mujer vivía en una residencia de la avenida Fuerzas Armadas. El jueves, un familiar llegó a la casa y la encontró seminconsciente. Casi no podía hablar y era acompañada por dos hombres, de quienes se sospecha que fueron los que realizaron las inyecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El familiar la trasladó hasta el hospital Vargas, donde la entubaron. Su condición física fue agravándose y posteriormente falleció.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los médicos confirmaron los pinchazos que tenía en los glúteos, destacó una fuente extraoficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la vivienda se vio salir a las dos personas con las que estaba la mujer. Su celular y otros documentos no aparecen; no se descarta que los hombres se los hayan llevado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la autopsia determinarán la sustancia inyectada que le causó la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La policía científica investiga los contactos de la mujer para conocer la identidad de los sospechosos, así como de alguna persona que se los haya recomendado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La docente daba clases en un liceo. Dejó dos hijos mayores de edad y un nieto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allegados contaron que solía cuidarse con alimentación sana y ejercicios en gimnasi&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>