<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guardia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/guardia/</link>
    <description>Recent content in Guardia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/guardia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Con millón 200 mil bs ocultos en el vehículo  detienen a venezolano en alcabala de Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Con un millón 200 mil bolívares ocultos en un compartimiento del maletero del vehículo,  la Guardia Nacional Bolivariana detuvo en el punto de control de la Aduana Subalterna de Ureña a un ciudadano venezolano, que se dirigía hacia Cúcuta,  presuntamente con la intención de cometer un ilícito cambiario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron militares adscritos a la Tercera Compañía del Destacamento 212 de la GNB, cuando procedieron a efectuar las labores de control y supervisión que realiza diariamente en los distintos puntos fijos ubicados en el eje fronterizo del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212 del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana destacados en la Aduana Principal, al realizar la revisión minuciosa del maletero del vehículo que conducía un ciudadano venezolano, detectaron en los compartimientos utilizados para guardar herramientas, varios fajos de billetes de papel moneda de la República Bolivariana de Venezuela, de la denominación de cien bolívares,  los cuales al ser contabilizados arrojaron la cantidad de un millón doscientos mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Villamizar reveló que el ciudadano detenido, de 36 años de edad, se trasladó desde el estado Mérida en un vehículo marca Ford, modelo Explorer, clase camioneta, tipo Sport Wagon, año 2005, de uso particular.  Se dirigía hacia la ciudad de Cúcuta, República de Colombia, por lo que los funcionarios militares procedieron de inmediato a su detención preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que el ciudadano antes descrito fue puesto a orden de la Fiscalía Vigesimonovena del Ministerio Público de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de Legitimación de Capitales. Además,  Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detienen en Las Dantas a dos individuos con camión robado en el estado Aragua </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detienen-en-las-dantas-a-dos-individuos-con-camion-robado-en-el-estado-aragua/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detienen-en-las-dantas-a-dos-individuos-con-camion-robado-en-el-estado-aragua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Militares de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), adscritos a la Segunda Compañía del Destacamento 212,  detuvieron en el punto de control Las Dantas, ubicado en el municipio Bolívar,  a dos  individuos venezolanos pertenecientes a la banda denominada “Los Cagua-Sakys”, y recuperaron un vehículo de carga  robado en el estado Aragua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de los individuos detenidos, al parecer, era llevar el vehículo robado a territorio colombiano y venderlo ilegalmente, pero el hecho fue frustrado  por los efectivos de la  Guardia Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212, del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en el Puesto de Control Fijo Las Dantas, cumpliendo labores de control y revisión a los diversos vehículos que transitan por este punto de control, lograron recuperar el vehículo de carga solicitado por la Comisaría del Cicpc, con sede en  Villa de Cura, estado Aragua, y además se realizó la aprehensión de dos ciudadanos venezolanos integrantes de la banda denominada “Los Cagua-Sakys”, banda organizada dedicada al robo y hurto de vehículos en esa entidad.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los ciudadanos detenidos fueron identificados como José N., de 22 años de edad, quien conducía el vehículo robado de carga, marca Chevrolet, modelo NPR, color blanco, placas A31BD8A, año 2012, tipo camión, clase volteo, y Luis H., de 36 años de edad, quien guiaba al conductor del vehículo antes mencionado, tripulando  una moto marca Kawasaki, modelo KLR 650, color negro, placas AF5Y75G, año 2014, de uso particular, quien además intentó sobornar a los funcionarios militares para que dejasen en libertad al conductor y al vehículo de carga antes descrito, siendo infructuosa esta acción, por lo que los funcionarios de inmediato procedieron a su detención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que los ciudadanos antes mencionados fueron puestos a orden de la Fiscalía Vigésimo Cuarta del Ministerio Publico de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de robo de vehículo e intento de soborno. Además, Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturan a la “Reina del Pampers”: la bachaquera que agredía en las colas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-la-reina-del-pampers-la-bachaquera-que-agredia-en-las-colas/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 10:41:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-la-reina-del-pampers-la-bachaquera-que-agredia-en-las-colas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional, adscritos al Puesto Ferrys y Chalanas, capturaron a Yuletzy Josefina Salazar Caraballo, de 30 años de edad, conocida como la “reina del Pampers”, quien en compañía de un grupo de mujeres se dedicaba agredir y amedrentar a las personas que se encontraran realizando colas para comprar productos de la cesta básica, para someterlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Yuletzy se le dictó una medida cautelar sustitutiva de libertad, consistente en arresto domiciliario, dictada por el Tribunal Primero en función de Control de Competencia en Ilícitos económicos, por un incidente previo ocurrido en los alrededores del Mercado Municipal de San Félix, estado Bolívar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mujer había sido denunciada recientemente por una ciudadana, quien al momento de transitar por el Mercado sufrió agresiones físicas por parte de la acusada, informó El Diario de Guayana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>