<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guardia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/guardia/</link>
    <description>Recent content in Guardia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 19:53:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/guardia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Narcomilitar detenido era pareja de Diosa Canales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/narcomilitar-detenido-era-pareja-de-diosa-canales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/narcomilitar-detenido-era-pareja-de-diosa-canales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El capitán retirado de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional Vasily Kotosky Villarroel Ramírez (43), capturado la noche &lt;strong&gt;del&lt;/strong&gt; lunes, era el enlace &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; Venezuela con los cárteles de droga que operan en &lt;strong&gt;México&lt;/strong&gt; y Colombia, &lt;strong&gt;informó&lt;/strong&gt; el general Néstor Reverol, comandante general de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional. Kotosky fue &lt;strong&gt;apresado en un tramo&lt;/strong&gt; de la autopista Gran Mariscal de&lt;strong&gt; Ayacucho cercano a Guatire,  estado Miranda.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;militar&lt;/strong&gt; retirado estaba solicitado desde octubre de 2008, cuando fue &lt;strong&gt;allanada su finca en El Tigre, Anzoategui.&lt;/strong&gt; En esa ocasión huyó. En la finca encontraron &lt;strong&gt;videos&lt;/strong&gt;de él con la modelo Dioshaily Rosfer Canales Gil, conocida como Diosa Canales. Ella dijo a las &lt;strong&gt;autoridades&lt;/strong&gt; desconocer &lt;strong&gt;las&lt;/strong&gt; actividades ilícitas de quie&lt;strong&gt;n era su pareja.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotosky &lt;strong&gt;presentaba&lt;/strong&gt; una difusión roja por &lt;strong&gt;Interpol&lt;/strong&gt;-Venezuela desde el 7/3/14 y una&lt;strong&gt;verde&lt;/strong&gt; emitida desde Estados Unidos, país que lo considera “un &lt;strong&gt;peligro&lt;/strong&gt; inminente a la seguridad &lt;strong&gt;pública&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol detalló que a &lt;strong&gt;Kotosky&lt;/strong&gt; le hallaron las cédulas de Rafael Pinto Guerra y Wilins Ricardo Acosta Márquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a &lt;strong&gt;Kotosky&lt;/strong&gt; fue capturado el también capitán &amp;reg; de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional Robert Alexander Pinto Gil (32). Estaba fugado desde el 21 de mayo de 2013 del Internado&lt;strong&gt;Judicial&lt;/strong&gt; de Carabobo (Tocuyito), donde lo tenían &lt;strong&gt;preso desde el 22/2/10.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos &lt;strong&gt;organizaban&lt;/strong&gt; bandas dedicadas al tráfico de &lt;strong&gt;drogas&lt;/strong&gt; entre Carabobo y Anzoátegui”, precisó &lt;strong&gt;Reverol&lt;/strong&gt;, quien ofreció ayer una rueda de prensa en el Comando Nacional Antidrogas de la&lt;strong&gt; Guardia Nacional, cuerpo que practicó&lt;/strong&gt; la captura. Habló a los &lt;strong&gt;periodistas&lt;/strong&gt; teniendo cerca a los &lt;strong&gt;capturados&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto Gil portaba las &lt;strong&gt;cédulas&lt;/strong&gt; de Héctor Espiro Gómez y de &lt;strong&gt;Omar Alejandro Riveros Linares&lt;/strong&gt;. Este militar retirado fue &lt;strong&gt;guardaespaldas&lt;/strong&gt; de Walid &lt;strong&gt;Makled, condenado a 14 años&lt;/strong&gt; por tráfico de drogas. &lt;strong&gt;También está vinculado&lt;/strong&gt; con Luis Fran &lt;strong&gt;Tello&lt;/strong&gt;, el mano derecha de Daniel Barrera (Loco Barrera), narcotraficante colombiano capturado en Venezuela y deportado a&lt;strong&gt; EEUU en 2010, según&lt;/strong&gt; investigaciones del Comando Antidrogas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol indicó que K&lt;strong&gt;otosky y Pinto Gil serán procesados&lt;/strong&gt; en Venezuela. “Ellos se dejaron &lt;strong&gt;arrastrar&lt;/strong&gt; por las tentaciones del narcotráfico”, acotó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señalan a dos exoficiales venezolanos  por presuntos lazos con cartel Sinaloa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (EFE).- Las autoridades venezolanas presentaron hoy a dos exoficiales de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB, policía militarizada) capturados el lunes en el país acusados de liderar bandas dedicadas al tráfico de drogas vinculadas al cartel mexicano de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vasily Kotosky Villarroel Ramírez, de 43 años de edad, se encontraba solicitado desde octubre de 2008 (&amp;hellip;) con carácter internacional, por dirigir una organización delictiva dedicada al tráfico ilícito de drogas”, informó el comandante general de la GNB, Néstor Reverol, en una declaración a la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Villarroel, excapitán de la GNB, es señalado además “por permitir y hacer enlaces entre carteles mexicanos y carteles colombianos”, según aseguró Reverol acompañado del comandante nacional antidrogas de ese cuerpo, Héctor Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol informó también de la detención del exteniente Robert Alexander Pinto Gil, de 32 años de edad, quien según el mayorgeneral “organizaba bandas dedicadas al tráfico ilícito de drogas que operaban entre el estado Carabobo (centro) y el estado Anzoátegui (este)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto, según relató Reverol, fue detenido en 2010 tras la incautación de 336 kilos de cocaína, una aeronave y fue recluido en un centro penitenciario del que se fugó dos meses después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior venezolano, Gustavo González, aseguró el lunes que Villarroel, alias “El Potro”, es el “líder del cartel de los 40, financista y legitimador de los capitales ilícitos del Cartel de Sinaloa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el ministro venezolano “el Potro”, tiene “vinculación comprobada con el narcotraficante Frank Treyo, ‘El negro Frank’, recluido en los EE.UU. y señalado de facilitar el envío decantidades importantes de cocaína desde Colombia hasta México parasu posterior transporte y distribución en Norteamérica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos exoficiales venezolanos fueron detenidos el lunes en un operativo dirigido por el Comando Nacional Antidrogas venezolano desarrollado en el marco de un operativo llamado Operación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liberación y Protección del Pueblo (OLP) impulsado por el&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatido líder de banda criminal durante operativo militar en la Cota 905</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Despliegue militar incluye sobrevuelo de helicópteros. (Foto: @Alanzola)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un fuerte despliegue militar, efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) abatieron al jefe de la banda El Coqui en la Cota 905, según informó Notisur24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora (8:35 am) aún se mantiene el despliegue militar que inició este lunes en la madrugada y que incluyó el sobrevuelo de un helicóptero y la participación del Sebin y BAE. El paso hacia el Paraíso y Los Laureles está restringido, mientras que usuarios de Twitter reportan que los comercios de la zona se mantienen cerrados, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, reportan que el operativo se extiende desde El Naranjal hasta el Cementerio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>