<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alicia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/alicia/</link>
    <description>Recent content in Alicia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 20:56:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/alicia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alicia Machado rechazó comentarios de Donald Trump</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alicia-machado-rechazo-comentarios-de-donald-trump/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 20:56:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alicia-machado-rechazo-comentarios-de-donald-trump/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La ex Miss Universo, Alicia Machado, rompió el silencio sobre las polémicas declaraciones que dio Donald Trump sobre los inmigrantes mexicanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por medio de un comunicado de prensa, compartido por su portavoz, manifestó su descontento y rechazo a los comentarios hechos por el magnate durante su discurso de lanzamiento como candidato presidencial, reseñó la revista People en Español.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La notificación también dejó en claro que por respeto a su actual trabajo en Lo imperdonable(Televisa), no se referirá en publicó sobre el tema hasta que termine la novela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de su distanciamiento ante la situación, la actriz dejó en claro, a través del comunicado, que realizará una rueda de prensa en la que expondrá el abuso de poder, prepotencia y racismo que vivió en carne propia de parte de Trump, durante su periodo como Miss Universo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La también cantante, además reveló que plasmará todos estos detalles en un libro con el que pretende mostrarle al mundo quien es realmente la estrella de la serie The Apprentice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recientemente, el multimillonario, de 69 años, llamó hipócrita a la actual Miss Universo, Paulina Vega, por criticarlo pero no renunciar a su corona.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>