<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 14:53:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Postulaciones de candidatos a la AN iniciarán la próxima semana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/postulaciones-de-candidatos-a-la-an-iniciaran-la-proxima-semana/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 14:53:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/postulaciones-de-candidatos-a-la-an-iniciaran-la-proxima-semana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagen de referencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del 3 al 7 de agosto los candidatos a las elecciones parlamentarias, pautadas para el próximo 6 de diciembre, deberán postularse ante el Consejo Nacional Electoral.&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la Ley Orgánica de Procesos Electorales (Lopre), las organizaciones con fines políticos, los grupos de electores, los ciudadanos por iniciativa propia, las comunidades y organizaciones indígenas tendrán derecho a postular a los aspirantes a una curul en la Asamblea Nacional (AN).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los circuitos electorales en los que la Mesa de la Unidad Democrática y el Partido Socialista Unido de Venezuela realizaron elecciones primarias, el pasado mes de mayo y junio, respectivamente, se respetarán los resultados y se les permitirá hacer postulaciones con un mínimo de 40% y un máximo de 60% por grupo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las candidaturas designadas fuera de los comicios internos deberán cumplir con la paridad de género y postular a 50% mujeres y 50% hombres, como lo establece el reglamento especial aprobado el 25 de junio de este año por el Poder Electoral para garantizar la composición paritaria en los venideros comicios parlamentarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según dispone el cronograma electoral, del 3 al 9 de agosto será la subsanación de recaudos de las postulaciones de los candidatos a las parlamentarias, mientras que del 4 hasta el 12 se realizará la admisión o el rechazo de dichas inscripciones, informa AVN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del 4 de agosto al 6 de noviembre se hará la sustitución o modificación de las postulaciones lista y entre el 4 de agosto y el 26 de noviembre se hará lo propio con las postulaciones nominales. Para el 13 de agosto está fijada el acta de cierre de las postulaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Hay muchas familias en emergencia en Zorca y el gobernador no aparece”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, conversó con los habitantes de los sectores afectados en Zorca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado tachirense de la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, atendió el llamado de los habitantes de la comunidad de La Horqueta y La Bloquera, en Zorca, por la situación presentada ante el deslizamiento del terreno con afectación de viviendas, aunado al asentamiento de la carretera, donde al momento se tienen tres viviendas colapsadas e igual número de familias damnificadas como consecuencia de la filtración de aguas blancas, servidas y pluviales en el sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parlamentario tachirense recorrió el sector acompañado con los habitantes de la comunidad, y expresó: “le hacemos un llamado al gobernador José Gregorio Vielma Mora para que se apersone en el sector La Horqueta de Zorca, entre los municipios San Cristóbal y Cárdenas, y constate tan dramática situación, ojalá venga sin tanto show, sino que venga decidido a prestar ayuda y brindar soluciones a esta comunidad que tanto lo necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, dijo Abelardo Díaz: “¿qué está esperando señor gobernador, una tragedia? ¿Que se presenten desenlaces fatales? La presencia de su gobierno en esta zona tiene que ser inmediata y es por lo que le reitero el llamado, esta comunidad ha pedido constantemente su presencia y ha sido imposible que usted le de atención a la misma, ojalá recapacite y entienda que este sector también pertenece al estado que usted por ahora gobierna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la señora Rosmery Villavicencio Varela, habitante de la zona, indicó que esta problemática pudiera ser consecuencia de una fuga de agua proveniente del tanque de Hidrosuroeste y que se requiere con suma urgencia que sea atendida esta situación, ante un inminente colapso, al tiempo que resaltó la necesidad de rescatar la vía que se hundió y evitar que se derrumben más viviendas que pudieran generar una lamentable tragedia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ana Dolores Machado, también habitante del sector, dijo ser una persona enferma y de avanzada edad que requiere ayuda, “en las noches no dormimos ante el temor que se derrumbe por completo la zona, le hacemos un llamado al gobernador para que venga y se aboque a buscar soluciones, que es lo que necesitamos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Abelardo Díaz solicitó, además, el abocamiento por parte de los organismos competentes para el dragado de la quebrada La Zorquera, ya que de lo contrario se daría muy pronto el colapso de las bases del puente y repercutiría en la vía principal de la carretera que conduce a Capacho, alertó el parlamentario. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diputado Medina: Una nueva AN logrará impulsar la producción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ángel Medina, diputado a la Asamblea Nacional y secretario político nacional de Primero Justicia. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en el marco de un encuentro con los habitantes del El Callao, Guasipati, El Palmar y Upata en el estado Bolívar, el diputado a la Asamblea Nacional y Secretario Político Nacional de Primero Justicia, Ángel Medina, aseguró que con una nueva Asamblea Nacional se lograría reactivar el aparato productivo de la nación ante la negativa del Gobierno de impulsar lo &amp;ldquo;Hecho en Venezuela&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medina recordó que el Ejecutivo nacional tuvo que recular las medidas en materia agroalimentaria por ser a su juicio, absurdas y que causarían mayor escasez. Sin embargo, &amp;ldquo;el gobierno pareciera retomar su hábito de estar amedrentando nuevamente a los emprendedores venezolanos, cuando lejos de estar haciendo eso, debería estar impulsando la producción nacional para que se supere la operación rentista de comprar lo que comemos. Producir más y mejor es el camino, no existe otra forma de mejorar la calidad de vida. Debemos lograr el Hecho en Venezuela&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el parlamentario y candidato a la reelección por la tolda auronegra, así como de la Unidad, ejemplificó que &amp;ldquo;en el caso puntual del estado Bolívar, la escasez llega a tales extremos que en Upata un paquete de harina de maíz, le dicen &amp;lsquo;Cochano&amp;rsquo;, que una piedra de oro en bruto, porque no se consigue y cuando lo consiguen, tienen que pagar altas sumas de dinero y esto no puede estar ocurriendo en un país con las mayores reservas de oro negro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El trabajo de parto que sufren mujeres venezolanas antes de dar a luz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/el-trabajo-de-parto-que-sufren-mujeres-venezolanas-antes-de-dar-a-luz/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/el-trabajo-de-parto-que-sufren-mujeres-venezolanas-antes-de-dar-a-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dada la escasez que sufre el país los centros asistenciales no tienen como atender a la población parturienta. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un embarazo avanzado, Hilda Angarita tuvo que recorrer cinco farmacias en la sofocante ciudad de Maracaibo, en el oeste de Venezuela, para encontrar finalmente los parches que iba a necesitar después de la cesárea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mañana voy a parir y estoy en la calle. Quiero llegar a mi casa&amp;rdquo;, dijo la profesora de 37 años, abanicándose mientras descansaba tras el recorrido que se volvió rutinario, publicó El Nacional con información de La Nación de Argentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante los últimos nueve meses, Angarita ocupó sus días en buscar vitaminas, pastillas de calcio, pañales y otras medicinas indispensables para su bebe, intentando luchar contra la tenaz escasez de bienes básicos que sufre Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estricto control cambiario y de precios vigente desde hace más de una década empeoró la falta intermitente de alimentos y medicinas, según analistas, lo que alteró la vida diaria de los venezolanos, y también a los que están por nacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La escasez se agrava en ciudades como Maracaibo, cerca de la frontera con Colombia, por el contrabando de la mercancía, que se revende a mejor precio en el país vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es así como en esas zonas fronterizas ya es costumbre que las mujeres embarazadas salgan de casa al amanecer para invertir su tiempo en hacer largas colas y poder acumular pañales y otras medicinas básicas antes de que nazca el bebe. &amp;ldquo;Todo es una traba&amp;rdquo;, dice Angarita, que ahora lamenta haber votado al fallecido Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, más allá de alterar las rutinas, la escasez de insumos en el sector de salud también incrementó el riesgo de mayores complicaciones durante el embarazo en el país, según alertan médicos y grupos de derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Maternidades y unidades pediátricas presentan hacinamiento, no hay suficientes incubadoras, falta el agua y son normales los cortes de luz. Hay equipos dañados y no hay insumos quirúrgicos ni funcionan los bancos de sangre&amp;rdquo;, apunta un informe conjunto de las organizaciones locales Codevida y Provea, de mayo pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El deterioro de los hospitales obliga al personal médico a rechazar pacientes por la falta de insumos y medicinas básicas como antibióticos, un problema que se sumó a un éxodo de profesionales de la salud que abandonan Venezuela en medio de la crisis económica y de inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay pocos datos oficiales que permitan documentar mejor los efectos de la escasez en las embarazadas de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante sus 14 años en el poder, Chávez invirtió parte de la bonanza petrolera en organizar miles de centros de salud gratuitos en barrios pobres del país, en su mayoría atendidos por médicos cubanos, y promover programas de cuidado a las madres embarazadas, como la Misión Niño Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus seguidores también celebraron una reforma legal que permitió una licencia de seis meses por maternidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mortalidad infantil en Venezuela en chicos menores de un año se redujo, según datos del Banco Mundial, a 12,9 muertes por cada 1000 nacidos en 2013 desde las 19,6 muertes de 1998, el año en que Chávez ganó sus primeras elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero desde que aumentó la falta de productos básicos el año pasado, muchos indicadores oficiales dejaron de difundirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las últimas cifras disponibles del Ministerio de Salud muestran un incremento de la mortalidad infantil de 2,35% de enero a octubre del año pasado en comparación con el mismo período de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Venezuela no respondió a las solicitudes de más información hechas por Reuters y voceros del Instituto Nacional de la Mujer dijeron no estar autorizados para dar entrevistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sucesor de Chávez, Nicolás Maduro, culpa a los empresarios de acumular medicamentos y productos para incrementar el descontento contra su gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ex chofer de ómnibus de 52 años Maduro ha dicho que su gobierno se mantiene comprometido con el gasto social a pesar de los bajos precios del crudo, su principal fuente de divisas. &amp;ldquo;Así el petróleo llegue a cero, nuestros chicos tienen garantizado todo: su atención de salud, su educación&amp;rdquo;, dijo el presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Larga espera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 8 de la mañana, más de 100 mujeres embarazadas esperaban en los pasillos de un centro de maternidad en Maracaibo. En las paredes colgaban retratos de Chávez y de Simón Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los chequeos de todas ellas se harían en salas donde las temperaturas pueden superar los 35°C debido a la falta de repuestos para reparar los acondicionadores de aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor no sólo resulta incómodo, sino un caldo de cultivo para bacterias, advirtieron algunos médicos del hospital, que mostraron cómo pasan consulta a las embarazadas sin tener a mano papel higiénico ni hojas para escribir sus indicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de ellos, de la unidad de cuidados intensivos, denunció que tres pacientes con embarazos de alto riesgo casi murieron de asfixia este año al no poder extraerles saliva por la falta de catéteres de succión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La crisis está peor cada día, porque cada día hay más desabastecimiento&amp;rdquo;, dijo una obstetra, bajo la condición de anonimato, porque no tiene permiso de hablar con los medios de comunicación durante sus labores en el centro asistencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Traigo guantes, sondas, gasas de afuera. En el día las pacientes buscan donde sea, pero en la noche es peligroso&amp;rdquo;, añadió la doctora, que admitió estar considerando emigrar del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siete de cada 10 medicamentos no están disponibles en el país, estima la Federación Farmacéutica de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las vacunas contra la varicela escasean y es intermitente el abastecimiento de las que protegen a los chicos de enfermedades como polio y hepatitis, según la Sociedad de Puericultura y Pediatría de Venezuela&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Acusaciones contra mi programa  de TV son porque duele la verdad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de la Asamblea Nacional venezolana (AN), Diosdado Cabello, dijo hoy que las acusaciones vertidas en contra de su programa televisivo “Con el mazo dando”, por un grupo de expertos de Naciones Unidas y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos son “porque les duele la verdad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las ONGS supuestas defensoras de Derechos Humanos y libertad de expresión fueron a la ONU para que ‘Con El Mazo Dando’ salga del aire. Les duele la verdad”, señaló el jefe del Poder Legislativo venezolano a través de su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expertos de la ONU y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos lamentaron hoy a través de un comunicado los intentos por desacreditar e intimidar a defensores de derechos humanos en la televisión pública venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto está suscrito por los relatores especiales de la ONU Michel Forst (sobre la situación de los defensores de los Derechos Humanos), David Kaye (sobre la promoción y la protección del derecho a la libertad de opinión y de expresión) y Maina Kiai (de los derechos a la libertad de reunión pacífica y de asociación).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento es apoyado también por los expertos del Sistema Interamericano de Derechos Humanos José de Jesús Orozco, relator sobre Defensoras y Defensores de los Derechos Humanos, y Edison Lanza, sobre Libertad de Expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento, los expertos llaman la atención sobre las “acusaciones contra activistas” que Cabello hace a través de su programa del canal estatal Venezolana de Televisión (VTV) que se trasmite todos los miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cabello sale al aire haciendo acusaciones contra activistas de derechos humanos y organizaciones de la sociedad civil, con el aparente fin de intimidarlos”, afirman los expertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdan que los defensores de derechos humanos y las organizaciones de la sociedad civil “deben poder llevar a cabo su trabajo en materia de derechos humanos, así como cooperar libremente y con seguridad con los mecanismos internacionales y regionales sin temor a intimidación y represalias” y denuncian una serie de incidentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro escrito, el presidente de la AN informó de que hoy, a las 21.00 (1.30 GMT) estará en su programa y señaló que se trata de un espacio “para chavistas” y que “los amargados pueden verlo pero no les conviene”, advirtió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narcomilitar detenido era pareja de Diosa Canales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/narcomilitar-detenido-era-pareja-de-diosa-canales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/narcomilitar-detenido-era-pareja-de-diosa-canales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El capitán retirado de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional Vasily Kotosky Villarroel Ramírez (43), capturado la noche &lt;strong&gt;del&lt;/strong&gt; lunes, era el enlace &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; Venezuela con los cárteles de droga que operan en &lt;strong&gt;México&lt;/strong&gt; y Colombia, &lt;strong&gt;informó&lt;/strong&gt; el general Néstor Reverol, comandante general de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional. Kotosky fue &lt;strong&gt;apresado en un tramo&lt;/strong&gt; de la autopista Gran Mariscal de&lt;strong&gt; Ayacucho cercano a Guatire,  estado Miranda.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;militar&lt;/strong&gt; retirado estaba solicitado desde octubre de 2008, cuando fue &lt;strong&gt;allanada su finca en El Tigre, Anzoategui.&lt;/strong&gt; En esa ocasión huyó. En la finca encontraron &lt;strong&gt;videos&lt;/strong&gt;de él con la modelo Dioshaily Rosfer Canales Gil, conocida como Diosa Canales. Ella dijo a las &lt;strong&gt;autoridades&lt;/strong&gt; desconocer &lt;strong&gt;las&lt;/strong&gt; actividades ilícitas de quie&lt;strong&gt;n era su pareja.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotosky &lt;strong&gt;presentaba&lt;/strong&gt; una difusión roja por &lt;strong&gt;Interpol&lt;/strong&gt;-Venezuela desde el 7/3/14 y una&lt;strong&gt;verde&lt;/strong&gt; emitida desde Estados Unidos, país que lo considera “un &lt;strong&gt;peligro&lt;/strong&gt; inminente a la seguridad &lt;strong&gt;pública&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol detalló que a &lt;strong&gt;Kotosky&lt;/strong&gt; le hallaron las cédulas de Rafael Pinto Guerra y Wilins Ricardo Acosta Márquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a &lt;strong&gt;Kotosky&lt;/strong&gt; fue capturado el también capitán &amp;reg; de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional Robert Alexander Pinto Gil (32). Estaba fugado desde el 21 de mayo de 2013 del Internado&lt;strong&gt;Judicial&lt;/strong&gt; de Carabobo (Tocuyito), donde lo tenían &lt;strong&gt;preso desde el 22/2/10.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos &lt;strong&gt;organizaban&lt;/strong&gt; bandas dedicadas al tráfico de &lt;strong&gt;drogas&lt;/strong&gt; entre Carabobo y Anzoátegui”, precisó &lt;strong&gt;Reverol&lt;/strong&gt;, quien ofreció ayer una rueda de prensa en el Comando Nacional Antidrogas de la&lt;strong&gt; Guardia Nacional, cuerpo que practicó&lt;/strong&gt; la captura. Habló a los &lt;strong&gt;periodistas&lt;/strong&gt; teniendo cerca a los &lt;strong&gt;capturados&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto Gil portaba las &lt;strong&gt;cédulas&lt;/strong&gt; de Héctor Espiro Gómez y de &lt;strong&gt;Omar Alejandro Riveros Linares&lt;/strong&gt;. Este militar retirado fue &lt;strong&gt;guardaespaldas&lt;/strong&gt; de Walid &lt;strong&gt;Makled, condenado a 14 años&lt;/strong&gt; por tráfico de drogas. &lt;strong&gt;También está vinculado&lt;/strong&gt; con Luis Fran &lt;strong&gt;Tello&lt;/strong&gt;, el mano derecha de Daniel Barrera (Loco Barrera), narcotraficante colombiano capturado en Venezuela y deportado a&lt;strong&gt; EEUU en 2010, según&lt;/strong&gt; investigaciones del Comando Antidrogas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol indicó que K&lt;strong&gt;otosky y Pinto Gil serán procesados&lt;/strong&gt; en Venezuela. “Ellos se dejaron &lt;strong&gt;arrastrar&lt;/strong&gt; por las tentaciones del narcotráfico”, acotó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señalan a dos exoficiales venezolanos  por presuntos lazos con cartel Sinaloa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (EFE).- Las autoridades venezolanas presentaron hoy a dos exoficiales de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB, policía militarizada) capturados el lunes en el país acusados de liderar bandas dedicadas al tráfico de drogas vinculadas al cartel mexicano de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vasily Kotosky Villarroel Ramírez, de 43 años de edad, se encontraba solicitado desde octubre de 2008 (&amp;hellip;) con carácter internacional, por dirigir una organización delictiva dedicada al tráfico ilícito de drogas”, informó el comandante general de la GNB, Néstor Reverol, en una declaración a la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Villarroel, excapitán de la GNB, es señalado además “por permitir y hacer enlaces entre carteles mexicanos y carteles colombianos”, según aseguró Reverol acompañado del comandante nacional antidrogas de ese cuerpo, Héctor Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol informó también de la detención del exteniente Robert Alexander Pinto Gil, de 32 años de edad, quien según el mayorgeneral “organizaba bandas dedicadas al tráfico ilícito de drogas que operaban entre el estado Carabobo (centro) y el estado Anzoátegui (este)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto, según relató Reverol, fue detenido en 2010 tras la incautación de 336 kilos de cocaína, una aeronave y fue recluido en un centro penitenciario del que se fugó dos meses después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior venezolano, Gustavo González, aseguró el lunes que Villarroel, alias “El Potro”, es el “líder del cartel de los 40, financista y legitimador de los capitales ilícitos del Cartel de Sinaloa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el ministro venezolano “el Potro”, tiene “vinculación comprobada con el narcotraficante Frank Treyo, ‘El negro Frank’, recluido en los EE.UU. y señalado de facilitar el envío decantidades importantes de cocaína desde Colombia hasta México parasu posterior transporte y distribución en Norteamérica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos exoficiales venezolanos fueron detenidos el lunes en un operativo dirigido por el Comando Nacional Antidrogas venezolano desarrollado en el marco de un operativo llamado Operación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liberación y Protección del Pueblo (OLP) impulsado por el&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AN aprueba acuerdo en rechazo a Ley de Seguridad de España</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/an-aprueba-acuerdo-en-rechazo-a-ley-de-seguridad-de-espana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/an-aprueba-acuerdo-en-rechazo-a-ley-de-seguridad-de-espana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La Asamblea Nacional venezolana aprobó hoy un acuerdo para rechazar “vehementemente” la Ley de Seguridad Ciudadana de España, conocida coloquialmente como “ley mordaza” al considerarla un “evidente retroceso en las conquistas históricas” de los derechos universales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto titulado “Acuerdo en solidaridad con la justa batalla que libra el pueblo de España ante la aplicación de la Ley Mordaza”, fue presentado por la segunda vicepresidenta de la AN, la oficialista Tania Díaz y aprobado por la mayoría gubernamental que existe en el Parlamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento, además de rechazar esta ley, denuncia la “férrea censura” que, dice, mantienen “los monopolios de la información” en España y en el resto del mundo sobre las “crecientes expresiones (&amp;hellip;) que en este momento eleven su voz de protesta ante la aplicación de esta ley aberrante y sus consecuencias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alerta “a todos los pueblos y gobiernos hermanos” sobre el “terrible precedente” que significa una ley que “viabiliza métodos retrógrados de coerción y miedo” y condena el “uso de la fuerza para aplazar el descontento social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado por la opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD), Biagio Pillieri, indicó: “Rechazamos, nos oponemos y combatimos” medidas que “vulneren los derechos humanos fundamentales” pero pidió al oficialismo no tener “doble moral”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos que no haya en ustedes una doble moral, un doble discurso, que rechacemos la mordaza en España, pero imponemos la mordaza en Venezuela, con leyes propuestas y aprobadas por ustedes”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también opositor Juan Carlos Soteldo aseguró que desde la bancada oficialista se propuso este documento porque desde el Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) “están en campaña en España”, en alusión a la presencia de Podemos en la primera línea política española.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el oficialismo el diputado William Ojeda afirmó que la bancada respaldaría el acuerdo “con vocación humanista, democrática” y por la “solidaridad con los pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es un acuerdo además que le dice al humilde pueblo español, no está solo, los valores de la humanidad nos enlazan, nos encuentran”, indicó poco antes de manifestar que en esta “Ley Mordaza” española “rezagos del franquismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ya anunció la semana pasada que el Parlamento denunciará “ante todos los escenarios” la Ley de Seguridad Ciudadana española que calificó entonces de “fascista” y de “violar los derechos humanos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>