<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con millón 200 mil bs ocultos en el vehículo  detienen a venezolano en alcabala de Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Con un millón 200 mil bolívares ocultos en un compartimiento del maletero del vehículo,  la Guardia Nacional Bolivariana detuvo en el punto de control de la Aduana Subalterna de Ureña a un ciudadano venezolano, que se dirigía hacia Cúcuta,  presuntamente con la intención de cometer un ilícito cambiario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron militares adscritos a la Tercera Compañía del Destacamento 212 de la GNB, cuando procedieron a efectuar las labores de control y supervisión que realiza diariamente en los distintos puntos fijos ubicados en el eje fronterizo del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212 del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana destacados en la Aduana Principal, al realizar la revisión minuciosa del maletero del vehículo que conducía un ciudadano venezolano, detectaron en los compartimientos utilizados para guardar herramientas, varios fajos de billetes de papel moneda de la República Bolivariana de Venezuela, de la denominación de cien bolívares,  los cuales al ser contabilizados arrojaron la cantidad de un millón doscientos mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Villamizar reveló que el ciudadano detenido, de 36 años de edad, se trasladó desde el estado Mérida en un vehículo marca Ford, modelo Explorer, clase camioneta, tipo Sport Wagon, año 2005, de uso particular.  Se dirigía hacia la ciudad de Cúcuta, República de Colombia, por lo que los funcionarios militares procedieron de inmediato a su detención preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que el ciudadano antes descrito fue puesto a orden de la Fiscalía Vigesimonovena del Ministerio Público de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de Legitimación de Capitales. Además,  Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A punto de derrumbarse Casa Biaggini por negligencia del Gobierno regional” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Por negligencia del Gobierno regional se derrumbó parcialmente la “Casa Biaggini” y puede caerse en su totalidad”, según lo denunció el diputado a la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien explicó que la misma forma parte del patrimonio arquitectónico y cultural de San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó Márquez que la Casa Biaggini está incluida en el catálogo del patrimonio cultural del municipio San Cristóbal, elaborado por el Instituto del Patrimonio Cultural de Venezuela. “Esta vieja casona con características coloniales  fue reconstruida después del terremoto de Cúcuta del 18 de mayo de 1875, el cual destruyó parte de San Cristóbal y de los andes venezolanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Era una antigua hacienda cafetalera y después se convirtió en una casa de comercio y acopio, adonde llegaban arreos de mula cargados de café. También tiene la importancia de que en ella habitó Ángel Biaggini, quien fue candidato presidencial en 1945, una época de transición del gomecismo hacia la democracia, año en el que fuera derrotado Isaías Medina Angarita, por un golpe de Estado, el 18 de octubre de 1945— resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Márquez destacó que la arquitecto Sonia Becerra elaboró un estudio histórico y arquitectónico sobre esta casa, la cual fue adquirida por el gobierno de César Pérez Vivas, para hacer el Palacio de Las Academias del Táchira, sobre un anteproyecto elaborado por el también arquitecto Pablo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello afirmó que “es necesario que se restaure esta vieja casona, se proceda a apuntalar el área, así como a cubrir la zona de tapia que puede derrumbarse, y proceder a la elaboración de un proyecto de restauración, rescate y uso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Le corresponderá al Gobierno regional definir el uso final con base a la opinión de los diferentes arquitectos”, dijo Walter Márquez, al tiempo que exhortó al Gobierno regional y a la Dirección de Cultura que procedan “de manera inmediata” a salvaguardar esta casona vinculada a la historia de San Cristóbal y del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendidos 9 PNB por participar en el robo de una buseta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nueve funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) fueron detenidos y suspendidos de sus cargos, sin goce de sueldo,  por su presunta participación en el robo de una unidad de transporte público en la ciudad de Maracaibo en el estado Zulia, informó el viceministro del Sistema Integrado de Policía, Giuseppe Cacioppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que estos efectivos se encontraban de servicio, cuando cuatro de ellos intentaron robar una unidad de transporte la madrugada de este jueves, pero gracias a la acción de la policía municipal de Maracaibo, que se encuentra intervenida por el Viceministerio del Sistema Integrado de Policía (Visipol), se logró la captura de estos sujetos, quienes posteriormente fueron reconocidos por las víctimas, explica nota de prensa del Ministerio del Interior, Justicia y Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cacioppo narró que los otros cinco funcionarios, fueron detenidos por su presunta complicidad con los cuatro individuos que presuntamente ejecutaron el robo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, indicó que dentro del cuerpo de policía se les inició una averiguación administrativa  que contempla la suspensión del cargo sin goce de sueldo en cumplimiento al artículo 101 de la Ley del Estatuto de la Función Policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde inicios de año estamos implementando acciones para depurar los cuerpos de policías del país. Todo aquel funcionario que incurra en malas prácticas, desviaciones y hechos delictivos será sancionado tal como la legislación policial lo contempla”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giuseppe Cacioppo señaló que en aras de optimizar la prestación del servicio de la Policía Nacional Bolivariana en la capital zuliana, en las próximas horas serán enviados 28 supervisores inteligentes, quienes van a contribuir con el mejoramiento del nivel táctico en la sede de ese organismo policial.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias este viernes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 14:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas débiles y moderadas, y posibles descargas eléctricas al suroeste del estado Táchira este viernes, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones sur, llanos occidentales, andes y zuliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detienen en Las Dantas a dos individuos con camión robado en el estado Aragua </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detienen-en-las-dantas-a-dos-individuos-con-camion-robado-en-el-estado-aragua/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detienen-en-las-dantas-a-dos-individuos-con-camion-robado-en-el-estado-aragua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Militares de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), adscritos a la Segunda Compañía del Destacamento 212,  detuvieron en el punto de control Las Dantas, ubicado en el municipio Bolívar,  a dos  individuos venezolanos pertenecientes a la banda denominada “Los Cagua-Sakys”, y recuperaron un vehículo de carga  robado en el estado Aragua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de los individuos detenidos, al parecer, era llevar el vehículo robado a territorio colombiano y venderlo ilegalmente, pero el hecho fue frustrado  por los efectivos de la  Guardia Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212, del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en el Puesto de Control Fijo Las Dantas, cumpliendo labores de control y revisión a los diversos vehículos que transitan por este punto de control, lograron recuperar el vehículo de carga solicitado por la Comisaría del Cicpc, con sede en  Villa de Cura, estado Aragua, y además se realizó la aprehensión de dos ciudadanos venezolanos integrantes de la banda denominada “Los Cagua-Sakys”, banda organizada dedicada al robo y hurto de vehículos en esa entidad.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los ciudadanos detenidos fueron identificados como José N., de 22 años de edad, quien conducía el vehículo robado de carga, marca Chevrolet, modelo NPR, color blanco, placas A31BD8A, año 2012, tipo camión, clase volteo, y Luis H., de 36 años de edad, quien guiaba al conductor del vehículo antes mencionado, tripulando  una moto marca Kawasaki, modelo KLR 650, color negro, placas AF5Y75G, año 2014, de uso particular, quien además intentó sobornar a los funcionarios militares para que dejasen en libertad al conductor y al vehículo de carga antes descrito, siendo infructuosa esta acción, por lo que los funcionarios de inmediato procedieron a su detención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que los ciudadanos antes mencionados fueron puestos a orden de la Fiscalía Vigésimo Cuarta del Ministerio Publico de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de robo de vehículo e intento de soborno. Además, Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solorzano: “La MUD está preparada para postular mujeres”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:56:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/solorzano-la-mud-esta-preparada-para-postular-mujeres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“La Mesa de la Unidad Democrática está preparada para postular mujeres a la Asamblea Nacional” declaró este jueves la diputada al Parlamento Latinoamericano Delsa Solórzano, en cumplimiento con la resolución sobre paridad de género.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclaró que “este es un mecanismo valioso importante para pretender convertir el cronograma electoral”, publicó el portal de noticias Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La también diputada Dinorah Figuera, expresó que el actual Parlamento está en deuda con las mujeres en referencia a la aprobación de leyes. Entre algunas de ellas, mencionó que está “engavetada” la Ley de Equidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tenemos como desafío que esta junta directiva de la Asamblea Nacional pueda culminar el año asumiendo la aprobación de la Ley de Equidad” mencionó la diputada en el Centro de Divulgación de Conocimiento Económico (Cedice).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así como también señaló que las mujeres tienen derechos en el ámbito político y social.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coposa: El gobierno puede favorecer la producción eliminado el dólar a Bs. 6,30</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/coposa-el-gobierno-puede-favorecer-la-produccion-eliminado-el-dolar-a-bs-630/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 21:14:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/coposa-el-gobierno-puede-favorecer-la-produccion-eliminado-el-dolar-a-bs-630/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nelson Quijada, presidente de Coposa, acotó que el gobierno nacional puede favorecer la producción venezolana con una medida concreta, como es la eliminación del dólar a Bs. 6,30,  ya que en su opinión, con esta tasa se está favoreciendo la importación y se deja sin capacidad competitiva a los productores nacionales, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Una de las cosas que requieren un cambio inmediato es el tema de la paridad cambiaria. Se castiga al agricultor mientras se tenga un dólar subsidiado para las importaciones de alimentos, definitivamente nadie va a poder competir con un dólar a Bs. 6,30. Tenemos que lograr de alguna manera que la producción agrícola nacional sea satisfactoria y atractiva”, señaló.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expresó que desde el gobierno se pueden desarrollar políticas más dinámicas para  apoyar la producción nacional y en especial el sector agrícola y agroindustrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quijada argumentó que la realidad del mercado actual pasa por una situación especial que ha originado el comercio informal. “Hay unos productos con precios muy bajos con respecto a los países vecinos.   Antes nosotros teníamos un ‘bachaqueo’ fronterizo, hoy el “bachaqueo” es en todo el país. Hay que combatir esta actividad con políticas gubernamentales más completas, que incluyan toda la cadena para poder lograr una intervención más efectiva,  empresarios junto con el gobierno”, dijo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>María Bolívar calificó a la AN “como muy mala y gris”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 20:49:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/maria-bolivar-califico-a-la-an-como-muy-mala-y-gris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Los venezolanos valoran la labor de la Asamblea Nacional en el último quinquenio “como muy mala y gris”, así lo asegura la presidenta del Partido Democrático Unido por la Paz y la Libertad, a través de una nota de prensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;María Bolívar dijo estar de acuerdo con el sentir de los venezolanos respecto a la labor de la Asamblea Nacional, en los últimos cinco años, la cual fue calificada como pésima. “Han sido periodos legislativos perezosos y complacientes, además de arbitrarios por parte de quienes ostentan el poder”, refirió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según información del diario Panorama, la excandidata presidencial considera que poco se avanza en la aprobación de leyes.  “Ha sido un parlamento de ‘haladores’, que han pasado por encima de quien sea con tal de complacer las habilitantes presidenciales que solo han servido para nada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criticó que se haya usado el poder para destituir diputados que les resultaran incómodos al gobierno. “Tanto que defienden a las mujeres, sin embargo, lo que hicieron con María Corina Machado fue una arbitrariedad de proporciones dictatoriales. No podemos volver a votar por una Asamblea Nacional que le pase por encima al voto del pueblo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la bancada opositora dijo: “Empezaron como en carreras de caballos, y terminaron como en carreras de burros. Faltó contundencia al momento de defender el derecho de sus votantes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hay que luchar y luchar para aprobar el bono de alimentación para los pensionados, y el bono salud. También Hay que defender un presupuesto justo para las universidades”, recalcó Bolívar.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amoroso denuncia que sector privado acapara alimentos de primera necesidad</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/amoroso-denuncia-que-sector-privado-acapara-alimentos-de-primera-necesidad/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 19:36:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/amoroso-denuncia-que-sector-privado-acapara-alimentos-de-primera-necesidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El primer vicepresidente de la Asamblea Nacional, Elvis Amoroso, aseguró que el Gobierno nacional no produce harina de maiz ni aceite vegetal, y responsabilizó al sector privado del país de acaparar alimentos de primera necesidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Las empresas privadas son las que producen harina y aceite. Es estúpido pensar que el gobierno es quien esconde los productos”, declaró en una transmisión de ANTV desde el Palacio Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amoroso denunció que la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) propondría revocar la Ley Orgánica del Trabajo si llegase a ganar en las elecciones parlamentarias del próximo 6 de diciembre, reseñó el diario El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;writebinapdel997721&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;videoapdel997721&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div&gt;“Si la derecha llegase a ganar la mayoría parlamentaria, revocaría la ley Orgánica del Trabajo, los Trabajadores y las Trabajadoras (LOTTT), y aumentaría la jornada laboral de ocho a nueve horas y le quitaría los días de descanso continuos”, aseguró.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El portal web de la Asamblea Nacional reseñó que el parlamentario sostuvo una reunión con movimientos sociales y entregaron una serie de propuestas para trabajar en conjunto con Empresas Polar, y así activar la distribución directa de algunos alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El vicepresidente de la Asamblea mostró su apoyo al presidente Nicolás Maduro acerca de la campaña del Gobierno Nacional para defender el Esequibo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El que no se sume a defender la soberanía nacional es un vendepatria”, afirmó.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuál es el secreto para ganar mucho dinero en YouTube?</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cual-es-el-secreto-para-ganar-mucho-dinero-en-youtube/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cual-es-el-secreto-para-ganar-mucho-dinero-en-youtube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Felix Kejlberg tiene 25 años de edad, 37 millones de seguidores en YouTube y 7 millones de dólares de ingresos sólo en 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ganó bajo el nombre de PewDiePie, subiendo videos en los que se graba a sí mismo jugando videojuegos, publicó El Nacional con información de BBC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facilito, pensarán muchos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su historia puede alimentar el mito de lo sencillo que es hacerse millonario en YouTube. Como él hay muchos youtubers que alcanzaron la fama aparentemente de la nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero son sólo la punta del iceberg: YouTube es una iniciativa lucrativa sólo para las grandes estrellas, que ganan dinero de la publicidad vinculada a sus videos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como en tantos otros campos, a unos cuantos en la cima les va excepcionalmente bien, pero hay una larga fila de gente que no gana nada en absoluto”, le dijo a la BBC el analista Ian Maude, de Enders Analysis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Cuál es el secreto para ganar dinero?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paradójicamente, el truco para empezar a hacer dinero en YouTube es precisamente no buscar hacer dinero en YouTube, de acuerdo a varios analistas y “vlogueros” (videoblogueros) exitosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según recomienda Steve Oh, jefe de operaciones de la cadena online The Young Turks, la clave si acabas de empezar a subir videos a YouTube es no pensar en la monetización sino crear primero una audiencia fiel de seguidores y entablar una relación con ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La gente tiene que ver algo especial en ti. No le funciona a todo el mundo”, dijo también el analista Maude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las experiencias de muchos “vlogueros” exitosos coinciden en que no empezaron a subir videos con el propósito de hacerse ricos y vivir de eso, sino motivados por una pasión o un hobby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fue así como lograron crear productos atractivos para una comunidad de usuarios que compartía su misma pasión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El éxito, y en consecuencia el dinero, llegó después.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La historia de PewDiePie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sueco detrás de PewDiePie, Felix Kejlber, lleva cinco años subiendo videos a YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según la página socialblade.com, que mide estadísticas y audiencias de redes sociales, es el youtuber que más suscriptores y visualizaciones tiene del mundo: 37 millones y 9.000 millones respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero el éxito no le llegó de la nada, según explicó en un videopost que publicó el martes precisamente en respuesta a todo el revuelo que se generó en los medios y las redes sociales al publicarse que ganó en 2014 más de US$7 millones en YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kejlber contó que al princpio no tenía plata ni para comprar un buen ordenador con el que poder grabarse para hacer los videos. Era un estudiante endeudado y cuando por fin logró comprarlo y empezar a disfrutar de su hobby trabajaba vendiendo perros calientes para poder pagar la renta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kejlber, que dejó la universidad, no se imaginaba en aquel entonces que llegaría a ser millonario haciendo lo que más le gustaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabía hacer videos. No sabía que podría hacer dinero con eso, no es que fuera una carrera profesional por la que dejé la universidad”, dice en su video blog, que en apenas 24 horas tiene casi dos millones de visualizaciones al momento de escribir este artículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Quién hace cuánto dinero?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es difícil dar números concretos sobre cuánto dinero hacen los vloggers, ya que firman con YouTube acuerdos de confidencialidad y no lo revelan abiertamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mayor parte de los ingresos que tienen los vloggers en YouTube es por la publicidad vinculada a los contenidos, que aparece o bien sobreimpresa en la imagen del propio video o lo precede al reproducirlo (con la famosa opción de “saltar” el anuncio a los cinco segundos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esos ingresos, YouTube (y por ende Google) se queda con un porcentaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero los ingresos publicitarios varían enormemente de unos canales a otros, dependiendo del tipo de publicidad que atraen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los vloggers tampoco perciben ingresos “regulares”, ya que el número de visualizaciones puede variar enormemente de un mes a otro dependiendo de la popularidad de los videos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, los vloggers no cobran por cada visualización. Por un lado no todos los videos que publican tienen publicidad, eso es algo que controla YouTube. Y por otro, solo se genera monetización cuando el usuario interactúa con el video, haciendo clic sobre él o viéndolo completo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por eso muchos vloggers con frecuencia utilizan tácticas alternativas para generar dinero adicional con sus posts, como la esponsarización, colocación o promoción de productos, por ejemplo, de una marca en particular para un tutorial de maquillaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que ya se está generando dinero, los canales de YouTube tienen acceso gratuito a una serie de herramientas analíticas para poder monitorear tanto la publicidad como las ganancias y establecer distintos objetivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes encontrar más información en inglés sobre cómo generar dinero en YouTube visitando el enlace YouTube Creator Academy, diseñado para los creadores de contenidos.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johnny Depp sorprende en hospital infantil vestido de Jack Sparrow</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/johnny-depp-sorprende-en-hospital-infantil-vestido-de-jack-sparrow/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 18:38:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/johnny-depp-sorprende-en-hospital-infantil-vestido-de-jack-sparrow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Durante tres horas el actor estadounidense Johnny Depp visitó a los pacientes de un hospital infantil australiano. Y lo hizo caracterizado como su personaje más popular: el capitán Jack Sparrow, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fue de habitación en habitación para visitar a todos los niños que no podían levantarse de la cama”, señaló la madre de uno de los niños ingresados en declaraciones al &lt;em&gt;ABC News&lt;/em&gt;. “Fue realmente maravilloso”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El actor de 52 años sorprendió a los pacientes del Children’s Hospital Foundation, de la ciudad australiana de Brisbane. Allí posó en fotos y bromeó con ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depp y el actor Stephen Graham, quien encarna al pirata Scrum, aterrizaron en helicóptero en el tejado de la clínica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El actor estadounidense pasó en Autralia los últimos meses debido al rodaje de la quinta entrega de &lt;em&gt;Piratas del Caribe&lt;/em&gt;. El actor había hecho algo similar antes, cuando acudió a un colegio británico vestido como el Capitán del Perla Negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otros actores también hicieron lo mismo. Recientemente Robert Downey Jr. visitó a uin niño para entregarle una prótesis a nombre de Tony Stark. Chris Evans (&lt;em&gt;Capitán América&lt;/em&gt;) y Chris Pratt (&lt;em&gt;Jurassic Park&lt;/em&gt;) también lo hicieron en una clínica de Seattle.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se solidarizan estudiantes de la Unet con los damnificados de Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-solidarizan-estudiantes-de-la-unet-con-los-damnificados-de-guasdualito/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 11:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-solidarizan-estudiantes-de-la-unet-con-los-damnificados-de-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Tras la lluvia que arrasó Guasdualito los estudiantes de la Universidad Nacional Experimental del Táchira, alzaron sus voces para llevar una palabra de aliento y sus manos colmadas, se extendieron en el gesto generoso de entregar un donativo a quienes todo lo perdieron en medio de la furia del agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde la UNET partieron de madrugada los alumnos de diferentes carreras, liderados por los estudiantes de Guasdualito que allí convergen. Los acompañó el profesor Alfredo Padilla, y un camión cargado de los insumos colectados durante una semana, necesarios para paliar en parte la situación de quienes consideran sus hermanos en desventura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En sus morrales, el calor confortable capaz de entibiar los corazones desolados por la desesperanza. Con energía y entusiasmo de juventud, recorrieron el camino hasta las zonas más alejadas, los barrios más afectados, donde todavía no había llegado la ayuda de ninguna naturaleza.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Jesús Padilla, estudiante de ingeniería en Producción Animal fue protagonista junto a sus compañeros de la jornada que les correspondió cumplir. Para él más que importante, fue valioso el aporte de los miembros de la comunidad unetense, el interés de los estudiantes por sumarse a colaborar, el respaldo del decano de Extensión José Andrés Molina, quien gestionó  junto al ingeniero Richard Salazar, el uso del camión de la Dirección de Servicios Generales para llevar los donativos; del profesor Alfredo Padilla, de los conductores Antonio Silva y Johan Rojas, incorporados a la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasta los rincones anegados del pueblo, llegó la caravana universitaria con agua potable, medicamentos, alimentos, ropa para niños y adultos, pañales, leche y cereales para bebé, enlatados, velas, y todo aquello que mitigara un poco la situación de unos habitantes sumergidos en el lodo o literalmente con el agua a la cintura. Agua turbia que disolvió recuerdos, sueños, el  esfuerzo de toda una vida y que los trasladó a la realidad de una carpa que apenas les protege de la intemperie o al techo de lo que días antes era la casa que les albergaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La universidad, sus jóvenes, llegaron con la ayuda hasta esos lugares donde una botella de agua, una ropa limpia, un enlatado o una frazada, marcan la diferencia entre estar desvalidos o sentirse apoyados, dignificados al poder dormir secos, abrigados, con el estómago lleno.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Se contó además con el respaldo del Hato de la miel, que les prestó un tractor el cual les permitió llegar hasta los barrios incomunicados como el San José, Morrones y Gamero  y cuatro obreros. Donaron además dos reses que permitieron repartir paquetes de dos kilos de carne a los damnificados y cinco mil litros de leche fría. Hicieron tres recorridos, el último ya de noche, pues a pesar de la falta de luz no quisieron parar, pues fue mucho el afecto y cariño recibido por parte de la gente. Pesó más el compromiso, el querer ayudar que los tropiezos o el riesgo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la mente de Jesús Padilla y del resto de sus compañeros unetenses, quedará siempre el recuerdo grato de haber cambiado el gesto triste por la sonrisa, el puño cerrado por el apretón de manos, la desesperanza y soledad por el cobijo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ellos, los muchachos, el profesor y los conductores, que no pudieron contener las lágrimas al ver un panorama tan desolador, recibieron como recompensa a su esfuerzo, los aplausos de los habitantes, el grito de “Dios los bendiga” y las palabras de gratitud. Bendita solidaridad, oportuna y necesaria en medio del desencuentro.  La academia presente y en su mejor expresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cura Calderón: “Las mujeres deben tener representación en la AN” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cura-calderon-las-mujeres-deben-tener-representacion-en-la-an/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Para el dirigente regional de oposición, Sergio Omar Calderón, “las mujeres deben tener una participación protagónica en el proceso electoral que se avecina para escoger la nueva Asamblea Nacional y aunque algunos dirigentes o partidos la ven como un regalo, considero que la decisión es un reconocimiento a la capacidad, lealtad y al trabajo que tienen las mujeres dentro de la sociedad venezolana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó que no entiende cómo se enfrascan en una discusión estéril y superficial por este tema. “Doy testimonio de que en mi gestión como alcalde y como gobernador en mi tren ejecutivo se le brindó oportunidades a la mujer tachirense y venezolana, dando esas mujeres muestras de perseverancia, trabajo y capacidad, en la toma de decisiones”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ve como positivo que se abran más ventanas para las féminas, “por su rol protagónico y vocación de servicio”. Por ello, respalda que haya más presencia de damas en los cargos de representación popular, no solamente a nivel de la AN sino en otros entes del poder ejecutivo y legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;—En  organizaciones que me apoyan como Opina y Electores Libres, o en el MAS con los que tenemos conversaciones adelantadas, estamos proponiendo en este proyecto el acompañamiento sin mezquindad de las mujeres, que vayan en esta maqueta electoral sin recelo, con la confianza en que van a tener un rol protagónico en el devenir histórico del país-, afirmó Calderón, aspirante a una curul en la AN por el estado Táchira. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seniat informa sobre declaración sucesoral en línea</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/seniat-informa-sobre-declaracion-sucesoral-en-linea/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/seniat-informa-sobre-declaracion-sucesoral-en-linea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Una jornada de inducción en materia de sucesiones electrónicas, dirigida a representantes de la banca pública y privada que hacen vida en la entidad, llevó a cabo el Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat), por medio de la Gerencia de Tributos Internos Región Los Andes; como parte de las acciones destinadas a orientar al sector público y privado del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo de asistentes recibió una completa orientación en la que se dieron a conocer aspectos como la naturaleza del Impuesto Sucesoral; los hechos imponibles; sujetos y responsables del impuesto; exenciones, rebajas y otros beneficios; así como una explicación exhaustiva sobre el proceso requerido para la Declaración Sucesoral a través del portal fiscal (www.seniat.gob.ve).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valga acotar que el proceso que respalda la Declaración Sucesoral en línea, entró en vigencia con la publicación en Gaceta Oficial Nº 40216, del 29 de julio de 2013, por medio de la cual se establece que los beneficiarios de herencias y legados, están obligados a declarar electrónicamente el Impuesto sobre Sucesiones Donaciones y demás Ramos Conexos,  así como las sustitutivas en caso de que hubieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello deben seguir las especificaciones técnicas dispuestas en el instructivo con el que cuenta el portal del Seniat, a través de su página web. En el caso del Impuesto Sobre Donaciones y demás Ramos Conexos, este continuará presentándose de forma manual, con el formulario ya preexistente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta manera, el organismo mantiene los lineamientos destinados a formar en materia aduanera y tributaria a la población venezolana, tal como lo promueve la máxima autoridad del ente recaudador, el Superintendente José David Cabello Rondón. (MC)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>