<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“Hay muchas familias en emergencia en Zorca y el gobernador no aparece”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/hay-muchas-familias-en-emergencia-en-zorca-y-el-gobernador-no-aparece/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado a la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, conversó con los habitantes de los sectores afectados en Zorca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado tachirense de la Asamblea Nacional, Abelardo Díaz, atendió el llamado de los habitantes de la comunidad de La Horqueta y La Bloquera, en Zorca, por la situación presentada ante el deslizamiento del terreno con afectación de viviendas, aunado al asentamiento de la carretera, donde al momento se tienen tres viviendas colapsadas e igual número de familias damnificadas como consecuencia de la filtración de aguas blancas, servidas y pluviales en el sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El parlamentario tachirense recorrió el sector acompañado con los habitantes de la comunidad, y expresó: “le hacemos un llamado al gobernador José Gregorio Vielma Mora para que se apersone en el sector La Horqueta de Zorca, entre los municipios San Cristóbal y Cárdenas, y constate tan dramática situación, ojalá venga sin tanto show, sino que venga decidido a prestar ayuda y brindar soluciones a esta comunidad que tanto lo necesita”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al respecto, dijo Abelardo Díaz: “¿qué está esperando señor gobernador, una tragedia? ¿Que se presenten desenlaces fatales? La presencia de su gobierno en esta zona tiene que ser inmediata y es por lo que le reitero el llamado, esta comunidad ha pedido constantemente su presencia y ha sido imposible que usted le de atención a la misma, ojalá recapacite y entienda que este sector también pertenece al estado que usted por ahora gobierna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte, la señora Rosmery Villavicencio Varela, habitante de la zona, indicó que esta problemática pudiera ser consecuencia de una fuga de agua proveniente del tanque de Hidrosuroeste y que se requiere con suma urgencia que sea atendida esta situación, ante un inminente colapso, al tiempo que resaltó la necesidad de rescatar la vía que se hundió y evitar que se derrumben más viviendas que pudieran generar una lamentable tragedia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ana Dolores Machado, también habitante del sector, dijo ser una persona enferma y de avanzada edad que requiere ayuda, “en las noches no dormimos ante el temor que se derrumbe por completo la zona, le hacemos un llamado al gobernador para que venga y se aboque a buscar soluciones, que es lo que necesitamos”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado Abelardo Díaz solicitó, además, el abocamiento por parte de los organismos competentes para el dragado de la quebrada La Zorquera, ya que de lo contrario se daría muy pronto el colapso de las bases del puente y repercutiría en la vía principal de la carretera que conduce a Capacho, alertó el parlamentario. (LS)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diputado Medina: Una nueva AN logrará impulsar la producción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 20:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/diputado-medina-una-nueva-an-lograra-impulsar-la-produccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; ángel Medina, diputado a la Asamblea Nacional y secretario político nacional de Primero Justicia. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este sábado, en el marco de un encuentro con los habitantes del El Callao, Guasipati, El Palmar y Upata en el estado Bolívar, el diputado a la Asamblea Nacional y Secretario Político Nacional de Primero Justicia, Ángel Medina, aseguró que con una nueva Asamblea Nacional se lograría reactivar el aparato productivo de la nación ante la negativa del Gobierno de impulsar lo &amp;ldquo;Hecho en Venezuela&amp;rdquo;, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medina recordó que el Ejecutivo nacional tuvo que recular las medidas en materia agroalimentaria por ser a su juicio, absurdas y que causarían mayor escasez. Sin embargo, &amp;ldquo;el gobierno pareciera retomar su hábito de estar amedrentando nuevamente a los emprendedores venezolanos, cuando lejos de estar haciendo eso, debería estar impulsando la producción nacional para que se supere la operación rentista de comprar lo que comemos. Producir más y mejor es el camino, no existe otra forma de mejorar la calidad de vida. Debemos lograr el Hecho en Venezuela&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, el parlamentario y candidato a la reelección por la tolda auronegra, así como de la Unidad, ejemplificó que &amp;ldquo;en el caso puntual del estado Bolívar, la escasez llega a tales extremos que en Upata un paquete de harina de maíz, le dicen &amp;lsquo;Cochano&amp;rsquo;, que una piedra de oro en bruto, porque no se consigue y cuando lo consiguen, tienen que pagar altas sumas de dinero y esto no puede estar ocurriendo en un país con las mayores reservas de oro negro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, Ángel Medina ratificó que pese a las trabas del Gobierno, no lograrán desviar a la Unidad del camino democrático de lograr el triunfo en las elecciones parlamentarias.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El trabajo de parto que sufren mujeres venezolanas antes de dar a luz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/el-trabajo-de-parto-que-sufren-mujeres-venezolanas-antes-de-dar-a-luz/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 19:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/reportajes-y-especiales/el-trabajo-de-parto-que-sufren-mujeres-venezolanas-antes-de-dar-a-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dada la escasez que sufre el país los centros asistenciales no tienen como atender a la población parturienta. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con un embarazo avanzado, Hilda Angarita tuvo que recorrer cinco farmacias en la sofocante ciudad de Maracaibo, en el oeste de Venezuela, para encontrar finalmente los parches que iba a necesitar después de la cesárea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mañana voy a parir y estoy en la calle. Quiero llegar a mi casa&amp;rdquo;, dijo la profesora de 37 años, abanicándose mientras descansaba tras el recorrido que se volvió rutinario, publicó El Nacional con información de La Nación de Argentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante los últimos nueve meses, Angarita ocupó sus días en buscar vitaminas, pastillas de calcio, pañales y otras medicinas indispensables para su bebe, intentando luchar contra la tenaz escasez de bienes básicos que sufre Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un estricto control cambiario y de precios vigente desde hace más de una década empeoró la falta intermitente de alimentos y medicinas, según analistas, lo que alteró la vida diaria de los venezolanos, y también a los que están por nacer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La escasez se agrava en ciudades como Maracaibo, cerca de la frontera con Colombia, por el contrabando de la mercancía, que se revende a mejor precio en el país vecino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es así como en esas zonas fronterizas ya es costumbre que las mujeres embarazadas salgan de casa al amanecer para invertir su tiempo en hacer largas colas y poder acumular pañales y otras medicinas básicas antes de que nazca el bebe. &amp;ldquo;Todo es una traba&amp;rdquo;, dice Angarita, que ahora lamenta haber votado al fallecido Hugo Chávez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, más allá de alterar las rutinas, la escasez de insumos en el sector de salud también incrementó el riesgo de mayores complicaciones durante el embarazo en el país, según alertan médicos y grupos de derechos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Maternidades y unidades pediátricas presentan hacinamiento, no hay suficientes incubadoras, falta el agua y son normales los cortes de luz. Hay equipos dañados y no hay insumos quirúrgicos ni funcionan los bancos de sangre&amp;rdquo;, apunta un informe conjunto de las organizaciones locales Codevida y Provea, de mayo pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El deterioro de los hospitales obliga al personal médico a rechazar pacientes por la falta de insumos y medicinas básicas como antibióticos, un problema que se sumó a un éxodo de profesionales de la salud que abandonan Venezuela en medio de la crisis económica y de inseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay pocos datos oficiales que permitan documentar mejor los efectos de la escasez en las embarazadas de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante sus 14 años en el poder, Chávez invirtió parte de la bonanza petrolera en organizar miles de centros de salud gratuitos en barrios pobres del país, en su mayoría atendidos por médicos cubanos, y promover programas de cuidado a las madres embarazadas, como la Misión Niño Jesús.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus seguidores también celebraron una reforma legal que permitió una licencia de seis meses por maternidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mortalidad infantil en Venezuela en chicos menores de un año se redujo, según datos del Banco Mundial, a 12,9 muertes por cada 1000 nacidos en 2013 desde las 19,6 muertes de 1998, el año en que Chávez ganó sus primeras elecciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero desde que aumentó la falta de productos básicos el año pasado, muchos indicadores oficiales dejaron de difundirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las últimas cifras disponibles del Ministerio de Salud muestran un incremento de la mortalidad infantil de 2,35% de enero a octubre del año pasado en comparación con el mismo período de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El gobierno de Venezuela no respondió a las solicitudes de más información hechas por Reuters y voceros del Instituto Nacional de la Mujer dijeron no estar autorizados para dar entrevistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El sucesor de Chávez, Nicolás Maduro, culpa a los empresarios de acumular medicamentos y productos para incrementar el descontento contra su gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ex chofer de ómnibus de 52 años Maduro ha dicho que su gobierno se mantiene comprometido con el gasto social a pesar de los bajos precios del crudo, su principal fuente de divisas. &amp;ldquo;Así el petróleo llegue a cero, nuestros chicos tienen garantizado todo: su atención de salud, su educación&amp;rdquo;, dijo el presidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Larga espera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las 8 de la mañana, más de 100 mujeres embarazadas esperaban en los pasillos de un centro de maternidad en Maracaibo. En las paredes colgaban retratos de Chávez y de Simón Bolívar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los chequeos de todas ellas se harían en salas donde las temperaturas pueden superar los 35°C debido a la falta de repuestos para reparar los acondicionadores de aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El calor no sólo resulta incómodo, sino un caldo de cultivo para bacterias, advirtieron algunos médicos del hospital, que mostraron cómo pasan consulta a las embarazadas sin tener a mano papel higiénico ni hojas para escribir sus indicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de ellos, de la unidad de cuidados intensivos, denunció que tres pacientes con embarazos de alto riesgo casi murieron de asfixia este año al no poder extraerles saliva por la falta de catéteres de succión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La crisis está peor cada día, porque cada día hay más desabastecimiento&amp;rdquo;, dijo una obstetra, bajo la condición de anonimato, porque no tiene permiso de hablar con los medios de comunicación durante sus labores en el centro asistencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Traigo guantes, sondas, gasas de afuera. En el día las pacientes buscan donde sea, pero en la noche es peligroso&amp;rdquo;, añadió la doctora, que admitió estar considerando emigrar del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siete de cada 10 medicamentos no están disponibles en el país, estima la Federación Farmacéutica de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las vacunas contra la varicela escasean y es intermitente el abastecimiento de las que protegen a los chicos de enfermedades como polio y hepatitis, según la Sociedad de Puericultura y Pediatría de Venezuela&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Acusaciones contra mi programa  de TV son porque duele la verdad”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/acusaciones-contra-mi-programa-de-tv-son-porque-duele-la-verdad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de la Asamblea Nacional venezolana (AN), Diosdado Cabello, dijo hoy que las acusaciones vertidas en contra de su programa televisivo “Con el mazo dando”, por un grupo de expertos de Naciones Unidas y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos son “porque les duele la verdad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las ONGS supuestas defensoras de Derechos Humanos y libertad de expresión fueron a la ONU para que ‘Con El Mazo Dando’ salga del aire. Les duele la verdad”, señaló el jefe del Poder Legislativo venezolano a través de su cuenta de Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Expertos de la ONU y del Sistema Interamericano de Derechos Humanos lamentaron hoy a través de un comunicado los intentos por desacreditar e intimidar a defensores de derechos humanos en la televisión pública venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto está suscrito por los relatores especiales de la ONU Michel Forst (sobre la situación de los defensores de los Derechos Humanos), David Kaye (sobre la promoción y la protección del derecho a la libertad de opinión y de expresión) y Maina Kiai (de los derechos a la libertad de reunión pacífica y de asociación).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento es apoyado también por los expertos del Sistema Interamericano de Derechos Humanos José de Jesús Orozco, relator sobre Defensoras y Defensores de los Derechos Humanos, y Edison Lanza, sobre Libertad de Expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el documento, los expertos llaman la atención sobre las “acusaciones contra activistas” que Cabello hace a través de su programa del canal estatal Venezolana de Televisión (VTV) que se trasmite todos los miércoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Cabello sale al aire haciendo acusaciones contra activistas de derechos humanos y organizaciones de la sociedad civil, con el aparente fin de intimidarlos”, afirman los expertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdan que los defensores de derechos humanos y las organizaciones de la sociedad civil “deben poder llevar a cabo su trabajo en materia de derechos humanos, así como cooperar libremente y con seguridad con los mecanismos internacionales y regionales sin temor a intimidación y represalias” y denuncian una serie de incidentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En otro escrito, el presidente de la AN informó de que hoy, a las 21.00 (1.30 GMT) estará en su programa y señaló que se trata de un espacio “para chavistas” y que “los amargados pueden verlo pero no les conviene”, advirtió.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narcomilitar detenido era pareja de Diosa Canales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/narcomilitar-detenido-era-pareja-de-diosa-canales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 19:53:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/narcomilitar-detenido-era-pareja-de-diosa-canales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El capitán retirado de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional Vasily Kotosky Villarroel Ramírez (43), capturado la noche &lt;strong&gt;del&lt;/strong&gt; lunes, era el enlace &lt;strong&gt;desde&lt;/strong&gt; Venezuela con los cárteles de droga que operan en &lt;strong&gt;México&lt;/strong&gt; y Colombia, &lt;strong&gt;informó&lt;/strong&gt; el general Néstor Reverol, comandante general de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional. Kotosky fue &lt;strong&gt;apresado en un tramo&lt;/strong&gt; de la autopista Gran Mariscal de&lt;strong&gt; Ayacucho cercano a Guatire,  estado Miranda.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;militar&lt;/strong&gt; retirado estaba solicitado desde octubre de 2008, cuando fue &lt;strong&gt;allanada su finca en El Tigre, Anzoategui.&lt;/strong&gt; En esa ocasión huyó. En la finca encontraron &lt;strong&gt;videos&lt;/strong&gt;de él con la modelo Dioshaily Rosfer Canales Gil, conocida como Diosa Canales. Ella dijo a las &lt;strong&gt;autoridades&lt;/strong&gt; desconocer &lt;strong&gt;las&lt;/strong&gt; actividades ilícitas de quie&lt;strong&gt;n era su pareja.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kotosky &lt;strong&gt;presentaba&lt;/strong&gt; una difusión roja por &lt;strong&gt;Interpol&lt;/strong&gt;-Venezuela desde el 7/3/14 y una&lt;strong&gt;verde&lt;/strong&gt; emitida desde Estados Unidos, país que lo considera “un &lt;strong&gt;peligro&lt;/strong&gt; inminente a la seguridad &lt;strong&gt;pública&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol detalló que a &lt;strong&gt;Kotosky&lt;/strong&gt; le hallaron las cédulas de Rafael Pinto Guerra y Wilins Ricardo Acosta Márquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junto a &lt;strong&gt;Kotosky&lt;/strong&gt; fue capturado el también capitán &amp;reg; de la &lt;strong&gt;Guardia&lt;/strong&gt; Nacional Robert Alexander Pinto Gil (32). Estaba fugado desde el 21 de mayo de 2013 del Internado&lt;strong&gt;Judicial&lt;/strong&gt; de Carabobo (Tocuyito), donde lo tenían &lt;strong&gt;preso desde el 22/2/10.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ellos &lt;strong&gt;organizaban&lt;/strong&gt; bandas dedicadas al tráfico de &lt;strong&gt;drogas&lt;/strong&gt; entre Carabobo y Anzoátegui”, precisó &lt;strong&gt;Reverol&lt;/strong&gt;, quien ofreció ayer una rueda de prensa en el Comando Nacional Antidrogas de la&lt;strong&gt; Guardia Nacional, cuerpo que practicó&lt;/strong&gt; la captura. Habló a los &lt;strong&gt;periodistas&lt;/strong&gt; teniendo cerca a los &lt;strong&gt;capturados&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto Gil portaba las &lt;strong&gt;cédulas&lt;/strong&gt; de Héctor Espiro Gómez y de &lt;strong&gt;Omar Alejandro Riveros Linares&lt;/strong&gt;. Este militar retirado fue &lt;strong&gt;guardaespaldas&lt;/strong&gt; de Walid &lt;strong&gt;Makled, condenado a 14 años&lt;/strong&gt; por tráfico de drogas. &lt;strong&gt;También está vinculado&lt;/strong&gt; con Luis Fran &lt;strong&gt;Tello&lt;/strong&gt;, el mano derecha de Daniel Barrera (Loco Barrera), narcotraficante colombiano capturado en Venezuela y deportado a&lt;strong&gt; EEUU en 2010, según&lt;/strong&gt; investigaciones del Comando Antidrogas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol indicó que K&lt;strong&gt;otosky y Pinto Gil serán procesados&lt;/strong&gt; en Venezuela. “Ellos se dejaron &lt;strong&gt;arrastrar&lt;/strong&gt; por las tentaciones del narcotráfico”, acotó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señalan a dos exoficiales venezolanos  por presuntos lazos con cartel Sinaloa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/senalan-a-dos-exoficiales-venezolanos-por-presuntos-lazos-con-cartel-sinaloa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas (EFE).- Las autoridades venezolanas presentaron hoy a dos exoficiales de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB, policía militarizada) capturados el lunes en el país acusados de liderar bandas dedicadas al tráfico de drogas vinculadas al cartel mexicano de Sinaloa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vasily Kotosky Villarroel Ramírez, de 43 años de edad, se encontraba solicitado desde octubre de 2008 (&amp;hellip;) con carácter internacional, por dirigir una organización delictiva dedicada al tráfico ilícito de drogas”, informó el comandante general de la GNB, Néstor Reverol, en una declaración a la prensa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Villarroel, excapitán de la GNB, es señalado además “por permitir y hacer enlaces entre carteles mexicanos y carteles colombianos”, según aseguró Reverol acompañado del comandante nacional antidrogas de ese cuerpo, Héctor Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reverol informó también de la detención del exteniente Robert Alexander Pinto Gil, de 32 años de edad, quien según el mayorgeneral “organizaba bandas dedicadas al tráfico ilícito de drogas que operaban entre el estado Carabobo (centro) y el estado Anzoátegui (este)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pinto, según relató Reverol, fue detenido en 2010 tras la incautación de 336 kilos de cocaína, una aeronave y fue recluido en un centro penitenciario del que se fugó dos meses después.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El ministro de Interior venezolano, Gustavo González, aseguró el lunes que Villarroel, alias “El Potro”, es el “líder del cartel de los 40, financista y legitimador de los capitales ilícitos del Cartel de Sinaloa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según el ministro venezolano “el Potro”, tiene “vinculación comprobada con el narcotraficante Frank Treyo, ‘El negro Frank’, recluido en los EE.UU. y señalado de facilitar el envío decantidades importantes de cocaína desde Colombia hasta México parasu posterior transporte y distribución en Norteamérica”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos exoficiales venezolanos fueron detenidos el lunes en un operativo dirigido por el Comando Nacional Antidrogas venezolano desarrollado en el marco de un operativo llamado Operación&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liberación y Protección del Pueblo (OLP) impulsado por el&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AN aprueba acuerdo en rechazo a Ley de Seguridad de España</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/an-aprueba-acuerdo-en-rechazo-a-ley-de-seguridad-de-espana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/an-aprueba-acuerdo-en-rechazo-a-ley-de-seguridad-de-espana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Caracas, (EFE).- La Asamblea Nacional venezolana aprobó hoy un acuerdo para rechazar “vehementemente” la Ley de Seguridad Ciudadana de España, conocida coloquialmente como “ley mordaza” al considerarla un “evidente retroceso en las conquistas históricas” de los derechos universales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El texto titulado “Acuerdo en solidaridad con la justa batalla que libra el pueblo de España ante la aplicación de la Ley Mordaza”, fue presentado por la segunda vicepresidenta de la AN, la oficialista Tania Díaz y aprobado por la mayoría gubernamental que existe en el Parlamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El documento, además de rechazar esta ley, denuncia la “férrea censura” que, dice, mantienen “los monopolios de la información” en España y en el resto del mundo sobre las “crecientes expresiones (&amp;hellip;) que en este momento eleven su voz de protesta ante la aplicación de esta ley aberrante y sus consecuencias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alerta “a todos los pueblos y gobiernos hermanos” sobre el “terrible precedente” que significa una ley que “viabiliza métodos retrógrados de coerción y miedo” y condena el “uso de la fuerza para aplazar el descontento social”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El diputado por la opositora Mesa de la Unidad Democrática (MUD), Biagio Pillieri, indicó: “Rechazamos, nos oponemos y combatimos” medidas que “vulneren los derechos humanos fundamentales” pero pidió al oficialismo no tener “doble moral”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pedimos que no haya en ustedes una doble moral, un doble discurso, que rechacemos la mordaza en España, pero imponemos la mordaza en Venezuela, con leyes propuestas y aprobadas por ustedes”, sostuvo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El también opositor Juan Carlos Soteldo aseguró que desde la bancada oficialista se propuso este documento porque desde el Partido Socialista Unido de Venezuela (PSUV) “están en campaña en España”, en alusión a la presencia de Podemos en la primera línea política española.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde el oficialismo el diputado William Ojeda afirmó que la bancada respaldaría el acuerdo “con vocación humanista, democrática” y por la “solidaridad con los pueblos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es un acuerdo además que le dice al humilde pueblo español, no está solo, los valores de la humanidad nos enlazan, nos encuentran”, indicó poco antes de manifestar que en esta “Ley Mordaza” española “rezagos del franquismo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, ya anunció la semana pasada que el Parlamento denunciará “ante todos los escenarios” la Ley de Seguridad Ciudadana española que calificó entonces de “fascista” y de “violar los derechos humanos”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abatido líder de banda criminal durante operativo militar en la Cota 905</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 14:23:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Despliegue militar incluye sobrevuelo de helicópteros. (Foto: @Alanzola)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un fuerte despliegue militar, efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) abatieron al jefe de la banda El Coqui en la Cota 905, según informó Notisur24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora (8:35 am) aún se mantiene el despliegue militar que inició este lunes en la madrugada y que incluyó el sobrevuelo de un helicóptero y la participación del Sebin y BAE. El paso hacia el Paraíso y Los Laureles está restringido, mientras que usuarios de Twitter reportan que los comercios de la zona se mantienen cerrados, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, reportan que el operativo se extiende desde El Naranjal hasta el Cementerio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se mantendrán las lluvias en Táchira este lunes según el Inameh</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 11:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronostica para este lunes cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas en gran parte del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onda tropical al oriente del país y actividad de la zona de convergencia intertropical generarán nubosidad y precipitaciones dispersas en las regiones sur, centro occidental, llanos occidentales, oriental y zuliana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Freitas: “La brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;Hay una relación entre desarrollo, calidad institucional y corrupción”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí no tenemos ni siquiera derecho a conocer el sueldo de los funcionarios”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ni esta Asamblea Nacional ni la anterior interpeló a ningún ministro”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los ciudadanos realmente son los dueños de su Estado”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta en su biografía de Twitter Mercedes De Freitas lucha contra la corrupción. De visita en el Táchira, la directora ejecutiva de la organización no gubernamental Transparencia Venezuela toma la realidad fronteriza del contrabando de gasolina para definir esa práctica: “Si hay oportunidad de pasar las gandolas, si hay impunidad y no hay sanción, es seguro que está ocurriendo la corrupción”, formula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fundadora hace 12 años del capítulo venezolano de Transparencia Internacional, aclara que vinieron esta semana a decirles a los tachirenses que saben lo que aquí pasa, que la corrupción está comiendo al país y que los grupos irregulares tienen control sobre lo público, pero que el país puede salir adelante. “La oferta que hacemos es que se incorporen con valor a la lucha contra la corrupción”, invita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caraqueña de origen, confiesa que encontró a San Cristóbal verde y hermosa, pero también con unas colas por gasolina que la entristecen. “Eso es inaceptable, nosotros no podemos dar eso por normal”, opina quien, al llegar al aeropuerto de Santo Domingo, se encontró con una pared sucia y rayada a la que nadie había quitado un viejo letrero de ‘pintura fresca’. “Hace falta ciudadanía”, reacciona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Historiadora de profesión, suele recomendar a la gente que haga el ejercicio de pensar, desde que se levante, en cuántos momentos se comunica con lo público. Lo primero, prender la luz de la habitación, implica un asunto público, haya servicio o no. “Denunciar es el camino”, invoca como un mantra en este diálogo exclusivo con Diario La Nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Qué hace que seamos el decimoquinto país más corrupto del mundo?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Un conjunto de cosas: falta de decisiones en políticas públicas, en normas, en legislación, en decisiones reales de controlar y proteger lo público para el disfrute de todos y no de una parcialidad… todo ha hecho que las instituciones mantengan unos riesgos altísimos de corrupción. En el caso venezolano lo que ha pasado es que tenemos unos incentivos perversos, casi naturales: el petróleo es una riqueza que recibe el Estado, sin mayor esfuerzo, que le da mucha autonomía al Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Y cómo estamos con respecto a nuestros vecinos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hasta hace unos 10 años, debajo de nosotros en el Índice Mundial de Percepción había siete países de América Latina. Ha estado pasando que los países de la región han aplicado políticas y tomado decisiones que han mejorado su situación frente a la corrupción. Venezuela se ha mantenido en esos terribles lugares, pero se ha quedado sola o en competencia constante con Haití. En México, por ejemplo, la institucionalidad ha avanzado de forma impresionante. También en Colombia y en Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero el Gobierno nos dice que estamos blindados con nuestra legislación…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Nosotros tenemos una legislación que promueve la corrupción. En Transparencia revisamos todos los decretos leyes, las leyes sancionadas por la AN desde 1999 y siete sentencias del TSJ, y vimos que en 60 de ellas se viola o se limita el derecho a la información. Cualquier limitación de estas crea un boquete de riesgo de que se vaya el dinero a destinos inciertos o que por lo menos no benefician a la ciudadanía en su conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Cuál ha sido la administración más corrupta?, ¿Cuarta República, Chávez o Maduro?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo hago diferencias en la Cuarta República; tuvo períodos donde hubo más ligerezas, pero eran diferentes. Si estudias el gobierno de Luis Herrera, aunque económicamente fue un desastre, él no se robó ni medio. Murió pobre, yo misma lo vi salir de la misma casa donde vivió 60 años. Había, sí, ligerezas en el sentido de que ministros o empresas con malos principios abusaban de lo público, y había casos de corrupción lamentables así como decisiones contrarias a la mayoría. De Rafael Caldera nadie puede decir que robó, pero entre sus ministros hubo casos. No así con Jaime Lusinchi, y el caso de Blanquita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, ese espíritu se pasó para esta llamada Quinta República, pero con más fuerza. Es el período donde más dinero ha habido en toda la vida republicana, y donde hay más dinero hay más posibilidades de robar. Súmale que no tienes acceso a la información, no sabes cuánto fue que entró, a cuáles fondos gigantescos va el dinero y quién firmó. Además, vemos que la brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor. Un ejemplo de anarquía son los motorizados, aunque aquí en Táchira veo con gusto el decreto del gobernador…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tenemos, no obstante, al tachirense que hace cola por dos kilos de leche para luego revenderlos en Cúcuta o al que lleva billetes de 100 para “el cambiazo”. &lt;b&gt;¿Ellos también son corruptos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo creo que a lo mejor hay ilegalidades. Lo que uno tiene que ver es quién es el que está empujando, incentivando a la gente a hacer eso y uno no le puede pedir a la gente que sea superhéroe. El incentivo perverso es el responsable de que la gente esté perdiendo la relación esfuerzo-productividad, de que no estemos invirtiendo en producir bienes y servicios en nuestro territorio. &lt;b&gt;¿Por qué la gasolina no ha aumentado? &lt;/b&gt;Uno tiene que pensar que alguien cercano al poder está haciendo con eso el negocio de su vida. Lo que uno tiene que mirar no es a la señora que pasa tres horas en cola para hacerse el mes, sino el tipo que se está llenando de dólares con la venta de gandolas enteras.&lt;b&gt; ¿Dónde está el Estado poniendo el esfuerzo de control? ¿En el goteo? ¿Y ese es el negocio?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero la mayoría de los altos funcionarios señalados de esto han sido premiados por el poder…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Exactamente, el poder tiene la responsabilidad del modelaje. Por supuesto yo no le digo a nadie que haga eso; creo que el daño que nos estamos haciendo los venezolanos al actuar de esa manera está resquebrajando, entre otras cosas, la relación entre nosotros, la posibilidad de tener una comunidad de confianza. Cada persona que participa de esas redes está haciendo un daño muy grande, pero la cuestión es: ¿en dónde vamos a poner los esfuerzos? O, si es que el Estado no puede cuidar la frontera, vamos a lo que tenemos que ir: a una sinceración de la economía, a decir cuánto estamos produciendo, cuánto vale en realidad el bolívar y abrir las fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Vivir en frontera nos predispone más a la corrupción con respecto a otras regiones?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tienen un riesgo de corrupción distinto al resto. Ahora, todo depende de la política de frontera que se tenga. Entre Alemania y Francia, o Francia y España, o España y Portugal no existe ese riesgo, porque no hay fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿La oposición cuando es poder también es corrupta?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-También. Yo creo que la estructura del Estado es tan perversa que nos obliga a todos a corrompernos: veo que la gente no piensa en ir a Google a buscar unos requisitos, sino a un gestor que haga todo. Eso ocurre con unos y otros, pero con una gran diferencia: algunos gobiernos de la oposición en algunos casos tienen una vigilancia tan estricta que los obliga a ser mejores, porque hay muchos ojos vigiándolos. Eso es lo que tiene que ocurrir. Ahora, al Ejecutivo nacional, que es el que maneja 99% de los recursos, nadie lo está vigilando, o la vigilancia que se hace es muy superficial porque la institucionalidad no te da datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La Contraloría auditó las cuentas de la Alcaldía de San Cristóbal pero no ha dicho a los ciudadanos qué concluyeron. &lt;b&gt;¿Pueden desempolvar esto cuando sea electoralmente conveniente?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo hemos visto antes, y eso es lo que ocurre cuando no hay separación de poderes. Creo, sin embargo, que sea cual sea el caso deberían sacarlo y, si la Contraloría no ha informado, lo debería hacer la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Para decidir su intención de voto, &lt;b&gt;¿al elector venezolano le importa el hecho de que el candidato esté manchado por la corrupción?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lamentablemente, no. Estamos en un momento tan terrible que la gente está votando, sea cual sea el candidato, dependiendo de su bloque, aunque el candidato sea malo. En Transparencia sacamos la encuesta Perfil del Diputado Ideal e, impresionantemente, la primera cualidad que la gente les pide es honestidad, pero al final la gente no vota con honestidad. Creo que los ciudadanos tenemos que exigirle más a los candidatos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>