<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nacional on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacional/</link>
    <description>Recent content in Nacional on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Abatido líder de banda criminal durante operativo militar en la Cota 905</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/abatido-lider-de-banda-criminal-durante-operativo-militar-en-la-cota-905/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Despliegue militar incluye sobrevuelo de helicópteros. (Foto: @Alanzola)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras un fuerte despliegue militar, efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB) abatieron al jefe de la banda El Coqui en la Cota 905, según informó Notisur24.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A esta hora (8:35 am) aún se mantiene el despliegue militar que inició este lunes en la madrugada y que incluyó el sobrevuelo de un helicóptero y la participación del Sebin y BAE. El paso hacia el Paraíso y Los Laureles está restringido, mientras que usuarios de Twitter reportan que los comercios de la zona se mantienen cerrados, según información de Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, reportan que el operativo se extiende desde El Naranjal hasta el Cementerio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Freitas: “La brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-brecha-entre-lo-que-dice-la-ley-y-la-realidad-es-cada-vez-mayor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&amp;ldquo;Hay una relación entre desarrollo, calidad institucional y corrupción”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Aquí no tenemos ni siquiera derecho a conocer el sueldo de los funcionarios”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ni esta Asamblea Nacional ni la anterior interpeló a ningún ministro”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los ciudadanos realmente son los dueños de su Estado”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta en su biografía de Twitter Mercedes De Freitas lucha contra la corrupción. De visita en el Táchira, la directora ejecutiva de la organización no gubernamental Transparencia Venezuela toma la realidad fronteriza del contrabando de gasolina para definir esa práctica: “Si hay oportunidad de pasar las gandolas, si hay impunidad y no hay sanción, es seguro que está ocurriendo la corrupción”, formula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fundadora hace 12 años del capítulo venezolano de Transparencia Internacional, aclara que vinieron esta semana a decirles a los tachirenses que saben lo que aquí pasa, que la corrupción está comiendo al país y que los grupos irregulares tienen control sobre lo público, pero que el país puede salir adelante. “La oferta que hacemos es que se incorporen con valor a la lucha contra la corrupción”, invita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caraqueña de origen, confiesa que encontró a San Cristóbal verde y hermosa, pero también con unas colas por gasolina que la entristecen. “Eso es inaceptable, nosotros no podemos dar eso por normal”, opina quien, al llegar al aeropuerto de Santo Domingo, se encontró con una pared sucia y rayada a la que nadie había quitado un viejo letrero de ‘pintura fresca’. “Hace falta ciudadanía”, reacciona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Historiadora de profesión, suele recomendar a la gente que haga el ejercicio de pensar, desde que se levante, en cuántos momentos se comunica con lo público. Lo primero, prender la luz de la habitación, implica un asunto público, haya servicio o no. “Denunciar es el camino”, invoca como un mantra en este diálogo exclusivo con Diario La Nación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Qué hace que seamos el decimoquinto país más corrupto del mundo?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Un conjunto de cosas: falta de decisiones en políticas públicas, en normas, en legislación, en decisiones reales de controlar y proteger lo público para el disfrute de todos y no de una parcialidad… todo ha hecho que las instituciones mantengan unos riesgos altísimos de corrupción. En el caso venezolano lo que ha pasado es que tenemos unos incentivos perversos, casi naturales: el petróleo es una riqueza que recibe el Estado, sin mayor esfuerzo, que le da mucha autonomía al Gobierno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Y cómo estamos con respecto a nuestros vecinos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hasta hace unos 10 años, debajo de nosotros en el Índice Mundial de Percepción había siete países de América Latina. Ha estado pasando que los países de la región han aplicado políticas y tomado decisiones que han mejorado su situación frente a la corrupción. Venezuela se ha mantenido en esos terribles lugares, pero se ha quedado sola o en competencia constante con Haití. En México, por ejemplo, la institucionalidad ha avanzado de forma impresionante. También en Colombia y en Paraguay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero el Gobierno nos dice que estamos blindados con nuestra legislación…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Nosotros tenemos una legislación que promueve la corrupción. En Transparencia revisamos todos los decretos leyes, las leyes sancionadas por la AN desde 1999 y siete sentencias del TSJ, y vimos que en 60 de ellas se viola o se limita el derecho a la información. Cualquier limitación de estas crea un boquete de riesgo de que se vaya el dinero a destinos inciertos o que por lo menos no benefician a la ciudadanía en su conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Cuál ha sido la administración más corrupta?, ¿Cuarta República, Chávez o Maduro?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo hago diferencias en la Cuarta República; tuvo períodos donde hubo más ligerezas, pero eran diferentes. Si estudias el gobierno de Luis Herrera, aunque económicamente fue un desastre, él no se robó ni medio. Murió pobre, yo misma lo vi salir de la misma casa donde vivió 60 años. Había, sí, ligerezas en el sentido de que ministros o empresas con malos principios abusaban de lo público, y había casos de corrupción lamentables así como decisiones contrarias a la mayoría. De Rafael Caldera nadie puede decir que robó, pero entre sus ministros hubo casos. No así con Jaime Lusinchi, y el caso de Blanquita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, ese espíritu se pasó para esta llamada Quinta República, pero con más fuerza. Es el período donde más dinero ha habido en toda la vida republicana, y donde hay más dinero hay más posibilidades de robar. Súmale que no tienes acceso a la información, no sabes cuánto fue que entró, a cuáles fondos gigantescos va el dinero y quién firmó. Además, vemos que la brecha entre lo que dice la ley y la realidad es cada vez mayor. Un ejemplo de anarquía son los motorizados, aunque aquí en Táchira veo con gusto el decreto del gobernador…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tenemos, no obstante, al tachirense que hace cola por dos kilos de leche para luego revenderlos en Cúcuta o al que lleva billetes de 100 para “el cambiazo”. &lt;b&gt;¿Ellos también son corruptos?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Yo creo que a lo mejor hay ilegalidades. Lo que uno tiene que ver es quién es el que está empujando, incentivando a la gente a hacer eso y uno no le puede pedir a la gente que sea superhéroe. El incentivo perverso es el responsable de que la gente esté perdiendo la relación esfuerzo-productividad, de que no estemos invirtiendo en producir bienes y servicios en nuestro territorio. &lt;b&gt;¿Por qué la gasolina no ha aumentado? &lt;/b&gt;Uno tiene que pensar que alguien cercano al poder está haciendo con eso el negocio de su vida. Lo que uno tiene que mirar no es a la señora que pasa tres horas en cola para hacerse el mes, sino el tipo que se está llenando de dólares con la venta de gandolas enteras.&lt;b&gt; ¿Dónde está el Estado poniendo el esfuerzo de control? ¿En el goteo? ¿Y ese es el negocio?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Pero la mayoría de los altos funcionarios señalados de esto han sido premiados por el poder…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Exactamente, el poder tiene la responsabilidad del modelaje. Por supuesto yo no le digo a nadie que haga eso; creo que el daño que nos estamos haciendo los venezolanos al actuar de esa manera está resquebrajando, entre otras cosas, la relación entre nosotros, la posibilidad de tener una comunidad de confianza. Cada persona que participa de esas redes está haciendo un daño muy grande, pero la cuestión es: ¿en dónde vamos a poner los esfuerzos? O, si es que el Estado no puede cuidar la frontera, vamos a lo que tenemos que ir: a una sinceración de la economía, a decir cuánto estamos produciendo, cuánto vale en realidad el bolívar y abrir las fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Vivir en frontera nos predispone más a la corrupción con respecto a otras regiones?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tienen un riesgo de corrupción distinto al resto. Ahora, todo depende de la política de frontera que se tenga. Entre Alemania y Francia, o Francia y España, o España y Portugal no existe ese riesgo, porque no hay fronteras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿La oposición cuando es poder también es corrupta?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-También. Yo creo que la estructura del Estado es tan perversa que nos obliga a todos a corrompernos: veo que la gente no piensa en ir a Google a buscar unos requisitos, sino a un gestor que haga todo. Eso ocurre con unos y otros, pero con una gran diferencia: algunos gobiernos de la oposición en algunos casos tienen una vigilancia tan estricta que los obliga a ser mejores, porque hay muchos ojos vigiándolos. Eso es lo que tiene que ocurrir. Ahora, al Ejecutivo nacional, que es el que maneja 99% de los recursos, nadie lo está vigilando, o la vigilancia que se hace es muy superficial porque la institucionalidad no te da datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-La Contraloría auditó las cuentas de la Alcaldía de San Cristóbal pero no ha dicho a los ciudadanos qué concluyeron. &lt;b&gt;¿Pueden desempolvar esto cuando sea electoralmente conveniente?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lo hemos visto antes, y eso es lo que ocurre cuando no hay separación de poderes. Creo, sin embargo, que sea cual sea el caso deberían sacarlo y, si la Contraloría no ha informado, lo debería hacer la Alcaldía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Para decidir su intención de voto, &lt;b&gt;¿al elector venezolano le importa el hecho de que el candidato esté manchado por la corrupción?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Lamentablemente, no. Estamos en un momento tan terrible que la gente está votando, sea cual sea el candidato, dependiendo de su bloque, aunque el candidato sea malo. En Transparencia sacamos la encuesta Perfil del Diputado Ideal e, impresionantemente, la primera cualidad que la gente les pide es honestidad, pero al final la gente no vota con honestidad. Creo que los ciudadanos tenemos que exigirle más a los candidatos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detenidos tres funcionarios del Seniat por corrupción</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detenidos-tres-funcionarios-del-seniat-por-corrupcion/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detenidos-tres-funcionarios-del-seniat-por-corrupcion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria -Seniat- (Foto: Agencia CN)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Servicio Nacional Integrado de Administración Aduanera y Tributaria (Seniat) realizó la detención de una funcionaria que presuntamente se encontraba realizando acciones ilícitas en el sector de Tributos Internos de San Fernando de Apure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La privativa de libertad fue ejecutada por personal de seguridad y resguardo del ente recaudador, con el apoyo de funcionarios adscritos a la Segunda Comandancia D-352 de la Guardia Nacional Bolivariana en la población de Mantecal, municipio Muñoz del estado Apure, publicó El Aragüeño.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el momento de la detención la funcionaria tenía dinero en efectivo, producto de una presunta extorsión. El procedimiento y las actuaciones están a orden de la Fiscalía Quinta del Ministerio Público del estado Apure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esta captura ya suman tres los funcionarios del Seniat que se encuentran bajo privativa de libertad, siendo los dos primeros de la Región Guayana y Región Centro Occidental respectivamente.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Franklin Duarte: “Funcionarios de Politáchira migran a PNB buscando mejoras salariales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Franklyn Duarte, candidato suplente a la Asamblea Nacional por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD)  en la frontera, aseguró que la Policía del estado Táchira, se encuentra en una grave crisis ante la falta de reivindicaciones laborales que obligan a los funcionarios de seguridad a solicitar la “baja”, denunciando que solamente este año se han registrado aproximadamente 600 solicitudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Existen más de 600 solicitudes de “bajas” policiales en el Estado, están buscando mejoras salariales. Muchos de ellos emigrando hacia la Policía Nacional Bolivariana (PNB), ya que el sueldo de estos triplican el de un funcionario de Politáchira” indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duarte señaló que la denuncia podía ser una señal de alarma para evitar que los funcionarios por “incompetencia de los directivos” se paralicen, ya que a su juicio no cuentan con una directiva que gestione beneficios laborales, por lo que solicitó además que se destituya a los actuales jefes de Politáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Solicito la inmediata destitución de la directiva completa de Politáchira por incompetentes al no lograr frenar los índices de criminalidad en el Estado y además no poder defender, no conseguir beneficios laborales  para sus funcionarios”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció además que el parque automotor de la Policía estadal está en condiciones críticas y es grande el número de  patrullas que se encuentran fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al ritmo que vamos el parque automotor de la policía va a desaparecer. Actualmente está en precarias condiciones por la falta de repuestos, Gobernador sabe usted ¿cuántas unidades automóviles y motos inoperativas hay en el taller de la Policía por falta de repuestos?  La seguridad tocara  brindarla a pie”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato dijo que la información no había sido sacada a luz pública por temor de los directivos, pero a su juicio es una realidad que no pueden ocultar más ya que se trata del bienestar del pueblo y no de un partido político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los funcionarios exigen respeto, que no los utilicen para politiquería son un cuerpo de seguridad que le tienen que servir al pueblo en general y no a un partido político, ni un proyecto político”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, dijo que según las denuncias que le han llegado de manos de propios funcionarios de seguridad, es que no han recibido dotación de uniformes desde hace casi tres años, a pesar de  existe una partida para tal fin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallan mosca de hace 105 millones de años en perfecto estado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-mosca-de-hace-105-millones-de-anos-en-perfecto-estado/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hallan-mosca-de-hace-105-millones-de-anos-en-perfecto-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Imagen de una de las especies de mosca atrapadas en el ámbar. (Foto: El Nacional)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ámbar ha permitido la conservación “en perfecto estado” de unamosca Zhangsólvida, que vivió hace 105 millones de años, y en cuyo abdomen se ha encontrado polen de la planta Bennettital, que apareció en el período Triásico y se extinguió en el Cretácico Superior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se han localizado dos especies distintas y están perfectamente conservados en el ámbar que se ha analizado en la cueva El Soplao (España), informó el Instituto Geológico y Minero de España (IGME), publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo encargado de la investigación de ese ámbar fue integrado por científicos del IGME, de las universidades de Barcelona, Complutense, Harvard y Cornell, así como del Museo Americano de Historia Natural de Nueva York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de moscas del Cretácico se alimentaban de néctar con una larga trompa muy especializada y polinizaban plantas gimnospermas (que no tienen flores y producen semillas), indica el estudio publicado en la revista Current Biology.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa especie, agrega el IGME, tomaba el néctar acercándose a las plantas en vuelo batido, como hacen los colibrís, para lo cual usaba su larga trompa que ha podido conservarse en el ámbar, aunque solo se observa a nivel microscópico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mencionada institución explica que existen pocos casos similares en el mundo en el que se hayan localizados insectos que han quedado fosilizados en ámbar mientras acarreaban polen de una flor a otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los fósiles encontrados en la cueva cántabra reflejan la relación “muy estrecha” entre esas moscas y las plantas Bennettitales de hace 105 millones de años, lo que supone que esos insectos podían estar polinizando plantas gimnospermas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, el estudio apunta que si estos insectos estaban especializados en alimentarse de estructuras de gimnospermas, “es prácticamente seguro que el trascendental paso a las angiospermas (plantas con flores) debió de producirse por entonces”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logran Gobierno de Colombia y Farc acuerdo para desescalar el conflicto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/logran-gobierno-de-colombia-y-farc-acuerdo-para-desescalar-el-conflicto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Habana (AFP) - El Gobierno de Colombia y la guerrilla comunista de las Farc alcanzaron este domingo un histórico acuerdo para desescalar el conflicto armado, que había recrudecido poniendo en riesgo el proceso de paz, que contempla por primera vez una reducción de las operaciones contrainsurgentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El Gobierno Nacional, a partir del 20 de julio pondrá en marcha un proceso de desescalamiento de las acciones militares, en correspondencia con la suspensión de acciones ofensivas por parte de las Farc”, dijeron los negociadores del gobierno y las Farc en un comunicado conjunto, leído a la prensa en La Habana por el diplomático noruego Dag Nylander, cuyo país es “garante” del proceso de paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ésta es la primera vez que el gobierno colombiano de Juan Manuel Santos acepta reducir las operaciones contra la guerrilla desde el inicio del proceso de paz, en 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Anuncios de negociadores en La Habana son un paso importante para avanzar en acuerdos”, escribió Santos en su cuenta de Twitter, agregando que daría una alocución al país este domingo a las 20H00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este acuerdo sin precedentes, que busca impulsar las negociaciones para un cese al fuego bilateral y definitivo, fue alcanzado cuatro días después de que las Farc decretaran una tregua unilateral de un mes a partir del 20 de julio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se mantendrán las lluvias en Táchira este lunes según el Inameh</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/se-mantendran-las-lluvias-en-tachira-este-lunes-segun-el-inameh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Captura del Inameh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh) pronostica para este lunes cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas en gran parte del estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onda tropical al oriente del país y actividad de la zona de convergencia intertropical generarán nubosidad y precipitaciones dispersas en las regiones sur, centro occidental, llanos occidentales, oriental y zuliana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Es difícil que ingresen al país repuestos antes de diciembre”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/es-dificil-que-ingresen-al-pais-repuestos-antes-de-diciembre/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/es-dificil-que-ingresen-al-pais-repuestos-antes-de-diciembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El presidente de la Cámara Nacional de Comercio de Autopartes (Canidra), José Cinnirella&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Es tardía la subasta a mitad de año y con mucha dificultad podrán lograr que ingresen los repuestos al país antes de diciembre”, expresó el presidente de la Cámara Nacional de Comercio de Autopartes (Canidra), José Cinnirella, este martes durante entrevista realizada en el programa Primera Página por Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Cinnirella, la convocatoria ha debido de hacerse en enero, porque la fabricación de los repuestos y el traslado toman tiempo. “Como empresa trabajamos organizadamente y con planificación estratégica. Tenemos que enviar tres meses antes a nuestros proveedores internacionales cuáles son las compras del año siguiente, para que puedan comprar la materia prima y ponerla en la línea de producción y fabricarla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, dijo que no pueden pretender disponer de la materia prima de otros clientes para que les fabriquen a ellos. “Hay que ver si al proveedor le queda materia prima para fabricar, y además tiene que satisfacer la demanda de sus otros clientes internacionales. Esta planificación no estaba hablada con los proveedores. La producción está entre 60 y 90 días y los buques toman alrededor del mismo lapso de tiempo para llegar a Venezuela”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ello el titular de Canidra reiteró que es casi imposible que los repuestos ingresen al país en menos de 45 días, situación que le explicó al Gobierno, quien tiene premura en que lleguen lo más rápido posible para solucionar el problema del transporte público (tiene paralizada entre 40% y 50% de la flota), y también del privado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Todos los convenios cambiarios han restringido considerablemente el acceso a las divisas y por ende agudizado el desabastecimiento, que es real, y lo hemos verificado en gira realizada a diferentes estados y depósitos, donde se ve marcado descenso en los niveles de inventarios, que no se han podido reponer debido a que no hay una libre convertibilidad cambiaria”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Somos parte de la solución”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó Cinnirella que aun cuando las divisas asignadas al sector, a través de la subasta convocada por el Cencoex,  representa un paliativo para la situación, como empresarios han aportado soluciones a la crisis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tenemos en depósitos de Panamá productos ya fabricados, orientados al transporte público, vamos a darle prioridad a esos compradores y en menos de 10 o 15 días esos productos están acá. Y los de la subasta 16 ya están fabricados, una vez le hagan transferencia a los proveedores internacionales podrán ingresar y suplir la demanda del sector”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Canidra insistió en que la empresa privada quiere el diálogo con el Gobierno, tomando en cuenta que el gremio empresarial es el que más ofrece puestos de trabajo en el país, ciertos beneficios y riqueza, que mejoran las condiciones de vida de la población.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos tenido diferentes reuniones, pero una vez que desaparecen esos problemas que originan, las reuniones se suspenden y deben mantenerse, ser sostenidas y sinceras. Estamos dispuestos en todos los niveles al diálogo, porque sabemos que nos puede traer resultados beneficiosos”, apuntó.  (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Exigimos al Gobierno que deje de humillar a los tachirenses”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-al-gobierno-que-deje-de-humillar-a-los-tachirenses/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/exigimos-al-gobierno-que-deje-de-humillar-a-los-tachirenses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado nacional Abelardo Díaz, junto a un grupo de ciudadanos, protestó en alrededores de las estaciones de servicio por las largas colas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una protesta pacífica en los alrededores de varias estaciones de servicio en San Cristóbal encabezó el diputado a la Asamblea Nacional Abelardo Díaz, junto a un grupo de ciudadanos, desde donde expresó que el Gobierno nacional y regional debe dejar de someter a los tachirenses a humillaciones de hacer cola para cargar combustible y para adquirir cualquier producto básico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la manifestación, Díaz señaló: “hoy venimos a reclamar el cese de la humillación. Cada minuto de cola es una humillación para el pueblo tachirense. ¿Quién le responde a los tachirenses por su tiempo?, ¿quién le responde a los taxistas, a las amas de casa, a quienes viven del transporte privado y público?”, preguntó el parlamentario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Quién le responde a la familia que hoy domingo no podemos tener un día en encuentro familiar, porque hay que estar hasta dos y tres horas humillados para poder surtir combustible, y otras dos o tres horas en un supermercado para ver si conseguimos algo de comida. Por ello exigimos al gobernador que dé la cara, él prometió soluciones, prometió que hoy domingo estaría resuelto el problema de la gasolina y aquí vemos largas y largas colas por todos lados, le miente una vez más usted, señor gobernador, a nuestro golpeado y humillado pueblo tachirense”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó el parlamentario socialcristiano que: “aquí nadie responde, nadie le dice nada al pueblo tachirense, vemos es un estado colapsado, ni el Gobierno nacional ni el regional dicen nada, y ahora les dio por subirnos el combustible hasta 50 y 83 bolívares por litro; y ante eso, el gobernador lo que anuncia es que vendrán 5 bombas más a esos precios, a mí no me cabe duda que él tiene cómo pagarla, pero la inmensa mayoría del pueblo no puede surtir a esos costos, por eso reclamamos un trato igualitario, también somos venezolanos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No podemos seguir siendo los conejillos de indias para que el Gobierno pruebe con nosotros políticas que van en contra del pueblo y luego fracasan. Quedó demostrado que el chip de la gasolina fracasó y la prueba es que las colas siguen y el contrabando sigue, y de igual manera, esta medida de vender gasolina a precios internacionales también fracasará, porque la misma está diseñada únicamente para favorecer al contrabandista y perjudicar al ciudadano”, aseguró el diputado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante la protesta el diputado Abelardo Díaz conversó con los ciudadanos que hacían la cola para surtir combustible, siendo receptor del malestar que sienten ante las colas humillantes que a diario tienen que afrontar, al tiempo que el parlamentario tachirense era acompañado por un número importante de personas que portaban cartelones con diversas consignas como “No más colas”, “Ya basta de tanta humillación”, “Vielma, si no puedes renuncia”, entre otras, asegurando que seguirá exigiendo respeto para el pueblo tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Laura Sobral&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“El Táchira castigará con votos tanta humillación” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-tachira-castigara-con-votos-tanta-humillacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“En un estado tan maltratado como ha sido el Táchira, este Gobierno no puede ganar ni un diputado. El próximo 6 de diciembre castigaremos con votos tanta humillación. Hoy más que nunca debemos unirnos para conseguir la mayoría en la Asamblea Nacional y empezar a cambiar los poderes del Estado que como el TSJ, se encuentran arrodillados a los intereses de Nicolás Maduro y Diosdado Cabello”, expresó la dirigente de Primero Justicia en el municipio San Cristóbal, Daniela Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro ofreció sus declaraciones durante la protesta pacífica del partido Primero Justicia, en la plaza María del Carmen Ramírez (Los Mangos), donde los militantes de la tolda aurinegra entregaron volantes e instaron a conductores y transeúntes a salir a votar masivamente en las parlamentarias como medida de rechazo al Gobierno nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Ya los tachirenses no podemos dar ni los buenos días porque cuáles buenos días si la situación en nuestro estado Táchira cada día se pone peor; se encuentran menos las medicinas; los alimentos cada vez es más difícil adquirirlos, aparte de lo costoso, las colas infinitas y son colas para todo, incluyendo las de la gasolina, que ya son irreales de lo descomunales que se convirtieron por el invento del gobernador Vielma Mora de convertir las estaciones de servicios en Safec con precios “internacionales” de hasta 83 bolívares el litro, como si los venezolanos ganáramos sueldos internacionales— declaró Castro.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sostuvo la dirigente que: “Ni una sola curul a la AN por el Táchira puede ganar el Gobierno, vamos a seguir demostrándoles con nuestro voto que aquí no los queremos, porque el caos en el que han convertido este país y muy especialmente nuestro estado, tendremos que pagarlo varias generaciones, y es hora de cambiar el rumbo para reconstruir la verdadera patria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No podemos dejar margen de error. Debemos ir con una tarjeta única, con un discurso único y con un único comando. No es el momento de los partidos políticos, ni de individualidades, es el momento de Venezuela, el momento del cambio y de cobrarle a este Gobierno que nos obliga a permanecer en un eterna cola hasta para adquirir lo más básico— sentenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con millón 200 mil bs ocultos en el vehículo  detienen a venezolano en alcabala de Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Con un millón 200 mil bolívares ocultos en un compartimiento del maletero del vehículo,  la Guardia Nacional Bolivariana detuvo en el punto de control de la Aduana Subalterna de Ureña a un ciudadano venezolano, que se dirigía hacia Cúcuta,  presuntamente con la intención de cometer un ilícito cambiario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron militares adscritos a la Tercera Compañía del Destacamento 212 de la GNB, cuando procedieron a efectuar las labores de control y supervisión que realiza diariamente en los distintos puntos fijos ubicados en el eje fronterizo del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212 del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana destacados en la Aduana Principal, al realizar la revisión minuciosa del maletero del vehículo que conducía un ciudadano venezolano, detectaron en los compartimientos utilizados para guardar herramientas, varios fajos de billetes de papel moneda de la República Bolivariana de Venezuela, de la denominación de cien bolívares,  los cuales al ser contabilizados arrojaron la cantidad de un millón doscientos mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Villamizar reveló que el ciudadano detenido, de 36 años de edad, se trasladó desde el estado Mérida en un vehículo marca Ford, modelo Explorer, clase camioneta, tipo Sport Wagon, año 2005, de uso particular.  Se dirigía hacia la ciudad de Cúcuta, República de Colombia, por lo que los funcionarios militares procedieron de inmediato a su detención preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que el ciudadano antes descrito fue puesto a orden de la Fiscalía Vigesimonovena del Ministerio Público de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de Legitimación de Capitales. Además,  Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“A punto de derrumbarse Casa Biaggini por negligencia del Gobierno regional” </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/a-punto-de-derrumbarse-casa-biaggini-por-negligencia-del-gobierno-regional/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;“Por negligencia del Gobierno regional se derrumbó parcialmente la “Casa Biaggini” y puede caerse en su totalidad”, según lo denunció el diputado a la Asamblea Nacional, Walter Márquez, quien explicó que la misma forma parte del patrimonio arquitectónico y cultural de San Cristóbal y el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indicó Márquez que la Casa Biaggini está incluida en el catálogo del patrimonio cultural del municipio San Cristóbal, elaborado por el Instituto del Patrimonio Cultural de Venezuela. “Esta vieja casona con características coloniales  fue reconstruida después del terremoto de Cúcuta del 18 de mayo de 1875, el cual destruyó parte de San Cristóbal y de los andes venezolanos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Era una antigua hacienda cafetalera y después se convirtió en una casa de comercio y acopio, adonde llegaban arreos de mula cargados de café. También tiene la importancia de que en ella habitó Ángel Biaggini, quien fue candidato presidencial en 1945, una época de transición del gomecismo hacia la democracia, año en el que fuera derrotado Isaías Medina Angarita, por un golpe de Estado, el 18 de octubre de 1945— resaltó.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Márquez destacó que la arquitecto Sonia Becerra elaboró un estudio histórico y arquitectónico sobre esta casa, la cual fue adquirida por el gobierno de César Pérez Vivas, para hacer el Palacio de Las Academias del Táchira, sobre un anteproyecto elaborado por el también arquitecto Pablo Vivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello afirmó que “es necesario que se restaure esta vieja casona, se proceda a apuntalar el área, así como a cubrir la zona de tapia que puede derrumbarse, y proceder a la elaboración de un proyecto de restauración, rescate y uso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Le corresponderá al Gobierno regional definir el uso final con base a la opinión de los diferentes arquitectos”, dijo Walter Márquez, al tiempo que exhortó al Gobierno regional y a la Dirección de Cultura que procedan “de manera inmediata” a salvaguardar esta casona vinculada a la historia de San Cristóbal y del Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(LZ)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendidos 9 PNB por participar en el robo de una buseta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nueve funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) fueron detenidos y suspendidos de sus cargos, sin goce de sueldo,  por su presunta participación en el robo de una unidad de transporte público en la ciudad de Maracaibo en el estado Zulia, informó el viceministro del Sistema Integrado de Policía, Giuseppe Cacioppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que estos efectivos se encontraban de servicio, cuando cuatro de ellos intentaron robar una unidad de transporte la madrugada de este jueves, pero gracias a la acción de la policía municipal de Maracaibo, que se encuentra intervenida por el Viceministerio del Sistema Integrado de Policía (Visipol), se logró la captura de estos sujetos, quienes posteriormente fueron reconocidos por las víctimas, explica nota de prensa del Ministerio del Interior, Justicia y Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cacioppo narró que los otros cinco funcionarios, fueron detenidos por su presunta complicidad con los cuatro individuos que presuntamente ejecutaron el robo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, indicó que dentro del cuerpo de policía se les inició una averiguación administrativa  que contempla la suspensión del cargo sin goce de sueldo en cumplimiento al artículo 101 de la Ley del Estatuto de la Función Policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde inicios de año estamos implementando acciones para depurar los cuerpos de policías del país. Todo aquel funcionario que incurra en malas prácticas, desviaciones y hechos delictivos será sancionado tal como la legislación policial lo contempla”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giuseppe Cacioppo señaló que en aras de optimizar la prestación del servicio de la Policía Nacional Bolivariana en la capital zuliana, en las próximas horas serán enviados 28 supervisores inteligentes, quienes van a contribuir con el mejoramiento del nivel táctico en la sede de ese organismo policial.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inameh prevé lluvias este viernes en Táchira</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 14:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inameh-preve-lluvias-este-viernes-en-tachira/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Cielo de parcial a nublado con precipitaciones dispersas débiles y moderadas, y posibles descargas eléctricas al suroeste del estado Táchira este viernes, según pronóstico del Instituto Nacional de Meteorología e Hidrología (Inameh).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estima una temperatura máxima de 30 grados centígrados y una mínima de 20°C.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actividad de la zona de convergencia intertropical originará nubosidad con precipitaciones dispersas, especialmente en las regiones sur, llanos occidentales, andes y zuliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(Héctor Yepes / Diario La Nación)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detienen en Las Dantas a dos individuos con camión robado en el estado Aragua </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/detienen-en-las-dantas-a-dos-individuos-con-camion-robado-en-el-estado-aragua/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/detienen-en-las-dantas-a-dos-individuos-con-camion-robado-en-el-estado-aragua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Militares de la Guardia Nacional Bolivariana (GNB), adscritos a la Segunda Compañía del Destacamento 212,  detuvieron en el punto de control Las Dantas, ubicado en el municipio Bolívar,  a dos  individuos venezolanos pertenecientes a la banda denominada “Los Cagua-Sakys”, y recuperaron un vehículo de carga  robado en el estado Aragua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de los individuos detenidos, al parecer, era llevar el vehículo robado a territorio colombiano y venderlo ilegalmente, pero el hecho fue frustrado  por los efectivos de la  Guardia Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212, del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana, en el Puesto de Control Fijo Las Dantas, cumpliendo labores de control y revisión a los diversos vehículos que transitan por este punto de control, lograron recuperar el vehículo de carga solicitado por la Comisaría del Cicpc, con sede en  Villa de Cura, estado Aragua, y además se realizó la aprehensión de dos ciudadanos venezolanos integrantes de la banda denominada “Los Cagua-Sakys”, banda organizada dedicada al robo y hurto de vehículos en esa entidad.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Los ciudadanos detenidos fueron identificados como José N., de 22 años de edad, quien conducía el vehículo robado de carga, marca Chevrolet, modelo NPR, color blanco, placas A31BD8A, año 2012, tipo camión, clase volteo, y Luis H., de 36 años de edad, quien guiaba al conductor del vehículo antes mencionado, tripulando  una moto marca Kawasaki, modelo KLR 650, color negro, placas AF5Y75G, año 2014, de uso particular, quien además intentó sobornar a los funcionarios militares para que dejasen en libertad al conductor y al vehículo de carga antes descrito, siendo infructuosa esta acción, por lo que los funcionarios de inmediato procedieron a su detención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que los ciudadanos antes mencionados fueron puestos a orden de la Fiscalía Vigésimo Cuarta del Ministerio Publico de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de robo de vehículo e intento de soborno. Además, Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(JGH)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>