<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ahorros on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ahorros/</link>
    <description>Recent content in Ahorros on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ahorros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ofrece rentabilidad, solvencia  y crecimiento plancha 1 de Cataunet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/ofrece-rentabilidad-solvencia-y-crecimiento-plancha-1-de-cataunet/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/ofrece-rentabilidad-solvencia-y-crecimiento-plancha-1-de-cataunet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los integrantes de la plancha uno a la Caja de Ahorros de la Unet, invitaron a votar a los trabajadores en las elecciones del próximo 28 de julio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el objetivo de consolidar una organización con índices de gestión aceptable y variables económicas proyectadas para mantener controles de rentabilidad, solvencia y crecimiento del patrimonio, se presenta la plancha uno para las elecciones de autoridades de la caja de ahorros de los trabajadores de la Universidad Nacional Experimental del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los comicios que se efectuarán el próximo 28 de julio, se presenta la opción de la plancha uno encabezada por Iván Moncada a la presidencia, con José Gálviz como suplente; Mery Zambrano como tesorera, Luz Stella Palomino a la secretaría, y un equipo completo de personas comprometidas con esta labor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de las propuestas que plantea la plancha uno como líneas de acción se encuentran la adquisición de activos tangibles para evitar la depreciación financiera del patrimonio;    actualizar y optimizar la página web a través de un sistema intranet que interactúe con la base de datos de recursos humanos de la Unet, a fin de difundir información de interés y facilitar los procesos en tiempo real y efectivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También ofrecen la actualización y modificación de los estatutos, reglamentos de préstamos y electoral adaptándolos a la realidad actual; reconstruir la flota de vehículos, con prestigio competitivo a fin de garantizar precios razonables y atención calificada; aumentar la cartera de créditos, promover planes de contingencia ante las eventualidades, y un programa de formación de microempresarios, así como campañas de bienestar social y recreacional del asociado que incluya deportes, viajes y turismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los integrantes de la plancha 1 invitaron a los asociados a participar en el proceso electoral, y en especial a confiar en este equipo “multidisciplinario con experiencia, juventud, profesionalismo y la capacidad de asumir la transformación que requiere Cataunet en la actualidad, para dar respuesta a nuestros asociados por medio de la calidad de servicio, con metas alcanzables que lo beneficien social y financieramente”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>