<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Táriba on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/t%C3%A1riba/</link>
    <description>Recent content in Táriba on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 09:40:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/t%C3%A1riba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Asaltaron Telares Táriba pero fueron perseguidos y aprehendidos por Politáchira en La Concordia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/asaltaron-telares-tariba-pero-fueron-perseguidos-y-aprehendidos-por-politachira-en-la-concordia-diario-la-nacion/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 09:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/asaltaron-telares-tariba-pero-fueron-perseguidos-y-aprehendidos-por-politachira-en-la-concordia-diario-la-nacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignnone&#34; style=&#34;width: 610px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Al momento de la detención, las víctimas del asalto reconocieron a los aprehendidos como los autores del asalto&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Dos de los tres delincuentes que en la mañana de este miércoles irrumpieron en Telares Táriba, en el municipio Cárdenas, donde bajo amenaza de muerte y  de manera violenta despojaron al dueño y a los empleados de sus pertenencias, entre otros bienes,  fueron perseguidos por funcionarios de Politáchira hasta La Concordia, donde  fueron capturados, mientras que el tercero provocó minutos de alarma y tensión cuando se introdujo en una vivienda donde -se aseguró- tenía a varias personas como rehenes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final, este tercer delincuente pudo darse a la fuga por la parte trasera del inmueble de tres plantas, situado en la parte posterior de la Comandancia General de Politáchira, a donde los tres sujetos que se vieron descubiertos por los policías en Táriba, fueron perseguidos hasta este lugar, donde lograron a aprehender a dos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según explicó detalladamente el director de Politáchira, Miguel Arias, los tres delincuentes, tras perpetrar el asalto, huyeron a bordo de un vehículo taxi Hyundai Accent. El hecho fue reportado a los distintos centros de coordinación policial adyacentes a Táriba. Con las características del carro, número de hampones y otros elementos, se activó el dispositivo de búsqueda, toda vez que estos mismos sujetos en oportunidades anteriores habían sido denunciados por perpetrar asaltos a comerciantes de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Intervenidos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuando una comisión motorizada retornaba a la comandancia policial en La Concordia, avistaron al taxi con las mismas características denunciadas por las víctimas, por lo que procedieron a intervenirlos, cercándoles el paso e impartiéndoles la voz de alto. Al verse sorprendidos, dos de ellos descendieron del taxi velozmente e intentaron escabullirse tomando la vía que conduce a la cuesta del Ince, siendo alcanzados y neutralizados gracias al despliegue policial”, especificó Arias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No obstante, añadió que la situación se complicó luego de que el tercer sujeto, el que iba como copiloto, con arma de fuego en mano, se introdujera en una vivienda marcada con el número 3-55, cuya reja principal estaba abierta, donde presuntamente tomó como rehén a un grupo de personas, generando pánico entre la comunidad y un gran despliegue policial en el sector.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tras rodear y acordonar la zona, procedieron a ingresar a la vivienda en búsqueda del antisocial y para salvaguardar la integridad de las víctimas, quienes fueron evacuadas del sitio sanas y salvas”, indicó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subrayó que una vez chequeado el inmueble, dieron con el hallazgo de las evidencias robadas, dinero en efectivo, celulares y prendas de valor; no obstante, comentó que el antisocial logró huir a través del tejado de las viviendas contiguas tras subir a la platabanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Identificados&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apuntó que tras restablecer el orden público, los dos detenidos fueron llevados a la sede policial donde quedaron identificados como A. Castiblanco, venezolano, de 27 años; y A. Mora, venezolano, de 18 años, este último conocido en el ámbito delincuencial con el apelativo del Pollo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alias el Pollo –prosiguió Arias- pese a su corta edad, registró prontuario judicial por robo y porte ilícito de arma de fuego, por lo que es considerado un peligroso antisocial integrante de una banda de ladrones y criminales que opera en la parte baja de la ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto al sujeto que huyó, dijo Arias que lograron conocer su identidad, aunque no la reveló para no entorpecer las investigaciones, pues se trata del cabecilla de una banda de antisociales que viene cometiendo toda clase de fechorías en la jurisdicción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los dos sujetos detenidos, plenamente identificados por la víctima, quedaron recluidos en el Cuartel de Prisiones de Politáchira a órdenes de la Fiscalía Quinta del Ministerio Público. Una vez fueron aprehendidos, de manera preliminar, ambos fueron reconocidos por las víctimas como los autores del asalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante la situación que se registraba, al sitio arribaron funcionarios del Cicpc-Táchira,  incluso de la Brigada de Respuesta Inmediata –BRI-  al mando del nuevo director de esa institución, comisario Marcos Quevedo, y del comisario Jerssen Mojica, jefe de la subdelegación San Cristóbal, pero que al conocer que todo estaba bajo control  por parte de Politáchira, se retiraron de la zona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además de las evidencias que fueron recuperadas por los policías a los dos delincuentes, también figura una máquina para contar dinero. El taxi retenido está siendo sometido a experticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Miriam Bustos&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inspeccionaron mercado mayorista de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/inspeccionaron-mercado-mayorista-de-tariba/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/inspeccionaron-mercado-mayorista-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Este lunes, desde tempranas horas de la mañana, se dio una nueva inspección a los locales del Mercado Mayorista de Táriba, municipio Cárdenas, por parte de diversos organismos del estado, en busca de artículos de primera necesidad acaparados para la venta con sobreprecio, además de otras irregularidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efectivos de la Guardia Nacional Bolivariana, la Superintendencia de Precios Justos (Sundee), tomaron las instalaciones del Mercado para verificar la existencia en los locales comerciales, además se apostaron en los distintos accesos, respaldados también por un grupo de funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magaly Rodríguez, directora de la Sundee en el Táchira, no pudo ofrecer información sobre el procedimiento, ya que este se extendió hasta el final de la tarde, pues aguardaban autorización para algunos procedimientos legales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante toda la mañana llamó la atención que, la mayoría de los locales donde se podía ver por medio de los portones, mercancía, como papel higiénico y arroz, permanecieron cerrados y sus propietarios no se hicieron presentes, aun cuando los lunes es uno de los días más activos de ventas en este popular mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El alcalde de Cárdenas, Ricardo Hernández, se hizo presente en el mercado, e informó que recientemente fue cambiada la administración de este recinto. Recordó que desde su llegada como gerente del municipio ha buscado los mecanismos para poner orden e higienizar el lugar, y se mostró presto a colaborar con los funcionarios nacionales en cualquier información que pudieran requerir y que estuviera al alcance de la administración del lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su parte, los funcionarios nacionales que dirigían la inspección, señalaron que este tipo de acciones forman parte de los mecanismos implementados contra el boicot y la guerra económica, que desvía los productos que deben llegarle al pueblo, y aseguraron que quienes incurran en estos delitos serán sancionados conforme a la ley, y la mercancía retenida.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comité del reinado de la Feria de la Consolación  de Táriba llama a jóvenes de Cárdenas a inscribirse</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/comite-del-reinado-de-la-feria-de-la-consolacion-de-tariba-llama-a-jovenes-de-cardenas-a-inscribirse/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/comite-del-reinado-de-la-feria-de-la-consolacion-de-tariba-llama-a-jovenes-de-cardenas-a-inscribirse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La reina de la Feria de la Consolación de Táriba 2014, Yelitza Calderón, junto con la coordinadora del comité del reinado, Betty Ramírez, y Carlos Oicata, también miembro del comité, invitaron a las jóvenes del municipio Cárdenas a postularse para las próximas Ferias de la Consolación 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos invitar a todas las muchachas del municipio Cárdenas a que participen en las ferias, ya que, es una oportunidad muy bonita, en la cual se aprenden muchas cosas, además de ser un trampolín a largo plazo, en ese sentido, queremos jóvenes que tengan visión a  futuro y quieran formar planes conjuntamente con la Alcaldía para que nuestro municipio siga adelante; necesitamos muchachas que realmente quieran al municipio”, indicó Calderón.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, Calderón explicó que: “las muchachas deben ser mayores de 18 años y pueden participar hasta las que tengan 24 años, para ello deben dirigirse a la oficina de prensa de la Alcaldía con la secretaria María Elena, llevando como requisitos una foto del rostro, del cuerpo, fotocopia de cédula del representante y una carta de residencia que justifique que es habitante de Cárdenas. Al depositar estos requisitos serán llamadas para anunciarles el día del casting, así mismo, deben saber que no pueden medir menos de 1.60 cm, deben ser solteras, sin hijos y que esta sea la primera vez que participen en el reinado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de su experiencia y un mensaje motivador a las jóvenes de Cárdenas, Calderón relató que: “antes de  participar en el reinado de Táriba, era una persona muy cerrada, que no salía de mi grupo social, no era nada femenina, pero después de participar en las Ferias de la Consolación, logré un cambio totalmente radical, tanto que ya sé como maquillarme, vestirme para ciertas ocasiones, saber cómo desenvolverme ante el público y para mí esto es algo fundamental para todas las personas”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, la coordinadora del comité del reinado, Betty Ramírez, explicó que las inscripciones estarán abiertas hasta el próximo 30 de junio. “Estamos preparando para las chicas, una vez que se haga el casting, dar clase de oratoria, pasarela, maquillaje, talleres de autoestima, y, así mismo, estamos hablando con los comerciantes de Táriba para que a la ganadora le quede un premio por todo un año, ya sea un año gratis en un gimnasio, en un spa  o cualquier otro premio que a ella le sirvan y lo valoren”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las próximas ferias iniciarán el próximo 07 de agosto hasta el 23 del mismo mes, y el reinado será por primera vez en concordancia con el Día de la Virgen de la Consolación de Táriba, el 15 de agosto. Estas ferias en sus 50 años llevará como lema: Honor y Tradición.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>