<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Orinoco on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/orinoco/</link>
    <description>Recent content in Orinoco on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/orinoco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Periódico Correo del Caroní será  un semanario a partir de agosto</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/periodico-correo-del-caroni-sera-un-semanario-a-partir-de-agosto/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/periodico-correo-del-caroni-sera-un-semanario-a-partir-de-agosto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El diario Correo del Orinoco anunció en su editorial de este lunes que circulará solamente una vez a la semana por la crisis de papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El periódico, que hasta la primera semana de septiembre de 2014, marcó una tradición diaria de circulación de más de 14 mil ediciones, se redujo a una difusión en físico de lunes a viernes. A principios del año pasado se recortó de tres a dos cuerpos, hasta quedar en uno solo por la crisis del papel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su editorial, David Natera Febres, presidente-director del periódico, anuncia que &lt;b&gt;“&lt;/b&gt;mientras se cumple el proceso que adelanta el pueblo venezolano para el rescate de nuestra democracia y la vigencia de la Constitución, Correo del Orinoco  circulará una vez a la semana, los días viernes, a partir del próximo mes de agosto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nuestras reservas de papel y otros insumos permiten permanecer en el tiempo con la edición semanal. La información seguirá permanente a través de nuestra dinámica página web  correodelcaroni.com, para garantizar -como siempre hemos proclamado- que no podrán silenciar la voz de nuestro pueblo”, afirmó Natera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Las ediciones diarias se cumplirán hasta el próximo viernes 31 de julio. Comenzaremos las ediciones semanales el viernes 7 de agosto… mientras tanto”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>