<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presidencia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/presidencia/</link>
    <description>Recent content in Presidencia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 19:05:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/presidencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Decretado estado de emergencia en Falcón por falta de agua</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/decretado-estado-de-emergencia-en-falcon-por-falta-de-agua/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 19:05:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/decretado-estado-de-emergencia-en-falcon-por-falta-de-agua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Presidencia de la República declaró en emergencia el estado Falcón por falta de agua potable en la entidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo al Decreto Presidencial 1.861 expuesto en la Gaceta Oficial Nº 40.696, que circula hoy, se autoriza al Ministerio para Ecosocialismo y Aguas dictar por vía de excepción las “medidas especialísimas” que estime pertinentes, a fin de garantizar a la población falconiana el suministro de agua, publicó el portal de Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, “se instruye a la Hidrológica de los Médanos Falconianos, C.A (Hidrofalcon, C.A) a acelerar los cronogramas de ejecución de las obras atinentes a la ampliación e inversiones en la infraestructura para la prestación del servicio público de agua potable, así como a adoptar todas las medidas técnicas y económicas necesarias para conservar la continuidad del servicio, entre ellas podrán acordar, previo acto motivado, contrataciones por adjudicación directa”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gobierno peruano declara emergencia en 14 regiones por fenómeno de El Niño</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-peruano-declara-emergencia-en-14-regiones-por-fenomeno-de-el-nino/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 21:38:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/gobierno-peruano-declara-emergencia-en-14-regiones-por-fenomeno-de-el-nino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;El Gobierno peruano declaró hoy el estado de emergencia en algunos distritos y provincias de 14 regiones del país por el peligro inminente de lluvias y la posible ocurrencia del fenómeno climático El Niño en los próximos meses e inicios de 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un decreto supremo de la Presidencia del Consejo de Ministros, publicado en el diario oficial El Peruano, indicó que el estado de emergencia tendrá una vigencia de 60 días y permitirá a las autoridades “ejecutar las acciones inmediatas y necesarias de reducción del muy alto riesgo existente y de rehabilitación” que correspondan, explicó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las regiones comprendidas son las norteñas de Tumbes, Piura, Lambayeque, La Libertad, Cajamarca y Amazonas, las centrales de San Martín, Áncash, Lima y Junín, y las sureñas de Ica, Arequipa, Cuzco y Puno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las coordinaciones técnicas estarán a cargo del Instituto Nacional de Defensa Civil (Indeci), el Ministerio de Agricultura y Riego, la Autoridad Nacional del Agua (ANA) y demás instituciones públicas y privadas involucradas, en cuanto les corresponda dentro de sus competencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El fenómeno climático del Niño provoca un alza de la temperatura superficial del mar, causando lluvias torrenciales, inundaciones en zonas costeras y ribereñas, y sequías en otras regiones, confirma EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente, el mar en el norte y centro de la costa peruana tiene un incremento de la temperatura que ha llevado a las autoridades locales a estimar un fenómeno entre moderado y fuerte.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>