<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cultura on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/</link>
    <description>Recent content in Cultura on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 18:18:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/cultura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vincent van Gogh: ¿Asesinato o suicidio? La incógnita sin responder a 125 años de su muerte</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/vincent-van-gogh-asesinato-o-suicidio-la-incognita-sin-responder-a-125-anos-de-su-muerte/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 18:18:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/vincent-van-gogh-asesinato-o-suicidio-la-incognita-sin-responder-a-125-anos-de-su-muerte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Noche estrellada de Vincent van Gogh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27 de julio de 1890. El día del disparo que dos días más tarde acabó con la vida de Vincent van Gogh y que mantiene vivo el debate entre los especialistas en la vida y obra del artista, que conjeturan más allá de las evidencias para descifrar si el gatillo lo apretó él u otro. En el último número de Burlington Magazine, la centenaria revista inglesa dedicada a las bellas artes, los especialistas del Museo Van Gogh salen a escena a refutar la tesis del asesinato en la extensa biografía sobre el postimpresionista publicada por los abogados Steve Naifeh y Gregory White Smith, titulada La vida de Van Gogh(Taurus) cuando el libro marcó un hito precisamente por todo lo contrario, la muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la excusa de que los historiadores del arte no estudian con la misma profundidad la vida como la obra de los pintores, los dos abogados trabajaron con tiempo y muchas lecturas, y acudieron a una fuente que había caído en el olvido y que aseguraba que la gente de Auvers insistía en que el pintor no se había suicidado, sino que fueron “unos chavales que le dispararon accidentalmente” y que “no se atrevieron a hablar por miedo a ser acusados de asesinato, y que Van Gogh decidió protegerles y ser un mártir”. Así que se centraron en investigar sobre los tormentos y perrerías que los hermanos Secrétan y su pandilla preparaban al extraño pintor holandés de la ciudad, reseña el portal web de El Confidencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;René Secrétan, el cabecilla, contaba con una habilidad superior al sentido común: martirizar a los más débiles. Su posición de hijo de un próspero farmacéutico parisino y su especialidad en el martirio ajeno encontraron en Van Gogh el objetivo de sus necios deseos. Desde la clásica estupidez de sal en el café, a una culebra en la caja de pinturas, o la punta seca de su pincel untada con chicle, todo para “sacar de quicio a Vincent”, admitió René más tarde. El paleto bufón iba con su cohorte de camorristas a la orilla del río a besar y acariciar a sus novias y Vincent observaba desde lejos: “Apartaba modestamente la mirada, lo que parecía muy gracioso a nuestras pequeñas muchachitas”, contó René, quien incitaba a las chicas a provocarle con “sus atenciones amorosas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un verano fatídico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aquello no hacía mella en el pintor. René pensaba que “la oreja no era lo único que le habían cortado”, hasta que encontró en los bolsillos de Vincent libros y fotos eróticas. Incluso descubrió al pintor masturbándose en el bosque… aquello provocó nuevas formas de burla y tormento. René le puso un nuevo apodo: “Fiel amante de la muñeca de la viuda”. Vincent cada vez se lo tomaba peor.
&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34; alignright&#34; src=&#34;http://www.ecestaticos.com/image/clipping/330/9e9a0f2c5c96b3a8fe1087830994da66/imagen-sin-titulo.jpg&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;
Hasta que, según el relato de Steve Naifeh y Gregory White Smith, aquel verano las bromas pesadas acabaron con un disparo sobre Van Gogh. No saben lo que ocurrió y no pueden demostrar que René el gamberro apretara el gatillo contra el artista colérico. Como buenos letrados, apuntan que todas las pruebas del acontecimiento desaparecieron y que “los hermanos Secrétan limpiaron todo apresuradamente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y la trayectoria de la bala, que entró desdeun ángulo extraño y oblicuo en su estómago y no en la cabeza, “como cabría esperar en caso de suicidio”, y señalan que los médicos aseguran que el disparo procedía desde lejos, “no como si él mismo hubiera apretado el gatillo”. Lo que sí admitió con los años el viejo René Secrétan es que torturaban a Vincent y que le suministraron el arma que acabó con su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La herida era de color marrón con un halo púrpura. Louis van Tilborgh y Teio Meedendorp, dos de los especialistas en investigación del Museo Van Gogh de Ámsterdam –donde se encuentra catalogado y conservado los documentos sobre la familia-, acuden al informe original escrito por el doctor Gachet. El anillo púrpura, escriben en su artículo del Burlington Magazine, fue causado por el impacto de bala y el marrón por quemaduras de pólvora. “Esto indica que el arma se disparó cerca del pecho, debajo de una camisa, y que, probablemente, Van Gogh fue el responsable”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El tormento mental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El artículo de los conservadores del museo se centra también en las últimas semanas de vida del pintor y señalan, en contra del argumento comúnmente aceptado, que el artista no estaba preocupado por la pérdida de apoyo financiero de su hermano y marchante Theo. Van Tilborgh y Meedendorp explican que Vincent estaba más inquieto por que leprivase de la capacidad de tomar decisiones sobre su propia vida. Concluyen que el suicidio “no fue un acto impulsivo, sino razonado”. El desencadenante del suicidio fue “la dolorosa idea de que su obsesión con su arte no le había llevado a ningún lugar más allá del abismo de tormento mental”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero no había notas de despedida con Theo por ninguna parte. Campo de trigos con cuervos está considerada su última pintura, realizada en torno al 10 de julio, es decir, más de dos semanas antes de la muerte. Entonces escribe sobre el cuadro: “Inmensas extensiones de campos de trigo bajo cielos turbulentos, en el que he tratado de expresar la tristeza, la extrema soledad”. Sin embargo, a Van Tilborgh le parece demasiado tiempo sin pintar para un artista incansable y sugiere que las dos últimas pinturas –inacabadas- fueronLas raíces de los árboles y Granjas cerca de Auvers, y sugiere que la primera sustituye a la despedida por escrito, en la que muestra la lucha de los olmos por la supervivencia.
&lt;div class=&#34;articlephoto apoyo-horizontal news-width-text&#34;&gt;&lt;figure class=&#34;news-img-figure&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;&#34; class=&#34;news-img-def&#34; src=&#34;http://www.ecestaticos.com/image/clipping/654/9543d9d6bca6f53a90d03ddd313d372d/imagen-sin-titulo.jpg&#34;/&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;
A los más cercanos en esos dos días Van Gogh les dijo que se había disparado. Naifeh y Smith dicen que el artista mentía, Van Tilborgh y Meedendorp la aceptan como verdad. Los informes contemporáneos, como hemos visto, apuestan por el suicidio. A estos últimos no les cuadra que mintiera sobre su muerte a la persona más cercana, su hermano, para salvar de la cárcel a dos adolescentes. No hay que olvidar que el suicidio debió de ser mucho más doloroso de tragar para Theo que un asesinato, ya que le cargaba con parte de la responsabilidad. Escribe Theo a su esposa Jo que Vincent le dijo que esa era la forma en la que se quería marchar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más allá de las hipótesis, la batalla por la verdad de la muerte de Van Gogh es una lucha que cita a los eruditos de su obra contra los peritos de su vida. Unos le definen por su carácter y aseguran que es un ser arrebatado, arrebatador, impetuoso, torturado, furioso, alienado del mundo, exiliado de su familia, enemigo de sí mismo, solitario y fracasado, un corazón fanático, un loco, un anacronismo. Los otros no lo califican como un loco sino como un realista, un realismo de carácter, el ejemplo extremo del expresionismo, el autor de una visión única y avasallante, en poder de una obra alegórica e inmediata, imaginativo, fiel a una naturaleza no embellecida…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ni los historiadores ni los abogados han cruzado sus conclusiones para llegar a acuerdos en el caso del pintor que aseguraba: “Yo soy mi obra”, y lanzaba el mensaje de que nadie podría entender su pintura sin conocer su personalidad. No eran “cuadros llenos de pintura” -como criticaba su hermano Theo para resumir el rechazo que causaban aquellos paisajes y retratos entre los coleccionistas-, eran cuadros llenos de artista, que escondían al hombre tras la pintura. El creador por encima de la creación, el artista que“pinta lo que siente” y quiere “sentir lo que pinta”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Chávez en 10 frases a 61 años de su nacimiento</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hugo-chavez-en-10-frases-a-61-anos-de-su-nacimiento/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 14:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/hugo-chavez-en-10-frases-a-61-anos-de-su-nacimiento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Chávez nació el 28 de julio de 1954.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hugo Chávez Frías (1954-2013) fue un político y militar venezolano, presidente de la República Bolivariana de Venezuela desde el 2 de febrero de 1999, cargo que ostentó hasta su muerte el 5 de marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chávez creó en 1982, junto con otros capitanes del ejército de tierra, el Movimiento Bolivariano Revolucionario-200 e intentaron un golpe de Estado en 1992 que finalmente fracasó y le llevó a la cárcel durante dos años. Tras ser indultado por el entonces presidente Rafael Caldera, Hugo Chávez se presentó a los comicios presidenciales de 1998, con el apoyo del Movimiento Quinta República (MVR), alzándose con la victoria y convirtiéndose así en el 47º presidente de Venezuela, explica el portal Muy Interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su gobierno se caracterizaría por la aprobación en 1999 de una nueva Constitución, la nacionalización de la empresa Cantv la mayor telefónica del país y su filial de telefonía móvil Movilnet, entre otros movimientos, así como por convertirse en un “fenómeno político” entre su pueblo. Sus detractores, por el contrario, han calificado su gobierno como una dictadura sutil y demagógica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su faceta personal, se casó dos veces y se separó de su última mujer en 2003, por lo que el puesto de primera dama quedó vacío durante sus siguientes 10 años como mandatario nacional. En junio de 2011 le fue diagnosticado un cáncer, del que falleció el 5 de marzo de 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy Interesante seleccionó algunas de sus frases (que no pasaron desapercibidas):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Juro delante de Dios, juro delante de la patria, juro delante de mi pueblo que sobre esta moribunda Constitución (de 1961) impulsaré las transformaciones democráticas necesarias para que la república nueva tenga una Carta Magna adecuada a los nuevos tiempos. Lo juro&amp;rdquo;, (Investidura de Chávez el 2 de febrero de 1999).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Soy un profundo peronista de corazón, porque el general Juan Domingo Perón fue un soldado de América y del pueblo que compartió la misma línea que San Martín y Bolívar, entre otros&amp;rdquo;, (4 agosto 2008).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Come here, mister danger, cobarde, asesino, eres un genocida, eres un alcohólico, eres un borracho, eres un inmoral, eres lo peor, mister danger, eres un enfermizo, lo sé personalmente”, (sobre el expresidente George Bush en 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“No sería extraño que en Marte haya habido civilización, pero a lo mejor llegó allá el capitalismo, llegó el imperialismo y acabó con ese planeta”, (año 2011).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es un corrupto, sinvergüenza y ladrón de cuatro esquinas. Si por obra del demonio el señor (Alan) García llega a ser elegido presidente del Perú voy a retirar mi embajador, porque con un presidente así, Venezuela no va a tener relaciones con el Perú. No vamos a tener relaciones con un presidente de esta calaña, con un ladrón, con un tahúr. A ver si voy a una cumbre y me roba este billete&amp;rdquo;, (28 de abril de 2006).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Váyanse al carajo yanquis de mierda que aquí hay un pueblo digno, aquí hay un pueblo digno, yanquis de mierda, váyanse al carajo 100 veces, aquí estamos los hijos de (Simón) Bolívar, de Guaicapuro (líder indígena venezolano) y de Tupac Amarú. Nosotros estamos resueltos a ser libres&amp;rdquo;, (11 de septiembre de 2008).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ser rico es malo, es inhumano. Así lo digo y condeno a los ricos”, (año 2005).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Señora canciller (de Alemania Ángela Merkel), se puede ir a&amp;hellip; Y no voy a decir más porque es una mujer. Ella es de la derecha alemana, la misma que apoyó a Hitler y la misma que apoyó al fascismo&amp;rdquo;, 12 de mayo 2008, al comentar una gira a Latinoamérica de la canciller alemana y después de que la alemana Merkel dijera que Chávez no era la voz de los latinoamericanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Si el clima fuera un banco, ya lo habrían salvado”, (año 2009, en la cumbre de Copenhague sobre el cambio climático).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Parto lleno de optimismo, lleno de luz, de fe en Cristo, para seguir batallando y venciendo”, (año 2012).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡75 primaveras! Bugs Bunny está de cumpleaños</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/75-primaveras-bugs-bunny-esta-de-cumpleanos/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 16:33:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/75-primaveras-bugs-bunny-esta-de-cumpleanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Bugs Bunny ha hecho reír a varias generaciones. (Foto: Twitter)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hay de nuevo? ¡Que estás viejo, viejo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día como hoy, en 1940, se exhibió en la pantalla grande &amp;ldquo;A Wild Hare&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;La liebre loca&amp;rdquo;, un cortometraje que tenía por protagonista a un conejo desenfadado y un poco insolente, nacido en Brooklyn, Nueva York, un personaje que se volvió tan popular que terminó convirtiéndose en un ícono cultural: Bugs Bunny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que este lunes cumple 75 años, reseña el portal de la BBC Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante estos tres cuartos de siglo, ha aparecido en innumerables cortometrajes (163 durante la Edad de Oro de la animación estadounidense), largometrajes, programas de televisión, programas en vivo, videojuegos, libros de caricaturas y hasta estampillas postales (fue el primer personaje de caricaturas en figurar en una estampilla en Estados Unidos, en 1997). A Bugs se le otorgó también su propia estrella en el Paseo de la Fama, en 1985.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y no tiene intenciones de retirarse.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Nueva serie&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
A finales del mes pasado se anunció un acuerdo entre Warner Bros y Boomerang, canal por cable que pertenece a Turner Broadcasting, para la producción de 450 &amp;ldquo;capítulos&amp;rdquo; de media hora, con Bugs Bunny y Scooby Doo a la cabeza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El objetivo es poner a convertir a Boomerang, que ha vivido de retransmitir episodios clásicos de Warner Bros por años, en un competidor serio en el segmento de niños, dominado por pesos pesados como Disney y Nickelodeon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Podrá enamorar a la generación 2.0?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿Qué pienso de Bugs Bunny? Es historia antigua&amp;rdquo;, dice Aquiles, de 7 años, quien dice haberlo visto la última vez &amp;ldquo;en algún momento del mes pasado&amp;rdquo;&amp;hellip; como si se tratara, claro está, de hace siglos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Todo lo que hace es comer zanahorias, atropellar a la gente y ser secuestrado por extraterrestres&amp;rdquo;, cuenta, aludiendo a un episodio en particular que le quedó en la memoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;He oído de él&amp;rdquo;, dice Mateo, también de siete años. &amp;ldquo;Cuando mami y papi eran niños lo veían. Yo he visto una foto&amp;rdquo;, agrega.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;¿Y qué más sabes de él? - le preguntamos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ehhhhh&amp;hellip; (mente en blanco).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es gracioso&amp;rdquo;, dice Lucía, de 9 años, más bien con tibieza. &amp;ldquo;Sí, yo lo veía cuando tenía 7 u 8 años, me gustaban los &lt;i&gt;Looney Tunes &lt;/i&gt;(Fantasías Animadas de ayer y hoy)&amp;ldquo;, agrega su hermano Sebastián, ahora de 12, encogiéndose de hombros.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Quién?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Varios padres consultados coincideron en que a sus pequeños &amp;ldquo;no les llama la atención&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Mi Samuel tiene 4 años. No tiene ni idea de quién es Bugs Bunny. Tampoco sabe del Correcaminos, ni del Pájaro Loco, ni de ninguno de los de nuestra época, salvo Tom y Jerry, que se lo ponen en la escuela&amp;rdquo;, cuenta Mabel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure class=&#34;media-landscape body-narrow-width has-caption&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Bugs Bunny y Coyote&#34; class=&#34;js-image-replace&#34; height=&#34;171&#34; src=&#34;http://ichef.bbci.co.uk/news/ws/304/amz/worldservice/live/assets/images/2015/07/27/150727115749_bugs_bunny_coyote_304x171_getty.jpg&#34; width=&#34;304&#34;/&gt; Bugs Bunny, el coyote y otros personajes de Looney Toons hoy tienen una dura competencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;&amp;ldquo;En alguna ocasión hemos puesto los dibujos de nuestra época a Iker y no le atraen. Son muy pálidos y poco atractivos. Creo que es un tema de colorido, temática, diálogos&amp;rdquo;, comenta Nancy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cambio, muchos mencionaron caricaturas que van desde Peppa Pig para los más pequeños hasta Hora de Aventura (Adventure Time) para los más grandes, pasando por Phineas y Ferb, Ben 10 y demás niños superhéroes del siglo XXI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que si Bugs quiere darle la pelea a personajes como Finn, el humano, y Jake, el perro, tendrá que sacar un buen conejo del sombrero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nunca ha estado involucrado en un escándalo, ha sido un buen modelo porque se come todos sus vegetales y le ha suministrado risas interminables a muchas generaciones&amp;rdquo;, opina, con aire optimista, el editor de premios de la revista Variety, Tim Gray.
&lt;p class=&#34;story-body__crosshead&#34;&gt;&lt;strong&gt;Feliz cumpleaños&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
Ojalá no sea muy supersticioso y no crea, como algunos, que lo que ocurre en el día de su natalicio marca todo el año que empieza: su agenda de compromisos esta mañanita (que cantaba el rey David) no pinta muy bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según cuenta Gray, no habrá fiesta ni pastel para Bugs: Warner Bros no celebra los cumpleaños de sus personajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque, conociéndolo un poco, es probable que ese detalle no haga que se le despeluque su cola de algodón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se le antoja un pastel lo obtendrá seguro. De pie, mordisqueando una zanahoria, apoyado de una repisa, como quien no quiere la cosa. Mientras pone a todo el mundo de cabeza.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artista plástica venezolana es finalista en Bienal 2015</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/artista-plastica-venezolana-es-finalista-en-bienal-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 15:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cultura/artista-plastica-venezolana-es-finalista-en-bienal-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div class=&#34;field field-name-field-summary field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esta obra Gisseline Amiuny se convierte en la única latina finalista de la Bienal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La artista venezolana Gisseline Amiuny es la única latinoamericana en ser reconocida como finalista en la Bienal 2015: Origins in Geometry (Orígenes de la Geometría), que realiza actualmente The Museum of Geometric and MADI Art en la ciudad de Dallas (USA), con una exhibición que permanecerá abierta hasta el próximo 04 de octubre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-items&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;field-item even&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una escultura elaborada en plexiglas con iluminación &lt;label&gt;LED&lt;/label&gt;, titulada Geometric Genesis, es la pieza con la cual Gisseline Amiuny (única latinoamericana seleccionada como una de los 31 artistas finalistas de la Bienal), obtuvo el 4to lugar en esta competencia que reconoce la excelencia en artistas visuales emergentes, cuya inspiración deriva de la abstracción geométrica, explica el portal web del diario El Impulso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La selección de los ganadores y finalistas estuvo a cargo de la escritora de arte, crítica cultural y curadora, Eleanor Heratney, quien ha escrito extensamente sobre temas de arte contemporáneo en publicaciones como Artnews, arte y Subasta, The New Art Examiner, el Washington Post y el New York Times; además es autora de numerosos libros sobre arte contemporáneo, y en 2008 fue honrada por el gobierno francés como Caballero de la Orden de las Artes y las Letras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valiéndose de la tecnología, Amiuny utiliza instrumentos que le permiten permutar secuencialmente los &lt;label&gt;juegos&lt;/label&gt; de luces en su &lt;label&gt;trabajo&lt;/label&gt; escultórico desarrollado con laminas de plexiglas e iluminación LED, creando unas transparencias y movimientos de volúmenes virtuales, con líneas rectas y curvas que enmarcadas dentro del arte contemporáneo, transitan en los ámbitos del arte constructivista, geométrico, cinético y óptico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;A través de las líneas, las curvas y las formas geométricas, me puedo expresar como artista. Me inspira experimentar con la luz, las &lt;label&gt;sombras&lt;/label&gt; y los &lt;label&gt;reflejos&lt;/label&gt; que producen las formas geométricas interactuando con los materiales, así como la creación de efectos sutiles que en su conjunto engañan a la vista y hacen pensar, al que observa, que hay superficies curvas, donde solo existen elementos planos, que hay elementos inclinados, donde solo hay piezas rectas o que simplemente existen sombras y reflejos que se incorporan a la obra y cambian dependiendo de la posición desde donde se observen. También utilizo el movimiento virtual y las vibraciones ópticas. El cerebro y el ojo siempre van juntos, pero creo que el corazón tiene una importancia significativa como tal.”, expresa Gisseline Amiuny.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estudios de arquitectura y trabajos de arte, orfebrería, diseño y decoración, la artista venezolana Gisseline Amiuny ha expuesto su obra en galerías de Caracas, Bogotá (Colombia), Barcelona (España), San Salvador (El Salvador) y Miami (Estados Unidos), al igual que en las últimas ediciones en la Feria Iberoamericana de Arte de Caracas, en la Feria Internacional de Bogotá, ArtBo; en ArtLima, ArtrCartagena, HFAF Houston Fine Art fair, Houston, Texas, USA; Art_southampton, New York, USA; Festival de arte, Festival Mirada de Mujeres, España y por cuarto año consecutivo asiste al reconocido Salón COMPARAISONS en el Grand Palais, en París, Francia, que se viene realizando desde los años 50.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival Nuevas Bandas celebra sus 25 años</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/festival-nuevas-bandas-celebra-sus-25-anos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/festival-nuevas-bandas-celebra-sus-25-anos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Festival Nuevas Bandas 2015. (Foto: Web)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Festival Nuevas Bandas celebra 25 años y la fiesta será en Chacao. Desde este martes 14 de julio hasta el domingo 19, el Festival se instala en el Centro Cultural Chacao (CCCH) por segundo año consecutivo, donde además de la competencia, se realizarán conciertos acústicos, presentaciones, ventas de libros y mercancía, y conferencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Superando el récord de mayor número de agrupaciones concursantes que estableció el Festival Nuevas Bandas 1997 (13), en esta oportunidad son 15 las agrupaciones ganadoras de los Circuitos Nuevas Bandas 2015 efectuados en distintas regiones del país, publicó El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiesta Animal (Puerto La Cruz), Los Kung Fu Club (Barquisimeto), Motorfunk (Valencia), Los Confleis (Valencia), Desinformados (Maracaibo), Ainhoa (El Vigía), José y el Toro (San Cristóbal) y Versed, Novocolor, Dandy León, D&amp;rsquo;Eras, Quincalla, La Pagana Trinidad, Rudras y Bonanza de Caracas, son las bandas que están en la competencia para coronarse ganadoras del festival de música más longevo de Latinoamérica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son 25 años en los que agrupaciones como Los Amigos Invisibles, Caramelos de Cianuro, Los Mentas, Candy66, La Vida Bohème, Viniloversus, Los Mesoneros, Okills, Rawayana, Tomates Fritos y Charliepapa, entre otros, han dado sus primeros pasos en esta tarima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Programación 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A continuación, parte de lo que conforma la programación día por día:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Martes 14 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&amp;ldquo;La Batería: del rock a lo afrovenezolano&amp;rdquo;: Taller dictado por los profesionales de la Academia de Música Yamaha para los entusiastas de la percusión. Se realizará en la sala La Viga de 3:00 a 5:00 pm. Mientras, la Sala Experimental contará con un set acústico de Horacio Blanco, vocalista de Desorden Público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Comienza el ciclo de bandas concursantes: Ese mismo día, a partir de las 7:00 pm., Rudras, Los Confleis y Bonanza se encargaran de abrir el ciclo de bandas concursantes mientras que la agrupación caraqueña Circo Vulkano actuará en calidad de banda invitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miércoles 15 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Conversatorio &amp;ldquo;Producción de eventos: enfoques y acciones&amp;rdquo;: Inicia a las 3:00 pm., en el CCCH. Representantes de festivales, eventos y organizaciones culturales como Por el medio de la calle, Suena Caracas, Ladosis, Festival El Otro Beta, Festival Nuevas Bandas y Tiuna El Fuerte, conformarán el panel del conversatorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos: A las 5:30 pm., la Sala Experimental seguirá con sus ciclos acústicos recibiendo a Sergio Pérez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas concursantes: En el Teatro Chacao, a las 7:00 pm., se llevarán a cabo las presentaciones de las bandas concursantes Novo Color, Versed y Ainhoa. Presentando temas de su próxima producción discográfica, la banda Famasloop se encargará de la clausura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jueves 16 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Guitarra eléctrica: Uso de la pentatónica en la improvisación de los géneros blues y rock&amp;rdquo;: Será dictado de 3:00 a 5:00 pm. en la sala La Viga, por los profesores de las Academias de Música Yamaha. Será seguido por la presentación del grupo de ska Oeste Santo en la Sala Experimental del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-El Teatro recibirá a Los KungFu Club, Motorfunk y D&amp;rsquo;Eras, y tendrá cierre con el regreso a los escenarios venezolanos de Los Mesoneros, ganadores del Intercolegial Nuevas Bandas 2008 y participantes del Festival Nuevas Bandas 2009, en un show en el que adelantarán el sonido de su próxima producción discográfica. La cita es a las 7:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viernes 17 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Charla ecológica, dictada por la Fundación Ultravivir en la sala La Viga. De 2:00 pm. a 4:30 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos y bandas: Luego de la charla, Laura Guevara también mostrará su lado acústico en la Sala Experimental para dar paso a las presentaciones en el Teatro, de Desinformados, Quincalla y La Fiesta Animal, concursantes del Festival Nuevas Bandas 2015 y el cierre por parte de Okills, ganadores del Festival Nuevas Bandas 2012, quienes se despiden de las tarimas venezolanas por un buen rato para probar suerte en otros mercados musicales (7:00 pm.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sábado 18 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Derecho a la manifestación para principiantes&amp;rdquo;: Desde las 2:00 pm., PROVEA (Programa Venezolano de Educación-Acción en Derechos Humanos) dictará el taller en la sala La Viga del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclos acústicos: La Sala Experimental, a partir de las 5:30 pm., será recinto de un show acústico de Beat3, una de las bandas tributo a The Beatles más destacadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas: La sala de teatro del CCCH recibirá a La Pagana Trinidad, Dandy León y José y El Toro, quienes cerrarán el ciclo de participantes del Festival Nuevas Bandas 2015. Además de anunciarse al ganador del evento, se celebrarán los 25 años de la Fundación Nuevas Bandas con un concierto tributo donde se hará un paseo sonoro por las propuestas salidas de la cita musical más importante de Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domingo 19 de julio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Taller &amp;ldquo;Testimonios del activismo&amp;rdquo;: La clausura del Festival Nuevas Bandas comenzará con este taller, coordinado por PROVEA. Inicia a las 11:00 am. y culmina a la 1:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Charla ecológica: La Fundación Ultravivir seguirá con las actividades de este día con una charla ecológica que ofrecerán en la sala La Viga del Centro Cultural Chacao, de 2:00 a 4:00 pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ciclo acústico: A partir de las 3:30 pm., en la Sala Experimental del Centro Cultural Chacao, Los Pixel tocarán en formato acústico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bandas: A partir de las 5:00 pm., en el Teatro Chacao se presentará el grupo que resulte vencedor del evento junto a Niño Nuclear, ganadores del Festival Nuevas Bandas 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La reconocida agrupación venezolana, ganadora de un Latin Grammy, C4Trío, se presentará en su formato habitual con un repertorio rockero como pocas veces se les ha visto: C4Trio in Rock. El cierre de la semana del Festival Nuevas Bandas 2015 estará a cargo de un trabuco conformado por Hana Kobayashi, Gilberto Lazo (Big Mandrake), Luis ‘Tafio&amp;rsquo; Mendez, Leonardo ‘Kmarón&amp;rsquo; Jaramillo y Alejandro Bautista, quienes rendirán un homenaje a los 30 años de carrera musical de Desorden Público, recorriendo los temas más importantes de su dilatada trayectoria musical.
Las entradas de martes a viernes (14 a 17 de Julio) tendrán un costo de Bs. 400. Los boletos para sábado y domingo (18 y 19 de julio) tienen un precio de Bs. 500. Pueden ser adquiridas en www.ticketmundo.com o en la taquilla del teatro del Centro Cultural Chacao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coordenadas digitales&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Twitter: @cculturalchacao / @nuevasbandas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Facebook: Centro Cultural Chacao / Nuevas Bandas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;​​Instagram: @cculturalchacao / @nuevasbandas&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hace 111 años nació Pablo Neruda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hace-111-anos-nacio-pablo-neruda/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hace-111-anos-nacio-pablo-neruda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Pablo Neruda, poeta chileno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 12 de julio de 1904 nació en Parral, Chile, Ricardo Eliecer Neftalí Reyes Basoalto, conocido por su seudónimo como Pablo Neruda, considerado como uno de los poetas más importantes del siglo XX.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su madre Rosa Basoalto murió de tuberculosis al dar la luz. Su padre, José del Carmen Reyes Morales se casó con Trinidad Cambia Marverde, a quien Neruda la describía como una mujer “dulce y diligente, tenía sentido del humor campesino y una bondad activa e infatigable”, explica el diario 2001.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su padre siempre se opuso a que el joven se dedicara a escribir, por lo que escogió el apodo de Neruda al azar para despistar a su progenitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el año 1921, comenzó a estudiar pedagogía en francés en la Universidad de Chile y obtuvo su primer premio de la Fiesta de la Primavera por su poema “La canción de fiesta”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1923 publica “Crepusculario”, y es reconocido por varios escritores como Alone, Raúl Silva Castro y Pedro Prado. Luego apareció en la Editorial Nascimento con sus 2Veinte poemas de amor y una canción desesperada&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más tarde publica tres de sus libros llamados: &amp;ldquo;El habitante y su esperanza&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Anillos&amp;rdquo; y &amp;ldquo;Tentativa del hombre infinito&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fue nombrado cónsul en Rangún, Birmania en el año 1927. Conoció a Federico García Lorca y a Rafael Alberti en sus viajes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de la guerra civil española, es destituido de su cargo como cónsul y escribe &amp;ldquo;España en el corazón&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre sus premios se encuentran: El premio Nacional de Literatura (1945), el Título de Doctor Honoris por la Universidad de Oxford en Gran Bretaña (1965) y el Premio Nobel de Literatura (1971).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Murió en Santiago el 23 de septiembre de 1973.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>