<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Duarte on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/duarte/</link>
    <description>Recent content in Duarte on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/duarte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Franklin Duarte: “Funcionarios de Politáchira migran a PNB buscando mejoras salariales”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/franklin-duarte-funcionarios-de-politachira-migran-a-pnb-buscando-mejoras-salariales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Franklyn Duarte, candidato suplente a la Asamblea Nacional por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD)  en la frontera, aseguró que la Policía del estado Táchira, se encuentra en una grave crisis ante la falta de reivindicaciones laborales que obligan a los funcionarios de seguridad a solicitar la “baja”, denunciando que solamente este año se han registrado aproximadamente 600 solicitudes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Existen más de 600 solicitudes de “bajas” policiales en el Estado, están buscando mejoras salariales. Muchos de ellos emigrando hacia la Policía Nacional Bolivariana (PNB), ya que el sueldo de estos triplican el de un funcionario de Politáchira” indicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duarte señaló que la denuncia podía ser una señal de alarma para evitar que los funcionarios por “incompetencia de los directivos” se paralicen, ya que a su juicio no cuentan con una directiva que gestione beneficios laborales, por lo que solicitó además que se destituya a los actuales jefes de Politáchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Solicito la inmediata destitución de la directiva completa de Politáchira por incompetentes al no lograr frenar los índices de criminalidad en el Estado y además no poder defender, no conseguir beneficios laborales  para sus funcionarios”, apuntó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denunció además que el parque automotor de la Policía estadal está en condiciones críticas y es grande el número de  patrullas que se encuentran fuera de servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Al ritmo que vamos el parque automotor de la policía va a desaparecer. Actualmente está en precarias condiciones por la falta de repuestos, Gobernador sabe usted ¿cuántas unidades automóviles y motos inoperativas hay en el taller de la Policía por falta de repuestos?  La seguridad tocara  brindarla a pie”, puntualizó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El candidato dijo que la información no había sido sacada a luz pública por temor de los directivos, pero a su juicio es una realidad que no pueden ocultar más ya que se trata del bienestar del pueblo y no de un partido político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los funcionarios exigen respeto, que no los utilicen para politiquería son un cuerpo de seguridad que le tienen que servir al pueblo en general y no a un partido político, ni un proyecto político”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, dijo que según las denuncias que le han llegado de manos de propios funcionarios de seguridad, es que no han recibido dotación de uniformes desde hace casi tres años, a pesar de  existe una partida para tal fin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sube el pasaje a 15 bolívares  en San Cristóbal</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sube-el-pasaje-a-15-bolivares-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sube-el-pasaje-a-15-bolivares-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Germán Duarte, presidente del Sindicato de Transporte del Estado Táchira. (Foto: Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir del miércoles 15 de julio, “empezara a regir la nueva tarifa de transporte público correspondiente al año 2015, en el área urbana de San Cristóbal, según el decreto Nro. 012 del 6 de julio del presente año, que establece una tarifa de 15 Bs”,  así lo informó Germán Duarte, presidente del Sindicato de Transporte del Estado Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duarte, resaltó que “somos el último estado del país que está haciendo el aumento del pasaje, ya otras regiones, de acuerdo con el artículo 145 de la ley en marzo y abril, tomaron las tarifas correspondientes y lamentablemente en el Táchira, no se había efectuado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado, señaló que se ha cumplido con todos los requisitos que establece la Ley de Transporte en el mencionado artículo, “como el estudio de costos y el cumplimiento de la convocatoria a los consejos comunales, que fue publicada por los medios para los días  3, 4, y 6 de julio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El representante de los transportistas destacó que a pesar  que la invitación fue realizada por la prensa, la asistencia no fue numerosa, sin embargo, se cumplió con el requisito fundamental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, explicó que el  sector transporte estaba esperando que se cumpliera con la normativa legal, “porque la situación está muy crítica. En este momento, hay una inexistencia de cauchos, baterías, repuestos y de componentes eléctricos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay una cantidad de unidades en espera de que el Gobierno resuelva las importaciones, con la finalidad de que los transportista puedan tener  todos de estos componentes necesarios, para la prestación de servicio de transporte público a las comunidades”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del sindicato, expresó que “los precios de los repuestos, a pesar que se fijan a tasa oficial, los transportistas por la escasez y el mercado negro que existe, han tenido que adquirirlos tres, cuatro y hasta cinco veces más caros”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;El pasaje en 15 bolívares &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;está en la tarifa media nacional&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La tarifa del pasaje en el municipio, “tenía un retraso de cuatro meses, algunos estados de Venezuela, la tomaron en dos partes, una entre marzo-abril y la otra en agosto, en este sentido, el costo de pasaje en 15 bolívares para San Cristóbal, está en la media nacional”, explicó Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, “en virtud de que la segunda parte del aumento tiene que darse el primero de agosto, y nosotros no habíamos  incrementado el pasaje  durante este año, lo haremos en un solo cobro a partir del 15 de julio”, precisó.  (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>