<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servicios on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/servicios/</link>
    <description>Recent content in Servicios on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/servicios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Recolección de basura en Torbes está afectada por falta de repuestos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/recoleccion-de-basura-en-torbes-esta-afectada-por-falta-de-repuestos/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/recoleccion-de-basura-en-torbes-esta-afectada-por-falta-de-repuestos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luis Ostos, supervisor de los Servicios Generales de Torbes, dijo que está muy preocupado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debido a la dificultad para conseguir repuestos para mantener la operatividad de los camiones recolectores de desechos sólidos de la Alcaldía, se viene presentando un retraso en la prestación de este servicio en el municipio Torbes, que mantiene algunas calles y veredas de la localidad con cúmulos de basura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información la dio a conocer Luis Ostos, supervisor de los Servicios Generales del ente municipal, quien informó que ante la emergencia se activó una ruta nocturna para prestar el servicio en todo el territorio torbense; “sin embargo, no es suficiente para poder cubrir las rutas en su totalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Es necesario que los ciudadanos de nuestro municipio Torbes sepan que la situación económica y de escasez del país también viene afectando al gobierno municipal, pues no se consiguen los repuestos para poner en funcionamiento dos de los camiones recolectores que se encuentran averiados-, destacó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que las dos unidades que salieron de servicio son las que cubren las rutas de los sectores de Pedro Humberto Duque, que comprende desde La Floresta I hasta los sectores A al H, para cual se habilitó un camión compactador que está trabajando día y noche para lograr limpiar esta zona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Las unidades que están fuera de servicio son el compactador Kodiak 8500 por falta de repuestos para la caja, el camión Chevrolet NPR por deterioro del motor,  el camión tipo volteo Ford Cargo 1721 por falta de turbo y sistema de frenos, y el camión tipo volteo Ford 8000 se encuentra inoperativo por fallas en la transmisión, estos dos últimos son los que ayudan a solventar cuando los compactadores fallan-, precisó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ostos agregó que aunado a esta deficiencia la falta de consciencia de los ciudadanos que sacan los desechos a toda hora, cualquier día de la semana, sin respetar las rutas establecidas, han dificultado mucho más poder mantener limpias las calles del municipio, por lo que pidió que una vez se normalice el servicio se respeten las rutas para evitar la acumulación de basura en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la oportunidad para indicar que los ingresos por este concepto no son suficientes para mantener el servicio, puesto que se deben pagar salarios, repuestos, cauchos y lubricantes para los vehículos, por lo cual instó a los usuarios que no han pagado a cancelar la cuota correspondiente por este servicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;Estos vehículos con tantos años de uso se han venido deteriorando y mantenerlos operativos es bastante difícil; además, adquirir un vehículo nuevo está alrededor de los 25 millones de bolívares, más de la mitad del Situado Constitucional para este municipio-, destacó el supervisor de los Servicios Generales de la Alcaldía del municipio Torbes. (am)
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revisará el Concejo Municipal de Bolívar solicitud de aumento del pasaje  urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/revisara-el-concejo-municipal-de-bolivar-solicitud-de-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/revisara-el-concejo-municipal-de-bolivar-solicitud-de-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Antonio.- La comisión de Servicios Públicos del Concejo municipal de  Bolívar revisará  y estudiará  la solicitud de aumento de la tarifa del pasaje  urbano,  que fue presentada por  representantes de las empresas de transporte que prestan el servicio en la jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Concejo municipal,  William Salinas,  informó que en la sesión ordinaria de este martes  fue  entregada la petición y corresponderá ahora a la Comisión de Servicios  Públicos hacer la revisión correspondiente y decidir el respecto. Como parte del  procedimiento que se debe cumplir,  la  comisión debe convocar a representantes de la comunidad, consejos comunales,  usuarios,  para  discutir el tema. Salinas,  no obstante,  señaló que el Concejo municipal  apenas  está  recibiendo  la solicitud de  incremento del precio del pasaje  y debe cumplirse  el procedimiento  que amerita el caso,  antes de tomar  una decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte,  Jhony Rojas,  presidente  de la línea Circunvalación El Triunfo, la cual presta el servicio de transporte  de pasajeros en el perímetro urbano del municipio, dijo que  la solicitud de  incremento del pasaje  fue  respaldada por la  empresas Villa Heroica, El Cementerio, Licirsa  y Samuel Darío Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que aunque  los transportistas  no tuvieron derecho de palabra en la sesión de este martes,  la petición fue recibida por el Concejo  Municipal  y remitida a la respectiva comisión. Los transportistas  hicieron  una propuesta  con la  intención que la tarifa urbana  sea fijada  en 15 bolívares,  como  fue aprobada en  San Cristóbal y otras  ciudades del interior del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rojas  argumentó que presentaron esta propuesta en vista de que “todos los insumos del transporte  están muy caros,  no conseguimos repuestos,  aceites, cauchos,  ni siquiera ´chivas´ para los carros. Esperamos que se apruebe  para poder  seguir  trabajando”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la línea de transporte  urbano de San Antonio  reiteró que ya en San Cristóbal la  tarifa de pasaje fue  incrementada a 15  bolívares.  En esta localidad,  en una reunión  sostenida  la semana  pasada con autoridades municipales,  los transportistas  hicieron la petición  de manera  verbal y esperaban que estuvieran  los consejos comunales para que tuvieran conocimiento. Sin embargo,  hubo poca participación de los voceros de los consejos comunales. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>