<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Servicios on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/servicios/</link>
    <description>Recent content in Servicios on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/servicios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Revisará el Concejo Municipal de Bolívar solicitud de aumento del pasaje  urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/revisara-el-concejo-municipal-de-bolivar-solicitud-de-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/revisara-el-concejo-municipal-de-bolivar-solicitud-de-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;San Antonio.- La comisión de Servicios Públicos del Concejo municipal de  Bolívar revisará  y estudiará  la solicitud de aumento de la tarifa del pasaje  urbano,  que fue presentada por  representantes de las empresas de transporte que prestan el servicio en la jurisdicción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Concejo municipal,  William Salinas,  informó que en la sesión ordinaria de este martes  fue  entregada la petición y corresponderá ahora a la Comisión de Servicios  Públicos hacer la revisión correspondiente y decidir el respecto. Como parte del  procedimiento que se debe cumplir,  la  comisión debe convocar a representantes de la comunidad, consejos comunales,  usuarios,  para  discutir el tema. Salinas,  no obstante,  señaló que el Concejo municipal  apenas  está  recibiendo  la solicitud de  incremento del precio del pasaje  y debe cumplirse  el procedimiento  que amerita el caso,  antes de tomar  una decisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por su parte,  Jhony Rojas,  presidente  de la línea Circunvalación El Triunfo, la cual presta el servicio de transporte  de pasajeros en el perímetro urbano del municipio, dijo que  la solicitud de  incremento del pasaje  fue  respaldada por la  empresas Villa Heroica, El Cementerio, Licirsa  y Samuel Darío Maldonado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo que aunque  los transportistas  no tuvieron derecho de palabra en la sesión de este martes,  la petición fue recibida por el Concejo  Municipal  y remitida a la respectiva comisión. Los transportistas  hicieron  una propuesta  con la  intención que la tarifa urbana  sea fijada  en 15 bolívares,  como  fue aprobada en  San Cristóbal y otras  ciudades del interior del país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rojas  argumentó que presentaron esta propuesta en vista de que “todos los insumos del transporte  están muy caros,  no conseguimos repuestos,  aceites, cauchos,  ni siquiera ´chivas´ para los carros. Esperamos que se apruebe  para poder  seguir  trabajando”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la línea de transporte  urbano de San Antonio  reiteró que ya en San Cristóbal la  tarifa de pasaje fue  incrementada a 15  bolívares.  En esta localidad,  en una reunión  sostenida  la semana  pasada con autoridades municipales,  los transportistas  hicieron la petición  de manera  verbal y esperaban que estuvieran  los consejos comunales para que tuvieran conocimiento. Sin embargo,  hubo poca participación de los voceros de los consejos comunales. (JGH)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de San Cristóbal efectúa  actualización de kioscos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/alcaldia-de-san-cristobal-efectua-actualizacion-de-kioscos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; La alcaldía de San Cristóbal hace un censo sobre los kioscos instalados en San Cristóbal&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aras de mantener al día la data de las casetas comerciales que hacen vida activa en la economía de la ciudad, la alcaldía de San Cristóbal hizo un llamado a estos trabajadores para que se pongan al día ante la oficina de empresas y servicios hasta el 31 de agosto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de llevar una mejor organización de los pequeños establecimientos que forman parte de la economía del municipio, la alcaldía capitalina hace un llamado a todas las personas propietarias o administradoras de los referidos comercios a presentar ante la Oficina de  Empresas y Servicios, la actualización de datos que permitan llevar un mayor control, clasificación y mejoramiento de estos espacios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Silva, jefe de la Oficina de Empresas y Servicios del ayuntamiento capitalino, explicó que entre los requisitos  a presentar para la debida actualización se encuentran: solvencia tipo B, cancelación de impuesto por funcionamiento de kiosco, copia del último recibo de pago y copia de la cédula de identidad, esto para quienes se dediquen a la venta de ropa, enseres, entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo indicó que para aquellos establecimientos dedicados a la venta de comida se deberá consignar adicionalmente; copia de certificado de salud y la copia de certificado de manipulación de alimentos, emitidos por el ente rector a fin de garantizar que los sancristobalenses cuenten con sitios aptos para la compra de comida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dijo Silva que el plazo para consignar los documentos es hasta el lunes 31 de agosto del año en curso. Quienes incumplan o no realicen la actualización de todos estos requerimientos se les aplicarán multas correspondientes según lo establecido en la ordenanza de kioscos, las cuales oscilan entre las 50 y 100 unidades tributarias, cierre temporal y/o eliminación de la licencia de funcionamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que ante cualquier solicitud deben dirigirse directamente a la sede de la policía municipal, ubicada en la calle 9 entre carreras 2 y 3 de La Emita, frente al parque San Miguel; donde labora la oficina encargada de llevar a cabo este tipo de trámites.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>