<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palencia on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/palencia/</link>
    <description>Recent content in Palencia on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/palencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>“A lo único que le temo es que Palencia  se vaya de aquí con los reales que robó”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/a-lo-unico-que-le-temo-es-que-palencia-se-vaya-de-aqui-con-los-reales-que-robo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El gobernador acusó nuevamente al legislador Juan Carlos Palencia de percibir recursos a nombre de una fundación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante su programa de radio y televisión “Vielma Mora Construye”, este lunes, el mandatario regional mostró soportes, documentos y reveló que el diputado suplente por AD, Juan Carlos Palencia, “es vicepresidente de una fundación de informática y gerencia denominada Infoger y que sí obtuvo dividendos de la gestión de Pérez Vivas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Precisó Vielma Mora que el 15 de noviembre de 2012 la fundación, conformada por estudiantes de la escuela de Administración con mención en Informática Gerencial, de la Universidad Católica del Táchira, recibió un primer cheque con sello del gobierno del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El cheque está firmado y fue retirado el 16 de noviembre del 2012. Hay una particularidad, es un cheque de gerencia, para reafirmar que no rebotara, porque desconfiaban de su propia administración, y ahí está con todo especificado”, detalló el gobernador al mostrar las órdenes de pago emitidas por la gestión anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Mañana dirán que el gobernador Vielma Mora sacó esos cheques porque le tiene miedo a Palencia. No, a lo que le tengo miedo es a que Palencia se vaya con la cabuya en los pies. O porque Palencia va a ser diputado o gobernador, tampoco es así. Miedo a que se vaya con los reales que se robó -advirtió-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acuerdo con la información recabada por el jefe del gobierno regional, “el Seniat no tiene actualizado el RIF de esta fundación, la cual está vinculada con la Universidad de Granada y funciona como una organización no gubernamental sin fines de lucro, con personalidad jurídica, ubicada en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mencionó el mandatario que un segundo cheque de la administración de Pérez Vivas se entregó posteriormente. “Ya el gobierno bolivariano había ganado las elecciones, cuando un día antes de yo recibir la conducción del estado Táchira se entrega un cheque del Situado ordinario, por 130 mil bolívares, a la fundación Infoger”, fustigó el gobernante, mostrando las evidencias de su denuncia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Según Vielma Mora, el mencionado cheque fue solicitado, elaborado y entregado al beneficiario el 20 de diciembre de 2012.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detalló que: “Esos trámites fueron hechos en tiempo récord, con energía, y la papelería aparece firmada por el abogado Wolfang José Meneses Vivas, director de la secretaría del despacho del gobernador, autorizando para cobrar ese cheque a José Roberto Carrero Guillén”, concluyó el primer magistrado tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, Vielma Mora volvió a cuestionar algunas de las informaciones publicadas en la prensa regional y reiteró que “hay una guerra declarada en nuestra contra”, al tiempo que invitó a los medios a promover la crítica, pero “también a destacar las cosas que hace bien el Gobierno”; además de cooperar con el aporte de trabajos  “preventivos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mandatario regional hizo estas aseveraciones durante la transmisión de su programa radial y posteriormente, al tratar de ser abordado por los medios para profundizar en algunos temas, como regularmente se hace todos los lunes, al concluir su alocución, se informó a los periodistas que el gobernador no ofrecería más declaraciones.  (LZ)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>