<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Empire on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/empire/</link>
    <description>Recent content in Empire on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/empire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Capturan a delincuente armado que robó moto vía a Santa Ana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-delincuente-armado-que-robo-moto-via-a-santa-ana/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-delincuente-armado-que-robo-moto-via-a-santa-ana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un antisocial de 21 años de edad fue capturado el miércoles, en horas de la tarde, por funcionarios de la Policía del Táchira en la vía que conduce a Santa Ana, luego que con arma de fuego en mano despojara a un comerciante de una moto Empire RKV, color negro, placa AD1F22K.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información la suministró el director de Politáchira, Miguel Arias, quien comentó que la acción delincuencial se originó en las cercanías al puente El Tambo, donde el sujeto armado interceptó al comerciante, sometiéndolo bajo amenazas de muerte para despojarlo de la moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el comerciante, tras resistirse al robo, recibió un fuerte golpe en la cabeza con el arma de fuego, quedando tendido sobre el pavimento semiinconsciente; mientras que el antisocial se dio a la fuga en la referida moto con rumbo a la localidad de la Santa Ana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conductores que se desplazaban por la zona y que se percataron del hecho delictivo alertaron de manera inmediata a las autoridades policiales, quienes activaron un dispositivo de búsqueda del antisocial al tiempo que se hicieron presentes en el sitio para auxiliar a la víctima”, relató.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que cuando efectuaban apostamiento móvil advirtieron al sujeto cuando ingresaba a la localidad de Santa Ana, a bordo de la moto, por lo que procedieron a cercarles el paso impartiéndole la voz de alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al observar la presencia policial se tornó nervioso y optó por dejar la moto abandonada emprendiendo veloz carrera, internándose entre la maleza, siendo perseguido por los policías quienes finalmente lo alcanzaron y sometieron policialmente”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al chequearlo corporalmente, continuó, le hallaron una pistola calibre .40mm contentiva de un cargador con cartuchos, la cual, al ser chequeada por el sistema sicopol arrojó como resultado que se encuentra solicitada por el Cicpc Sub/delegación Los Teques, estado Miranda, por hurto desde el 30/04/2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apuntó que ante el evidente estado de flagrancia fue llevado a la sede policial donde fue identificado como J. Hidalgo, venezolano, de 21 años, quien presuntamente integra una red delincuencial que opera en el municipio Córdoba dedicada al robo y hurto de motos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El arma de fuego fue remitida al Cicpc para las experticias de rigor que determinen si se encuentra involucrada en hechos de sangre; mientras que el sujeto quedó recluido en el Cuartel de Prisiones a órdenes de la Fiscalía Segunda del Ministerio Público”, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima fue llevada a un centro asistencial de Santa Ana, donde recibió atención facultativa, por fortuna sin consecuencias mayores pese a la violencia del golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con orden de captura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la noche del miércoles fue capturado un sujeto de 36 años de edad en las inmediaciones del Terminal de La Concordia, por presentar orden de captura ante organismos jurisdiccionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este sujeto, identificado como D. Jiménez, venezolano, de 36 años, fue detenido en pleno operativo de seguridad logrando establecer, tras chequearle los datos ante sistema sicopol, que presentaba orden de captura emitida por el Juzgado Primero de Control por violencia contra la mujer desde el 03/12/2012”, acotó. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>