<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sindicato on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sindicato/</link>
    <description>Recent content in Sindicato on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:12 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sindicato/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Abogados del Sindicato impugnarán el amparo  del Contencioso contra el alza del pasaje urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/abogados-del-sindicato-impugnaran-el-amparo-del-contencioso-contra-el-alza-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/abogados-del-sindicato-impugnaran-el-amparo-del-contencioso-contra-el-alza-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Directivos del Sindicato se reunieron con los gerentes de las líneas para analizar la medida del Contencioso de mantener temporalmente a 9 bolívares el pasaje. (Foto: Omar Hernández)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los transportistas de las líneas urbanas y suburbanas cortas de San Cristóbal informaron que serán los abogados del ayuntamiento capitalino y del gremio, los que estudien las acciones a tomar para impugnar el amparo declarado por el Juzgado Superior Contencioso Administrativo, en contra del decreto 012, emitido por la alcaldesa de San Cristóbal, Patricia Gutiérrez, de aumentar de 9 a 15 bolívares el pasaje urbano en la capital tachirense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El anuncio lo hizo Víctor Velasco, miembro del comité ejecutivo del Sindicato automotor del estado Táchira, al término de una asamblea realizada con gerentes de las líneas que cobran el pasaje en la jurisdicción de San Cristóbal. Velasco dijo que aun cuando rechazan la medida cautelar del Tribunal, cuyo juez ordenó a la Alcaldía notificar a las líneas de transporte que no cobren el aumento, acordaron estarse “quietos” o “stand by” y “no hacer absolutamente nada hasta una nueva orden”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la reunión, realizada en el tercer piso de la Casa Sindical, estuvieron entre otros directivos del sindicato, Gerson Parra, Orlando Chacón y Walter Márquez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Total que por hoy no tomamos ninguna decisión. Eso sí, estamos muy sorprendidos con esa medida cautelar que emitió el señor juez, no sé con qué fin, la verdad es que está perjudicando demasiado al sector transporte. No sé si al señor juez le informaron mal, cumplimos los requisitos establecidos en el artículo 145 de la Ley de Tránsito y Transporte de solicitar el aumento a la alcaldía durante los tres primeros meses del año. Todas las alcaldías del país lo han aprobado, nosotros somos los últimos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó el directivo sindical que, los quince bolívares de aumento tampoco “llenan la expectativa para cumplir con las obligaciones tanto de repuestos y cauchos que están por las nubes, porque todos los días suben de precio, esperamos a ver qué pasa con esa decisión del tribunal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-¿Qué significa “stand by”? ¿que van a cobrar los 9 bolívares que era la tarifa anterior al aumento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; Nosotros hablamos de los 9 y 15 bolívares, ahí estamos, porque el usuario está pagando el pasaje normal sin ningún tipo de problema. Algunos gerentes se han embarcado en la buseta para ver el trato del usuario al operador y ha sido positivo, la gente está consciente de que necesitamos ese aumento de pasaje para poder cumplir con nuestras obligaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; ¿Qué pasará con los que pagan 9 bolívares y no reconocen los 15 de aumento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; Nosotros no obligamos a nadie, el que pague los 9 bolívares, se les recibirá los 9 o los 10 que ellos pagan, la mayoría está consciente y paga los 15, sin mucho problema. Dicen que ojalá metieran un amparo con todos los artículos de primera necesidad que no se consiguen y cuando se consiguen son carísimos, pero únicamente sale un recurso de amparo para un aumento de pasaje que hacemos una vez al año, cuando al año nos aumentan 3 y 5 veces todos los insumos y repuestos de nuestras unidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; ¿Tienen prevista alguna medida de presión, alguna manifestación?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash; Eso lo estamos analizando, la idea no es hacer un paro, no queremos llegar a eso porque cuando ocurre esa medida el que lleva las penas es el usuario,  estamos analizando bien la situación y esperamos que las autoridades, el juez, tome una decisión lo más pronto posible para aclarar la situación con respecto al pasaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras tanto, agregó Velasco, “nos quedaremos quietos, seguiremos trabajando a media máquina, porque tenemos demasiadas unidades paradas en los talleres por cauchos, baterías y repuestos que no conseguimos y si los conseguimos son carísimos y a veces no tenemos la plata para comprarlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De allí que, indicó, serán los abogados tanto de la alcaldía como del sindicato, los que estudien las acciones sobre el amparo, y recordó que los del municipio, en virtud de que “es un decreto de la alcaldía, porque es la que tiene la potestad del pasaje urbano dentro del municipio San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esperamos, eso sí, una buena respuesta del usuario, que cuide su transporte porque es el único medio en el que se moviliza la mayoría de la población, que es la que no tiene carro particular”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Marina Sandoval Villamizar&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>