<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sucre on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/sucre/</link>
    <description>Recent content in Sucre on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2015 11:39:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/sucre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Conozca el plan de racionamiento de Hidrosuroeste</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/conozca-el-plan-de-racionamiento-de-hidrosuroeste/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 11:39:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/conozca-el-plan-de-racionamiento-de-hidrosuroeste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Como consecuencia de las fuertes lluvias caídas en la Región, los principales afluentes ubicados en los municipios Sucre y Francisco de Miranda, así como  aquellos acueductos independientes administrados por la Empresa Socialista, aplicará como contingencia un Programa de Sectorización, a fin de abastecer de agua potable a la población tachirense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la empresa del agua Jacinto Colmenares nformó que se hace necesario aplicar este  programa de sectorización, a partir del 29 de junio del corriente año donde se manejarán turnos con lapsos de 12 a 24 horas de suspensión, el cual será difundido en los principales medios impresos de la región, además de la cuenta oficial de la hidrológica en Twitter (@hidrosuroeste) y en su sitio Web ().&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colmenares explicó que como consecuencia de las fuertes precipitaciones que se vienen registrando durante los últimos días en la región, se produjeron crecidas de quebradas y ríos a nivel de captaciones, lo cual afecta el suministro hídrico; situación que viene siendo atendida por personal técnico y obrero de Hidrosuroeste, efectuando trabajos de limpieza y remoción de sedimentos en las líneas de distribución correspondientes, a fin de garantizar el suministro del vital líquido a las comunidades de manera sectorizada, mientras que se presenten situaciones imprevistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El titular de Hidrosuroeste hace un llamado a las poblaciones tachirenses para que eviten el desperdicio del vital líquido, especialmente en este período lluvioso que ha afectado el servicio de agua potable al tiempo que destacó que el equipo técnico de Hidrosuroeste continuará atento a las redes de distribución y líneas de aducción ante el descenso de los caudales.&lt;br/&gt;
&lt;a href=&#34;http://i1.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/RACIONAMIENTO-29-Junio-2015-ANDES.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>