<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Christi on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/christi/</link>
    <description>Recent content in Christi on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/christi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Transparencia presenta aplicación móvil para denuncias de corrupción “Dilo aquí”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/transparencia-presenta-aplicacion-movil-para-denuncias-de-corrupcion-dilo-aqui/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/transparencia-presenta-aplicacion-movil-para-denuncias-de-corrupcion-dilo-aqui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Mercedes de Freitas, directora ejecutiva, y Christi Rangel, coordinadora en los Andes, presentaron la herramienta. (Foto/Jorge Castellanos)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trascender de la queja a la acción, busca la aplicación móvil “Dilo aquí”, que este jueves presentó en San Cristóbal la organización no gubernamental Transparencia Venezuela. Su directora ejecutiva, Mercedes de Freitas, la definió como una herramienta gratuita que permite a los ciudadanos, víctimas o testigos de corrupción, realizar denuncias en el instante que se produzcan, desde un teléfono celular o un computador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los casos serán procesados por una oficina de asistencia legal anticorrupción, responsable de encauzar los reportes ante las autoridades competentes, realizar seguimiento y ejecutar las estrategias de incidencia. El denunciante, en tanto, luego de que complete el registro recibirá un número de caso, con el que podrá hacerle seguimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Han recibido 318 denuncias desde el 19 de marzo, fecha en que la ONG lanzó la aplicación, hasta el 2 de julio. De esas, 130 están relacionadas con casos de corrupción reportados en 20 estados, en una lista encabezada por Distrito Capital, y en la que Táchira está incluido. La mayoría de reclamos es de corrupción policial y de tránsito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque la Policía Nacional Bolivariana ha mostrado apertura, las denuncias del Servicio de Registros y Notarías (Saren), por ejemplo, no son respondidas. “Por eso esta semana llevamos el caso a tribunales para que ellos les exijan respuesta. En general hay que forzar a las instituciones a hacer lo que tienen que hacer”, argumentó De Freitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La app puede ser descargada en terminales con sistemas IOS y Android o en el sitio web transparencia.org.ve. Las denuncias, por defecto, son anónimas. En Transparencia quieren que el ciudadano se pare frente a la opacidad y confía en que un ciudadano que denuncia puede hacer la diferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay un área grandísima de acción que podemos ejercer y nosotros queremos darle prioridad a la denuncia. Todas estas actividades van a tener éxito solo si la gente se mueve y transforma la quejadera, la apatía y la desesperanza en acción”, apuntó De Freitas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Tras la pista de misiones&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En rueda de prensa, la ONG también presentó su Observatorio de Misiones, en el que semanalmente actualizan datos concretos sobre los programas gubernamentales de seguridad, vivienda, atención médica y alimentación. Las une este hilo conductor: hay mucho dinero y no se cumplen los objetivos que prometen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nosotros queremos que los ciudadanos le pisen los talones a las instituciones responsables de las misiones, y con eso queremos decir que si prometen una cosa, vamos a estar detrás de ellos para ver si es verdad que la van a cumplir”, explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, el ministro de Alimentación, Carlos Osorio, prometió el 7 de junio que dentro de dos meses resolvería el problema del desabastecimiento en el país. En Transparencia le llevan el reloj y en informes semanales del Observatorio recuerdan cuánto falta para ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Queremos que la gente se convierta en miembro del Observatorio, enviando información a través de la aplicación”, invitó De Freitas, al acotar que la ONG se encargará luego de ir a las instancias pertinentes a judicializar los casos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos en los que ya trabajan son; un abuso de autoridad de la Policía de Girardot en Aragua; la muerte de 30 neonatos en un hospital de Portuguesa, y el de siete jueces que piden dinero para decidir a favor de una parcialidad. Les ha pasado que, gracias a un reclamo pueden visibilizar patrones de conducta y notar que las denuncias se multiplican.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transparencia Venezuela es una organización de la sociedad civil con casi 12 años de historia en el país, dedicada fundamentalmente a la lucha contra la corrupción. Trabaja en actividades no solo de prevención sino también de activismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>