<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Divisas on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/divisas/</link>
    <description>Recent content in Divisas on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 22:15:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/divisas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Simadi subió y cerró en 199,23 bolívares por dólar este lunes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/simadi-subio-y-cerro-en-19923-bolivares-por-dolar-este-lunes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 22:15:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/simadi-subio-y-cerro-en-19923-bolivares-por-dolar-este-lunes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La tasa del Sistema Marginal de Divisas (Simadi) cerró este lunes en 199,2300 bolívares por dólar estadounidense, mostrando un aumento con respecto al precio pactado el día viernes, cuando se ubicó en 198,3736 bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este valor del dólar estadounidense es el resultado del promedio ponderado de las Operaciones de negociación de divisas, en moneda nacional, y de las Operaciones de negociación de títulos en moneda extranjera, realizadas a través de la banca y de la Bolsa Pública de Valores Bicentenaria, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el primer caso se trata de operaciones realizadas por los bancos universales a través de sus mesas de cambio. Tienen un monto mínimo de tres mil dólares estadounidenses (USD), la negociación es de contado y sólo puede ser realizada “entre clientes de la misma institución que opera la mesa ante la cual se presenta la oferta y la demanda de moneda extrajera”, establece la norma legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el segundo mercado, negociado exclusivamente a través de la Bolsa Pública de Valores Bicentenaria, se transan papeles emitidos por entes públicos o privados, nacionales o extranjeros, “que tengan cotización en mercados internacionales regulados”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>