<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bolivariana on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/bolivariana/</link>
    <description>Recent content in Bolivariana on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/bolivariana/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Con millón 200 mil bs ocultos en el vehículo  detienen a venezolano en alcabala de Ureña</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/con-millon-200-mil-bs-ocultos-en-el-vehiculo-detienen-a-venezolano-en-alcabala-de-urena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;San Antonio.- Con un millón 200 mil bolívares ocultos en un compartimiento del maletero del vehículo,  la Guardia Nacional Bolivariana detuvo en el punto de control de la Aduana Subalterna de Ureña a un ciudadano venezolano, que se dirigía hacia Cúcuta,  presuntamente con la intención de cometer un ilícito cambiario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El procedimiento lo efectuaron militares adscritos a la Tercera Compañía del Destacamento 212 de la GNB, cuando procedieron a efectuar las labores de control y supervisión que realiza diariamente en los distintos puntos fijos ubicados en el eje fronterizo del estado Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El teniente coronel Humberto Villamizar, comandante del Destacamento Nº 212 del Comando de Zona para Orden Interno Nº 21 Táchira de la GNB, precisó que los funcionarios de la Guardia Nacional Bolivariana destacados en la Aduana Principal, al realizar la revisión minuciosa del maletero del vehículo que conducía un ciudadano venezolano, detectaron en los compartimientos utilizados para guardar herramientas, varios fajos de billetes de papel moneda de la República Bolivariana de Venezuela, de la denominación de cien bolívares,  los cuales al ser contabilizados arrojaron la cantidad de un millón doscientos mil bolívares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Villamizar reveló que el ciudadano detenido, de 36 años de edad, se trasladó desde el estado Mérida en un vehículo marca Ford, modelo Explorer, clase camioneta, tipo Sport Wagon, año 2005, de uso particular.  Se dirigía hacia la ciudad de Cúcuta, República de Colombia, por lo que los funcionarios militares procedieron de inmediato a su detención preventiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El comandante del Destacamento 212 resaltó que el ciudadano antes descrito fue puesto a orden de la Fiscalía Vigesimonovena del Ministerio Público de la Circunscripción Judicial del Estado Táchira, por el presunto delito de Legitimación de Capitales. Además,  Villamizar enfatizó una vez más que todos los procedimientos que se realizan en la frontera vienen dados por lineamientos del general de brigada César Wilfredo Méndez López, comandante de la Zona para el Orden Interno Nº. 21 Táchira de la GNB.(JGH)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suspendidos 9 PNB por participar en el robo de una buseta</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:20:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/suspendidos-9-pnb-por-participar-en-el-robo-de-una-buseta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Nueve funcionarios de la Policía Nacional Bolivariana (PNB) fueron detenidos y suspendidos de sus cargos, sin goce de sueldo,  por su presunta participación en el robo de una unidad de transporte público en la ciudad de Maracaibo en el estado Zulia, informó el viceministro del Sistema Integrado de Policía, Giuseppe Cacioppo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Detalló que estos efectivos se encontraban de servicio, cuando cuatro de ellos intentaron robar una unidad de transporte la madrugada de este jueves, pero gracias a la acción de la policía municipal de Maracaibo, que se encuentra intervenida por el Viceministerio del Sistema Integrado de Policía (Visipol), se logró la captura de estos sujetos, quienes posteriormente fueron reconocidos por las víctimas, explica nota de prensa del Ministerio del Interior, Justicia y Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cacioppo narró que los otros cinco funcionarios, fueron detenidos por su presunta complicidad con los cuatro individuos que presuntamente ejecutaron el robo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, indicó que dentro del cuerpo de policía se les inició una averiguación administrativa  que contempla la suspensión del cargo sin goce de sueldo en cumplimiento al artículo 101 de la Ley del Estatuto de la Función Policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde inicios de año estamos implementando acciones para depurar los cuerpos de policías del país. Todo aquel funcionario que incurra en malas prácticas, desviaciones y hechos delictivos será sancionado tal como la legislación policial lo contempla”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giuseppe Cacioppo señaló que en aras de optimizar la prestación del servicio de la Policía Nacional Bolivariana en la capital zuliana, en las próximas horas serán enviados 28 supervisores inteligentes, quienes van a contribuir con el mejoramiento del nivel táctico en la sede de ese organismo policial.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>