<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tampa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tampa/</link>
    <description>Recent content in Tampa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 22:41:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tampa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Incendio consumió histórica fábrica de puros cubanos en EEUU</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/incendio-consumio-historica-fabrica-de-puros-cubanos-en-eeuu/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 22:41:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/incendio-consumio-historica-fabrica-de-puros-cubanos-en-eeuu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Un incendio acabó al medio día de hoy con una histórica fábrica de cigarrillos cubanos en Tampa EEUU, al noreste de Miami, informaron las autoridades, que tratan de establecer si hubo víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Departamento de Bomberos de Tampa, en Florida, sofocaron el incendio y declararon la “pérdida total” de la emblemática fábrica Corina, construida en 1893 por la compañía de cigarros Vicente Guerra, en el área de Palmetto Beach, citó Efe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por seguridad, los cuerpos de rescate no han podido entrar de inmediato en la propiedad, que prácticamente colapsó y necesitará trabajos de demolición, para verificar si adentro se encontraba alguien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El costo del inmueble de tres plantas, ubicado en el número 201 en el norte de la calle 26, se calcula en 284.000 dólares, reportó el diario local &lt;em&gt;Tampa Bay Tribune.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los fabricantes de puros cubanos llegaron a Tampa en la década de 1890, y desde entonces establecieron allí varias fábricas de cigarrillos, especialmente en Ybor City, un histórico vecindario fundado a finales del siglo XIX por el español Vicente Martínez Ybor.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>