<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desesperada on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/desesperada/</link>
    <description>Recent content in Desesperada on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/desesperada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El lado positivo de las tragedias</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/el-lado-positivo-de-las-tragedias/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/el-lado-positivo-de-las-tragedias/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Kim Phuc tenía 9 años cuando estaba con sus padres huyendo de la guerra en Vietnam. Un día escucharon los aviones acercarse y sus padres corrieron con ella para buscar refugio, pero las bombas empezaron a caer muy cerca. Phuc escuchó aquel ruido ensordecedor y comenzó a sentir que se quemaba. Desesperada se quitó la ropa en llamas pero la piel ardía. Recuerda que corría desnuda en medio del humo mientras gritaba y lloraba desconsolada. Otros niños hacían lo mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De pronto un fotoperiodista la vio venir y comenzó a tomarle fotografías hasta que ella se acercó lo suficiente para ayudarla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El joven llevó a Kim y otros niños en su camioneta hasta el hospital más cercano de la ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En mi vagoneta, ella decía: ‘me estoy muriendo, me estoy muriendo’, relató  el joven a CNN recientemente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phuc pasó más de un año en hospitales, donde la sometieron a incontables y dolorosos injertos de piel y a otras cirugías. Su familia temía que no sobreviviera. Finalmente se recuperó de sus heridas físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy día, Kim Phuc cuenta como ocurrió aquel ataque de Estados Unidos a Vietnam en 1972. “Siempre recuerdo ese día horrible”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las fotos tomadas por el reportero de la Agencia Associated Press Nick Ut, de 21 años de edad, le dieron la vuelta al mundo. Mostraban un aspecto de los horrores de la guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese día, hace 43 años, Kim fue alcanzada por una bomba que contenía un líquido inflamable llamado napalm que utilizó Estados Unidos contra su país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesar de haberse recuperado Kim no podía encontrar la paz. Quería desaparecer. Incluso deseó la muerte. Pensaba que si moría, no tendría que sufrir mental, física ni emocionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En busca de respuestas estudió diferentes textos religiosos hasta que a los 19 años aceptó a Jesucristo.  Desde que se hizo cristiana recuperó el deseo de vivir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy día, esa niña desamparada, que corría desnuda en medio del bombardeo, es embajadora de la ONU para ayudar a las víctimas de las guerras y fomentar en los gobiernos una actitud de paz. Vivió avergonzada durante muchos años por esa fotografía,  “la odiaba”, explica, porque la avergonzaba, pero ahora da gracias al joven que la tomó porque le ha permitido trabajar por las víctimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vive en Canadá hace 20 años, cuando pidió asilo con su esposo, sus hijos y sus padres. Creó la Kim Foundation International, la cual ayuda a los niños que sufren por la guerra, como le sucedió a ella cuando apenas tenía 9 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;@DonyPernia  &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;donypernia@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>