<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rosalba on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/rosalba/</link>
    <description>Recent content in Rosalba on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/rosalba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La Escuela de Labores Nocturna presentó trabajos de sus estudiantes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/la-escuela-de-labores-nocturna-presento-trabajos-de-sus-estudiantes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 04:30:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/la-escuela-de-labores-nocturna-presento-trabajos-de-sus-estudiantes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La Escuela de Labores Nocturna llevó a cabo los días 3 y 4 de junio una exposición de sus trabajos en las áreas de tejido, peluquería, pintura, corte y confección, manualidades, gastronomía y computación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese sentido, la profesora del área de bordado, Rosalba Ostos, indicó que este evento se realizó en la sede de la institución, ubicada en la calle 5 del sector La Concordia, en San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, precisó Ostos que las clases dentro de la Escuela de Labores Nocturna son impartidas durante un año escolar, en horarios comprendidos de tres a siete de la noche, con distintos especialistas que capacitan a novatos y a aquellos que tienen algún conocimiento del área, a fortalecer sus habilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, explicó Ostos que, en el evento se expusieron como objetivo final del año todos los trabajos realizados por cada uno de los estudiantes de las áreas de tejido, peluquería, pintura, corte y confección, manualidades, gastronomía y computación, este último orientado a mayores de edad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También, Ostos hizo un llamado a aquellos interesados en formar parte de esta experiencia de conocimiento, a inscribirse en algunas de las áreas de formación que existen; en ese contexto, precisó que las inscripciones están abiertas desde ya en la sede de la escuela, ubicada en la calle 5 del sector La Concordia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>