<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Corina on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/corina/</link>
    <description>Recent content in Corina on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2015 21:10:43 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/corina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Machado se solidarizó con Ledezma luego de diferimiento del juicio</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/machado-se-solidarizo-con-ledezma-luego-de-diferimiento-del-juicio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:10:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/machado-se-solidarizo-con-ledezma-luego-de-diferimiento-del-juicio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La exdiputada a Asamblea Nacional, María Corina Machado, se pronunció este miércoles sobre el diferimiento del juicio que se le sigue al alcalde del municipio Metropolitana, Antonio Ledezma y ratificó su apoyo al líder político.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antonio Ledezma tiene toda mi solidaridad, todo mi respaldo. Juntos hemos convocado y compartido una lucha histórica, que ha sumado millones de voluntades. Hoy, con orgullo, ratifico esa lucha y cada una de nuestras posiciones, las cuales seguimos emprendiendo por la urgente Transición a la democracia en paz, en el marco de la Constitución”, dijo Machado reseñó nota de prensa, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La exparlamentaria rechazó los cargos por los que se le acusa al dirigente del partido Alianza Bravo Pueblo (ABP), por los cuales se le mantiene privado de libertad con medida de casa por cárcel. “Primero, lo acusaron de un plan golpista, por suscribir el Acuerdo Nacional para la Transición, un documento impecablemente democrático, que el mundo y los venezolanos respaldan, porque es lo que Venezuela necesita para superar la emergencia nacional”, aseveró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Después, lo acusan de un plan para atentar contra la vida de Leopoldo López. Y los apresan juntos (en la Cárcel de Ramo Verde). Ahí ellos han demostrado la confianza mutua que existe entre todos quienes damos esta admirable lucha. No conformes con ello, lo acusan del terrible asesinato de Adriana Urquiola, cuando todos los venezolanos sabemos quiénes son los responsables y quién dio la orden para reprimir y silenciar las voces ciudadanas”, manifestó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La razón por la que se persigue a Ledezma es el temor que el Gobierno le tiene debido a su “gran y limpia trayectoria democrática”.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>