<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presidente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/presidente/</link>
    <description>Recent content in Presidente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 19:16:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/presidente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Maduro anunció que prepara nuevas leyes habilitantes &#34;para apretar la mano&#34;</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 19:16:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-anuncio-que-prepara-nuevas-leyes-habilitantes-para-apretar-la-mano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Maduro durante la inauguración de un mercado en Guarenas. (Foto: @corpomirandavp)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, anunció que está preparando nuevas leyes habilitantes para apretar la mano contra la delincuencia, a propósito de la Operación Liberación del Pueblo (OLP), de la que reiteró está dispuesto a expandir las operaciones por todo el país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ofreció un balance del despliegue de la OLP en la urbanización caraqueña de Montalbán, donde se desalojaron 20 apartamentos en los que se encontraron bandas de narcotraficantes, un centro de bachaqueo y hasta un apartamento empleado como casa de citas, reseñó Globovisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Yo mismo estoy al frente de eso”, dijo y afirmó que a esta hora (1:35 pm) siguen las inspecciones en la Gmvv en Montalbán y Juan Pablo II.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntualizó que fueron detenidos 20 extranjeros, quienes serán enviados a centros de reclusión severos en el interior del país y no van a ser deportados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, declaró que apretará “duro la tuerca” y a quien utilice a Misión Vivienda para delitos le quitarán el techo otorgado para entregárselo a una familia que quiera prosperar y vivir en paz. “La paz o la paz, no tenemos alternativa”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reiteró su llamado a las bandas delictivas para que entreguen las armas y faciliten el tabaco que por ley corresponde al gobierno y agregó que su administración ha salido a buscar la paz por todos los medios y no permitirán que la “ultraderecha” haga más daño al país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También acotó que no va a adelantar información, pero hay una comisión técnica que trabaja sobre la Policía de Miranda y habrá mano dura “chille quien chille”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado de Curupao no puede ser “depósito de buhoneros”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro asistió a la reinauguración del Mercado Municipal Curupao, en la población de Guarenas. Desde allí, pidió que este tipo de mercado no sea un depósito de buhoneros, sino en centros de economía productiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Presidente estuvo acompañado por el ministro de Comunas, Elías Jaua, y el alcalde de Guarenas, Rodolfo Sanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaua apuntó que la obra del mercado se realizó en un tiempo récord de 10 meses y aseguró que en el estado Miranda se levantan otras 6 mercados más. Por su parte, Sanz precisó que este mercado albergará a 123 comerciantes de la economía informal y que con otro que se inaugurará con capacidad para otros 300, quedará resuelto el problema del comercio en las calles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recursos para obras especiales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro anunció la aprobación de recursos para obras especiales en Guarenas, Guatire y Araira. De igual manera, aprobó la entregada de recursos por 289 millones de bolívares para la recuperación del tren de El Encanto en Miranda antes de que termine 2015.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Territorios de paz</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/territorios-de-paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La paz no es simplemente la ausencia de conflicto. La paz es una forma de ser, un modelo de vivir, un estado del alma (los violentos son desalmados). Pienso que es justo y pertinente el llamado  del Presidente Maduro a convertir nuestras instituciones educativas en “Territorios de paz”. Sin embargo, como afirma Barthes, la paz es una “expresión saturada”, es decir, colmada de concepciones y ópticas. Razón esta que impone una pregunta aparentemente innecesaria, pero tajantemente obligatoria: ¿Cuál paz y cómo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para algunos -por suerte cada vez menos- la paz es inacción, silencio, aceptación, sometimiento o solo y simplemente la mudez de los cañones. En este caso basta con vigilar para asegurar el mantenimiento de la tranquilidad y la permanencia de lo que “no debe cambiar”. La paz no puede convalidar la sujeción de los pueblos, más aun, debe ser un “constructo” de esos sectores mayoritarios asentado en la convivencia y la solidaridad. La paz se forja a partir del reconocimiento del otro como ser de derechos y dignidad, tal cual reza la Declaración Universal de Los Derechos del Hombre. Esta condición básica es la que favorece la aceptación de la diferencia, la diversidad, frenando circunstancias y actitudes de discriminación, exclusión y avasallamiento. El otro y  sus derechos, constituyen la condición primaria para convivir en una democracia real y justa. Es este el origen de una paz permanente, bien cimentada y apoyada en una “cultura de paz” como forma de vida. Esa paz, tal cual afirma el viejo Benedetti, “la que es nuestro signo verdadero, conoce quienes somos y nos hace mejores”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora, adentrémonos es nuestras escuelas, colegios y liceos para formular algunas interrogantes a la idea de convertirlos en “territorios de paz”: ¿Bastará con adelantar procesos de vigilancia y control? ¿Será suficiente la custodia de las autoridades a los institutos? ¿Habrá que castigar con mayor severidad las situaciones de acoso o bullyng? ¿Se corre el riesgo de caer en prácticas represivas? y otras más que puedan surgir. Lo primero que debe aceptarse es que la paz se construye, se forja a partir de los seres que comparecen en un colectivo como es el caso de la escuela. Eso establece como condición básica que no pueden homologarse los procedimientos para lograr el cultivo de la paz como forma de vida, pues deberá partirse de las  condiciones particulares de cada instituto,  ubicación, contexto y circunstancias y por supuesto, las personas que conviven en él. Igualmente, el aprendizaje y fomento de valores como el reconocimiento y respeto del otro, la solidaridad, la convivencia, la lealtad son aprendizajes de vida y no una mera tarea escolar. Por tanto, es necesario hacerlos carne y sangre en la cotidianidad de la vida escolar, es decir, convertirlos en  uso y práctica permanente propiciando actividades, proyectos y relaciones que fomenten los llamados buenos modales, la cooperación, el valor de la amistad y la lealtad, la honestidad y rectitud,  el diálogo y la comunicación amplia en la formulación de proyectos y la resolución de conflictos, el destierro de la competencia generadora de roces y prácticas desleales, además de otras tantas que pueden surgir de las condiciones particulares de cada escuela y su entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para llevar adelante esta idea y hacer realidad el fomento de la “cultura de paz” no basta la acción del docente, siendo esta fundamental. Será necesaria la participación del cuerpo directivo, empleados y personal de servicio, padres y representantes, autoridades, supervisores, miembros y organizaciones de la comunidad, agrupaciones culturales y deportivas, medios comunitarios y alternativos y todos los que estén dispuestos a contribuir a instaurar una paz duradera basada en el respeto y la solidaridad, desde nuestras escuelas como “Territorios de paz”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;gusvillam@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maduro preside Feria del Libro de Caracas</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:19:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/maduro-preside-feria-del-libro-de-caracas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de la República, Nicolás Maduro, preside el acto de la 6° Feria del Libro de Caracas, que se lleva a cabo en el Parque Los Caobos, por motivo del aniversario de los 448 años de la ciudad capital, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Presidente califica de “vomitivo”  visita de parlamentarios españoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-presidente-califica-de-vomitivo-visita-de-parlamentarios-espanoles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/el-presidente-califica-de-vomitivo-visita-de-parlamentarios-espanoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que es una “falta de respeto” que la oposición venezolana invite a la “ultraderecha española” para que supuestamente trace el rumbo del país, en clara alusión a los legisladores de España que se encuentran de visita en Caracas.
“Es muy irritante que venga gente de España a decirle a Venezuela qué debemos hacer nosotros, eso es vomitivo (&amp;hellip;) no necesitamos que venga la ultraderecha de Rajoy a venir a trazarle a Venezuela, 200 años después (de su independencia) cuál debe ser nuestro rumbo”, dijo al referirse al presidente del Gobierno de España, Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro dio estas declaraciones durante una entrevista simultánea con el presidente de Bolivia, Evo Morales, al canal regional estatal Telesur, medio fundado por el fallecido presidente venezolano Hugo Chávez (1999-2013), que hoy celebra diez años de transmisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“La llamada MUD (alianza opositora venezolana Mesa de la Unidad Democrática) se trae a la ultraderecha española (&amp;hellip;) es vomitivo, y digo vomitivo porque es lo que me provoca cuando los veo y los escucho, porque es una falta de respeto a una historia y a un pueblo, los problemas internos de Venezuela los definimos nosotros”, señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayer Maduro también dijo que con la Ley de Seguridad Ciudadana de España, calificada como “Ley Mordaza” el presidente del Gobierno español “le da una puñalada a la democracia” en nombre de Francisco Franco.
“La ley represiva, la ley Franco, la Ley Mordaza prohíbe que quienes son desalojados protesten el desalojo, el desahucio”, dijo Maduro, quien luego añadió textualmente: “¿A eso le llaman democracia? Esa es la cancelación de la democracia, una puñalada a la democracia ha dado Rajoy a nombre de Franco con la Ley Mordaza”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo de senadores españoles se encuentra en Caracas desde el miércoles pasado invitados por la oposición venezolana para presentarles el panorama de derechos humanos de los que consideran presos políticos y opositores perseguidos, una visita que culmina hoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta jornada, los legisladores se vieron impedidos de visitar al dirigente Leopoldo López, preso desde febrero del año pasado, una situación que se repite después de que ayer las autoridades les prohibieran la entrada al Servicio Bolivariano de Inteligencia (Sebin) donde se encuentra el exalcalde encarcelado Daniel Ceballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Presidente Maduro acusa al “poder imperial” &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;&lt;em&gt;de querer sembrar el caos en Latinoamérica&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caracas, (EFE).- El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, dijo hoy que pese a los intentos de su par estadounidense, Barack Obama, de dejar un legado positivo frente a América Latina, la política establecida desde el Pentágono y el Departamento de Estado es implantar “un mar de caos” en la región.
“Frente al intento del presidente Obama de dejar un legado positivo hacia América Latina también hay una política establecida desde el Pentágono, desde el Departamento de Estado (&amp;hellip;) y ese poder se ha planteado ya, para la despedida de Obama, dejar a América Latina hecha un caos”, dijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro hizo estas declaraciones en una entrevista que concedió al canal estatal Telesur, medio fundado por el fallecido presidente venezolano Hugo Chávez (1999-2013), que hoy celebra diez años de transmisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agregó que “una cosa es Obama tratando de dejar un legado positivo” y otra es el legado que quiere dejar “el poder imperial” que es “llenar de caos los países donde hay líderes progresistas” para dominar la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se refirió, en este sentido, al caso de protestas que se han producido en Ecuador y apuntó que su jefe de Estado, Rafael Correa, es “atacado” porque en la actualidad es el presidente de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac) y porque en Quito está la sede la Unión de Naciones Suramericanas (Unasur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Y porque es un líder valiente de pueblo”, dijo y reiteró que todo forma parte de un plan para desestabilizar la región.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Venezuela no se quedaría cruzada de brazos nunca, si llegan a darle un zarpazo a presidentes democráticos, populares, actuaríamos como estamos actuando en Venezuela, con firmeza”, dijo.
También se refirió al canal diplomático abierto desde abril pasado entre su Gobierno y el de Obama para reactivar las relaciones bilaterales, que desde 2010 se encuentran sin representación diplomática.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presidente Maduro calificó de &#34;irritante y vomitiva&#34; visita de senadores españoles</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-califico-de-irritante-y-vomitiva-visita-de-senadores-espanoles/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 21:17:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/presidente-maduro-califico-de-irritante-y-vomitiva-visita-de-senadores-espanoles/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Presidente Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante un programa especial que realizó Telesur para celebrar los 10 años de transmisión, el presidente Nicolás Maduro calificó como &amp;ldquo;irritante y vomitivo&amp;rdquo; la visita de los senadores españoles a Venezuela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Es muy irritante que venga gente de España a decirle a Venezuela, qué debemos hacer. Eso es vomitivo escuchar a esta derecha española venir a decirle a los venezolanos, cómo debe votar y qué debe hacer&amp;rdquo;, dijo el Jefe de Estado  en referencia a las elecciones parlamentarias. &amp;ldquo;Los esperamos en la bajadita el 6 de diciembre, los esperamos ultraderecha española y sus aliados internos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acusó a la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) &amp;ldquo;de traerse a la ultraderecha española y a la uribista de Colombia para que los apoye a llegar al poder político&amp;rdquo;, cita El Universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;¿A quién obedecería? ¿A los intereses nacionales o a sus financistas de Madrid, de Bogotá y de Miami? Por eso es vomitivo y lo digo porque eso es lo que me provoca (los senadores) cuando los veo y los escuchó. Eso es una falta de respeto a una historia y a un pueblo&amp;rdquo;, reiteró.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Los problemas internos de Venezuela lo definimos, lo debatimos, lo resolvemos nosotros. No necesitamos que venga la ultraderecha de (Mariano) Rajoy a venirle a trazar a Venezuela, 200 años después, cuál debe ser nuestro rumbo&amp;rdquo;, añadió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;Telesur hija de la rebeldía&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Maduro el canal Telesur &amp;ldquo;es hija de la rebeldía, es la antitesis de CNN&amp;rdquo;, pues aseguró que la televisión regional surgió con la idea del presidente fallecido Hugo Chávez de elevar la voz de los pueblos latinoamericanos y caribeños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Telesur fue pensado por Chávez como una gran ventana para la integración de Amaérica Latina, que es fenómeno mundial. Es impresionante como Telesur es capaz de contarnos la verdad del mundo&amp;rdquo;, expresó el Jefe de Estado, quien estuvo en el programa especial junto a su homólogo de Bolivia, Evo Morales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maduro criticó a la televisora internacional CNN porque &amp;ldquo;representa los intereses imperiales de la antipatria latinoamericana&amp;rdquo; y la comparó con Telesur, de la cual aseguró &amp;ldquo;vino a navegar por las aguas libres de una nueva América&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A propósito de la conmemoración de los 232 años del Natalicio del Libertador Simón Bolívar, el Presidente dijo que para los medios de la derecha  tanto él como Morales &amp;ldquo;somos los chicos malos, porque los bueno son los que se arrodillan y entregan su patria, los que entregan las riquezas y lo más hermoso de su patria, la independencia&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Simón Bolívar es el padre de todas las rebeldías libertarías (&amp;hellip;)  Nosotros somos herederos de esa rebeldía anticolonial, antiesclavista y antiimperialista que se ha desarrollado en el pasar del tiempo. Telesur es hija de toda esa rebeldía, es creación del comandante Chávez y de todo ese liderazgo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nosotros (Morales y Maduro) representamos humildemente esa nueva América que ha nacido&amp;rdquo;, agregó el mandatario nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong class=&#34;color000&#34;&gt;TISA es la reconolización&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo, se refirió al tratado internacional Acuerdo en Comercio de Servicios  (TISA por sus siglas en inglés) e instó a los pueblos de la región a &amp;ldquo;prestarle atención&amp;rdquo; y aseveró que este sería &amp;ldquo;el proyecto más agresivo de reconolización&amp;rdquo;, de los cuales algunas naciones de Latinoamérica están incluidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TISA es un acuerdo entre 24 países que promueve la liberalización a escala global del comercio de servicios como la banca o el transporte, entre los países latinoamericanos que participan está Chile, Colombia, Costa Rica, México, Perú, Panamá, Paraguay, Uruguay, entre otros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>