<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presidente on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/presidente/</link>
    <description>Recent content in Presidente on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 20:09:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/presidente/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Cinex y Cines Unidos se retiran de circuito venezolano Gran Cine</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/cinex-y-cines-unidos-se-retiran-de-circuito-venezolano-gran-cine/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 20:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/cinex-y-cines-unidos-se-retiran-de-circuito-venezolano-gran-cine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Presidente del Centro Nacional Autónomo de Cinematografía de Venezuela“La decisión de Cinex y Cines Unidos se produce cuando la comunidad cinematográfica de Venezuela debate la segunda reforma de su Ley de Cine”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El presidente del Centro Nacional Autónomo de Cinematografía de Venezuela (CNAC), Juan Carlos Lossada, informó que las cadenas privadas de cine Cinex y Cines Unidos se retiran del circuito venezolano Gran Cine, asociación civil venezolana dedicada a la difusión del cine de alta factura artística y cultural, reseñó El Periodiquito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lossada mediante un mensaje difundido a través de su cuenta twitter @LossadaCnac, aseguró que con esta acción no solo se afecta a la distribuidora Gran Cine, sino a todos los espectadores venezolanos que aspiran a una cartelera de cine plural, tomando en cuenta que “las dos cadenas privadas son dueñas del 75% de las salas en Venezuela”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La decisión de Cinex y Cines Unidos se produce cuando la comunidad cinematográfica de Venezuela debate la segunda reforma de su Ley de Cine”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La segunda reforma de dicha ley, se enfoca en promover la diversidad cultural y la oferta plural, y de esta manera lograr que películas de cualquier parte del planeta sean transmitidas y acabar con el dominio de cintas provenientes de un solo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, Lossada se solidarizó con Gran Cine y aseguró que analizaran “la decisión de las cadenas Cinex y Cines Unidos a la luz del art.113 de la CRBV.” concluyó el Presidente de CNAC.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>