<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Habilitante on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/habilitante/</link>
    <description>Recent content in Habilitante on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/habilitante/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Firmó habilitante para crear comisión de asuntos limítrofes</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/firmo-habilitante-para-crear-comision-de-asuntos-limitrofes/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/firmo-habilitante-para-crear-comision-de-asuntos-limitrofes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;El presidente firmó ante la AN una Ley Habilitante con la que se crea una Comisión Presidencial para los asuntos limítrofes, presidida por el vicepresidente Ejecutivo, Jorge Arreaza para así “ejecutar un conjunto de acciones internacionales, internas, populares y de estado, para garantizar la paz y soberanía de nuestro país”, afirmó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anunció que ante la ofensiva del gobierno de Guyana, respaldado por la trasnacional Exxon Mobil: “Voy a proceder a comunicarme directa y personalmente con el secretario general de la ONU, Ban Ki Mun, para que convoque a la brevedad posible, una reunión en el marco del acuerdo de ginebra entre las partes, y avancemos en la definición del próximo buen oficiante”, anunció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pido el apoyo unánime de todo el país decente, nacionalista, patriótico para tomar un conjunto de acciones políticas, diplomáticas, para detener a este provocador, y para buscar un punto de encause y orientación de las relaciones políticas con Guyana, y un proceso de reposicionamiento por la justa y legal reclamación del Esequibo por Venezuela”, dijo.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>