<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Corte on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/corte/</link>
    <description>Recent content in Corte on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 15:48:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/corte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Chile dispuesto a restablecer relaciones diplomáticas con Bolivia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/chile-dispuesto-a-restablecer-relaciones-diplomaticas-con-bolivia/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:48:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/chile-dispuesto-a-restablecer-relaciones-diplomaticas-con-bolivia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_sumario2&#34;&gt;El ministro de relaciones exteriores chileno, Heraldo Muñoz, afirmó hoy que su país está dispuesto a restablecer relaciones diplomáticas de inmediato con Bolivia, pese a la demanda marítima interpuesta por ese país ante la Corte Internacional de Justicia (CIJ).&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ctl00_columnaPrinc_textoComp&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;NotaCont&#34;&gt;
&lt;p&gt;“Chile está disponible para restablecer las relaciones diplomáticas (con Bolivia) de inmediato si hay voluntad política”, aseguró Heraldo Muñoz en una entrevista con Radio Cooperativa.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;texto&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id=&#34;ctl14_lblMostra&#34;&gt;Agregó que su país está dispuesto a retomar el diálogo “sin condiciones”, pese a la continuidad de la demanda marítima interpuesta por el país andino ante la Corte Internacional de Justicia de La Haya en procura de una salida soberana al Océano Pacifico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las relaciones entre Chile y Bolivia se mantienen interrumpidas desde 1978 y hace algunos años,en 2004, en el marco de una cumbre celebrada en Monterrey (México), el entonces presidente de Chile Ricardo Lagos dijo “Relaciones aquí y ahora” a su par boliviano de entonces, Carlos Mesa, invitación que no tuvo eco en La Paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolivia tradicionalmente ha condicionado la reapertura de las relaciones a nivel de embajadores a su reclamación marítima, reseña EFE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El canciller Muñoz hizo las declaraciones dos días después de que el papa Francisco, de visita pastoral en Bolivia, instara a usar un diálogo “franco y abierto” para “evitar conflictos con los países hermanos” y citara la demanda de salida al mar que Bolivia hace a Chile.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>