<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jesús on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/jes%C3%BAs/</link>
    <description>Recent content in Jesús on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/jes%C3%BAs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Retiró Jesús “Goyo” Corona  su candidatura por la zona sur</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/retiro-jesus-goyo-corona-su-candidatura-por-la-zona-sur/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 04:30:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/retiro-jesus-goyo-corona-su-candidatura-por-la-zona-sur/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Gregorio “Goyo” Corona, aspiraba la candidatura a la AN por la zona sur del Táchira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El retiro de su candidatura a la Asamblea Nacional por el circuito número 4 del estado Táchira, anunció este sábado el dirigente político Jesús Gregorio “Goyo” Corona, quien indicó que después de varias semanas de debates y análisis sobre la situación del país y específicamente de la entidad, decidió hacerse a un lado a favor de la unidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hemos decidido no participar en las elecciones parlamentarias simplemente por el hecho de fortalecer la unidad, aunque hoy queremos reiterar que no estamos de acuerdo con las decisiones tomadas por la Mesa de la Unidad Democrática (MUD) en el circuito de la zona sur de imponer candidatos importados, que no representan el sentimiento del tachirense. Creemos que la lucha debe ser superior y que en este momento del país debemos dedicarnos a ayudar a Venezuela a salir de la crisis”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corona recordó que hace meses emprendió una lucha para que se realizaran elecciones primarias en el circuito de la zona sur, y acudió incluso al Tribunal Supremo de Justicia –TSJ-, a la misma Mesa de la Unidad y sus organizaciones políticas, con el fin de hacerlos entender que la imposición no era la medida correcta, por cuanto este sector tachirense tiene líderes propios que lo representen dignamente en la Asamblea Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agradeció a quienes lo han acompañado en su lucha, a su equipo de trabajo, a organizaciones políticas que lo apoyaron, dirigentes comunales y vecinales de la zona sur, al tiempo que aclaró que no va al proceso, no por falta de liderazgo, ni por prebendas, sino porque considera que puede seguir luchando en este momento a favor del estado, sin tener un cargo político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Decirle a los candidatos que se enfrentarán el 6 de diciembre que tienen un compromiso muy grande con la zona sur del Táchira, que tienen un compromiso muy grande con estos cinco municipios que hoy están totalmente deteriorados, por falta de una administración eficiente. Esperamos que ustedes sean garantes de los problemas que tiene este circuito”, expresó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que se unirá a la campaña de la MUD para las elecciones del 6 de diciembre, a pesar de las diferencias que mantiene con ellos, por considerar que son mejor opción que la del Partido Socialista Unido de Venezuela –Psuv-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Jesús Goyo Corona hoy más que nunca sigue en las calles, siguen con la política transparente y de servicio social. Le digo al candidato que sea electo diputado, que Jesús Goyo Corona y su equipo serán sus contralores, para que haga el trabajo bien. Lo apoyaremos en lo que sea necesario”, dijo, a la vez que envió un mensaje a la MUD para que no defraude el clamor del Táchira.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MUD asegura que si gana las parlamentarias destituirá ministros de Maduro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 21:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/nacional/mud-asegura-que-si-gana-las-parlamentarias-destituira-ministros-de-maduro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La alianza opositora venezolana anticipó hoy que si gana los comicios legislativos de diciembre destituirá a los ministros del presidente Nicolás Maduro y a funcionarios de otras oficinas públicas supuestamente nombrados de manera irregular.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Torrealba, secretario ejecutivo de la Mesa de la Unidad Democrática (MUD), dijo en entrevista a &lt;em&gt;Televen&lt;/em&gt; de la televisión privada que &amp;ldquo;la perspectiva de victoria es muy clara&amp;rdquo; y que &amp;ldquo;el impacto&amp;rdquo; del triunfo opositor en las parlamentarias &amp;ldquo;va a modificar el panorama político&amp;rdquo; nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los comicios del 6 de diciembre renovarán la totalidad de los 167 escaños de la unicameral Asamblea Nacional (AN), actualmente con mayoría de 99 diputados afines a Maduro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estamos ganado en todas las mediciones de intenciones de voto al oficialismo&amp;rdquo;, cuyos dirigentes &amp;ldquo;tienen razón de preocuparse&amp;rdquo; de las &amp;ldquo;medidas que va a tomar la AN con mayoría democrática&amp;rdquo; y que implicarán &amp;ldquo;no solo la cohesión de la mayoría que nos va a llevar al triunfo sino la ampliación de esa mayoría&amp;rdquo;, vaticinó Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El titular de la plataforma opositora, que hace tres días decidió que la treintena de partidos que aglutina acuda a las elecciones &amp;ldquo;con una tarjeta única&amp;rdquo; de candidatos, también anunció que el control del Parlamento le permitirá promulgar una ley de amnistía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gracia parlamentaria beneficiará, sostuvo, &amp;ldquo;no solamente a los presos, perseguidos y exiliados de la oposición, sino también a las decenas y centenares de activistas, ecologistas, sindicales, comunitarios e indigenistas vinculados al oficialismo que también están siendo perseguidos o están presos&amp;rdquo;, sostuvo sin más detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente, prosiguió Torrealba, &amp;ldquo;vamos a interpelar a ministros responsables del desastre en materia de seguridad ciudadana, salud pública, de los apagones, del hambre y de las colas, los vamos a interpelar y si no nos satisface lo que nos digan, los vamos a censurar y los vamos a sacar del gabinete&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una AN &amp;ldquo;con amplia mayoría&amp;rdquo; opositora &amp;ldquo;podría perfectamente proceder a la restitución de los poderes públicos&amp;rdquo;, porque la actual mayoría de 99 diputados es insuficiente para elegir a miembros de otros poderes del Estado, porque para ello se requiere mayorías calificadas más numerosas, agregó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La elección de miembros de poderes públicos exigen distintas &amp;ldquo;mayorías calificadas en la AN y eso no se cumplió&amp;rdquo;, y el presidente de la AN, el oficialista Diosdado Cabello, dijo &amp;lsquo;los vamos a elegir así (con 99 votos) porque nos da la gana&amp;rsquo; (&amp;hellip;), divorciado del espíritu de las leyes y de la Constitución&amp;rdquo;, reiteró Torrealba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, insistió, el Gobierno de Maduro &amp;ldquo;va a tener que definir si corre o se encarama, si se suma al conjunto de respuestas y soluciones que estará construyendo&amp;rdquo; la oposición a los problemas del país &amp;ldquo;o si se pone como un policía acostado para tratar de evitar el ritmo de las reformas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Gobierno, insistió, &amp;ldquo;puede contribuir&amp;rdquo; y apoyar a la oposición &amp;ldquo;o puede crear una suerte de guarimba (barricada) institucional para oponerse al avance del pueblo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esa disyuntiva, previó que los oficialistas &amp;ldquo;pueden intentar ganar en los escritorios el apoyo que no tienen en la base popular&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torrealba recordó que en las últimas semanas la MUD celebró elecciones primarias en 34 de los 87 circuitos electorales en los que está dividido el país para designar a parte de sus candidatos en diciembre, y admitió que en ellas participaron 600.000 venezolanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo propio hizo el Partido Socialista Unido de &lt;span class=&#34;classCadenaBusqueda&#34;&gt;Venezuela&lt;/span&gt; (PSUV) que lideran Maduro y Cabello, pero lo hizo en los 87 circuitos con una partición de un millón de votantes, lo cual vaticina, remató Torrealba, que &amp;ldquo;están fritos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobró pan  aunque había crisis</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/sobro-pan-aunque-habia-crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/sobro-pan-aunque-habia-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El evangelio de Juan habla de “signos” y no de “milagros” realizados por Jesús de Nazaret. Aunque se refiere a los mismos hechos. Jesús preguntó a uno de sus discípulos cómo se podría dar comida a la multitud que escuchaba su prédica. El discípulo no era ministro de Alimentación, pero tenía la sensatez que con frecuencia falta a los técnicos. Respondió: poco se puede hacer con cinco panes y unos pescados que un vendedor ambulante nos ofrece. Sabemos lo que sucedió: Jesús tomó los panes, hizo una oración y los repartió a la gente sentada sobre la grama del campo. Comieron todos y con lo sobrante llenaron doce cestas. El público aplaudió y se convenció de que Jesús “era el profeta que tenía que venir”. Se escabulló entre la gente para que no le proclamaran rey (Jn 6,1-15).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quién era Jesús? El evangelista recuerda a Moisés. El pueblo de Israel se moría de hambre y de sed en el desierto. Moisés sacó agua de una roca y logró que un bando de perdices cayera sobre el campamento; también alimentó al pueblo con un pan misterioso que llamaron maná, Jesús, por tanto, era un nuevo Moisés. O más que Moisés. Por eso quisieron proclamarlo rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace días leía este pasaje del evangelio mientras una emisora de radio gritaba: unas señoras, que hacían cola esperando su turno, se agarraron de las greñas, porque el aceite que vendían en el Mercal se terminó; una de ellas llevaba tres libros mientras para otras no había aceite. Este signo realizado por Jesús es oportuno en tiempo de crisis y carestías alimenticias. ¿De dónde le venía a Jesús el poder para multiplicar los alimentos? Le venía de Dios, pues era Dios. Solo Dios puede hacer milagros. Pero Dios quiere que los hombres seamos generosos, la generosidad también logra multiplicar los bienes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;San Juan hace una larga reflexión a partir de esta multiplicación de los panes. En realidad hace la teología de la Eucaristía. No cuenta en detalles la Última Cena, solo relata el lavatorio de los pies. Su enseñanza sobre el sacramento de la Eucaristía se halla en este largo capítulo de su evangelio. Jesús es el Pan de vida. Jesús superaba a Moisés, que solo proporcionó al pueblo pan material y agua temporal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La multiplicación de los panes es signo elocuente. Nos advierte que cuando se comparte lo que se tiene, aunque sea poco, hay para todos. Venezuela podría pagar toda su deuda externa con el dinero que tienen en cuentas secretas unos cuantos venezolanos. Compartir es repartir. Repartir es solucionar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pan se multiplica también en la Eucaristía: Jesús se ofrece a todos los que quieran compartir su mesa. Además, producir el trigo y elaborar el pan supone la colaboración de muchas personas. Todos trabajamos para todos. El trabajo comunitario es meritorio y es signo de buen corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;bengar38@gmail.com&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy se efectúan las elecciones internas de Asogata</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2015 04:30:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/hoy-se-efectuan-las-elecciones-internas-de-asogata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1, que invita a producir en Venezuela.&lt;br/&gt;(Foto/Carlos Eduardo Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&#34; class=&#34;size-medium wp-image-424927&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/b7-DLN201413-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Leonardo Figueroa Merchán encabeza la plancha #2, que invita a volver al campo. (Foto/Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la histórica cifra de 1.023 socios solventes para ejercer su derecho al voto, hoy domingo -26 de julio-, desde las 9:00 de la mañana y hasta las 6:00 de la tarde, tendrán lugar las elecciones internas de la Asociación de Ganaderos del estado Táchira-Asogata, donde dos planchas se disputarán la nueva junta directiva que regirá los destinos del gremio durante el periodo 2015-2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rubén Rojas, presidente de la Comisión Electoral, informó que este sábado se afinaron los últimos detalles con la instalación de dos mesas, las urnas, parabanes, toldos y las respectivas sillas. “Debido a la cantidad de socios que se solventaron y tomando en cuenta que hace dos años votaron 400 personas, nos vimos en la obligación de instalar dos mesas; la ‘A’ comprende los apellidos desde la A hasta la L, y la ‘B’ desde la M hasta la Z”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente, precisó que solo se presentaron dos planchas: la #1 está liderada por el productor Jesús Román, y la #2 por el productor Leonardo Figueroa. “Esperamos una gran fiesta democrática, solo dos grupos pusieron sus nombres a la orden y mañana solo habrá ganadores. El gremio ya está ganando, porque más de 1.000 socios se solventaron y están haciendo vida activa en este gremio, que sigue creciendo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Incluso -agregó- se otorgaron 83 poderes de socios que no pueden asistir pero le dan poder a otro socio solvente para que pueda ejercer su derecho al voto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De manera que se espera haya bastante afluencia durante el proceso y, una vez cierre el acto de votación, la Comisión Electoral procederá a contar las papeletas para corroborar que coinciden con el número de personas registradas en el libro de votación. Luego se canta  a viva voz la boleta, cada plancha con su pizarra acrílica va llevando la cuenta de los votos, y finalmente se llena el acta de escrutinio, que será firmada por la Comisión Electoral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Una vez terminado el escrutinio se proclama a la plancha ganadora y se establece el día de juramentación y toma de posesión, que más o menos se realizra dentro de 8 o 15 días, y generalmente es un acto público que se realiza un sábado en la noche, con una pequeña celebración”, dijo Rojas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Las propuestas…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesús Alberto Román encabeza la plancha #1 “Experiencia y juventud al servicio del productor”, en búsqueda de la consolidación de la integración gremial, que garantice el resultado de la gestión y redunde en el beneficio de todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo constituyen pequeños y medianos productores del Táchira con capacidad de trabajo y visión de futuro, que combinan la experiencia que dan los años de servicio en el campo con la fuerza innovadora de la juventud; en aras de enfrentar las realidades que padece el gremio, con miras a soluciones efectivas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leonardo Figueroa encabeza la plancha #2 “Asogata vuelve al campo”, en búsqueda de un gremio que regrese a las labores de la tierra para lograr mayor eficiencia en la producción, en aras de sacar al país adelante de una de las peores crisis que atraviesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su equipo lo integra un grupo de productores de reconocida solvencia moral y trayectoria en la lucha gremial, hombres y mujeres, verdaderos productores del campo que conocen sus necesidades y requerimientos, de cara a gestionar la solución a los problemas que aquejan al sector agropecuario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Mariana Contreras&lt;/b&gt;
&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>