<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infogeneral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/</link>
    <description>Recent content in Infogeneral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 200 profesionales egresaron  del Diplomado de psicología infantil</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-200-profesionales-egresaron-del-diplomado-de-psicologia-infantil/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-200-profesionales-egresaron-del-diplomado-de-psicologia-infantil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Egresaron 252 profesionales, capaces de manejar niños y adolescentes con problemas académicos, emocionales y conductuales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este domingo, 26 de julio, el auditorio de la Casa Sindical fue el escenario propicio para que más de 200 profesionales recibieran el certificado del 4to Diplomado de psicología infantil y el 2do en psicología del niño y adolescente especial, por parte del distinguido C. E. Unidad de Atención Psicológica y Psiquiátrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre las 5 y 6 pm del día de ayer, 252 egresados con la tradicional toga y birrete  se acercaron al presídium para recibir directamente de la mano del director académico de la institución, psicólogo Carlos René Roa, el certificado que los acredita como personas actas para garantizar el bienestar integral de niños y jóvenes especiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Esta ocasión ha sido de mucho agrado y satisfacción, porque sabemos que hemos contribuido con la formación de buenos profesionales, de manera eficaz y directa con una serie de módulos de estudio que engloban todo lo relacionado con el manejo de niños, niñas y adolescentes”, manifestó el especialista Roa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El psicólogo, considerando a la familia como un núcleo de influencias en la vida de los seres humanos, expresó que “para poder cambiar la sociedad se debe trabajar la familia, porque si transformamos a la familia, valga la redundancia,  estaremos transformando la vida del niño”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los diplomados que ofrece la institución a profesionales no solamente del área de educación sino también aquellos que tienen contacto directo con jóvenes y niños, como trabajadores sociales, terapeutas, abogados, etc., tiene como objetivo formar a los participantes en todas las técnicas conductuales y de ajuste para el manejo de infantes con problemas de tipo académico, emocional y conductual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Los asociamos en el mejor manejo de los niños en el aula, porque muchas veces no saben cómo actuar y abordar estos casos, donde muchas veces permiten que vengan otras personas a hacer un trabajo que quizás no está a la altura de las necesidades que se presentan”, resaltó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El centro educativo, que tiene 8 años contribuyendo con la formación de cientos de personas, hoy cuenta con el apoyo de la ilustre Universidad de Los Andes, “estudió nuestro caso y trayectoria, y hemos hecho una alianza cooperativa para darle a los estudios más formalidad”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta manera, Carlos René Roa invitó a profesionales, estudiantes y amas de casa a participar en los próximos diplomados a desarrollarse en el mes de septiembre, que ya está en proceso de inscripción, con el objetivo de seguir brindado una mejor vida a niños y jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El proceso de inscripción se está realizando en el edificio Cemoc, piso 1, consultorio 115. Números telefónicos: 0276-5161076 /4249029 o 0424-7268576. Pagina web: www.uappt.com.ve. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talento de Fundarte se exhibe  en la Dirección de Cultura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/talento-de-fundarte-se-exhibe-en-la-direccion-de-cultura/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/talento-de-fundarte-se-exhibe-en-la-direccion-de-cultura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; 250 cuadros integran la muestra “Expresiones” de Fundarte, que se exhibe en la Dirección de Cultura del estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el próximo sábado 1° de agosto se exhibe en la Dirección de Cultura del estado Táchira (Dcet), Galería “Manuel Osorio Velasco”, la exposición “Expresiones”. La muestra está formada por 250 cuadros de estudiantes de la Fundación Social y Educativa Nuevo Arte (Fundarte), quienes plasman el sentir humano a través de diversas formas y colores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julio César Barboza, director de Fundarte, destacó que las obras son el producto creativo de niños y niñas desde tres años y medio de edad hasta adultos de 35 años, creadas durante el año académico 2014-2015. Entre los expositores también figuran infantes y adultos con necesidades educativas especiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“El concepto de la muestra pictórica  tiene que ver con la expresión y con el agradecimiento a la vida, a esa capacidad de crear, de entender y de compartir que con el tiempo a veces se pierde y que queremos inculcar en nuestros alumnos. Fundarte durante sus 35 años de actividad también se ha ocupado de atender a personas con necesidades educativas especiales en el campo artístico, humano y conceptual”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inclusive -agregó- que la exposición cuenta con dos obras de una artista invidente, que aun cuando no tiene la capacidad de ver, “tiene la capacidad de crear y de conceptualizar un color y una forma a través de su tacto”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con pintacaritas y junto a sus padres, amigos y docentes, los niños disfrutaron mostraron con satisfacción sus coloridas creaciones, cargadas de amor, alegría, optimismo, remembranzas e ilusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Taller vacacional Fundarte&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aras de incentivar el desarrollo artístico en los niños, los hijos de trabajadores de la Dcet disfrutarán de un taller de pintura, así como funciones de teatro, mimos, cuenta cuentos y cineforo infantil que realizará Fundarte, desde el 27 hasta el 31 de julio en la Galería “Manuel Osorio Velasco”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Barboza manifestó que las actividades culturales-educativas se realizarán de dos a cuatro de la tarde, período durante el cual también inscribirán a infantes y adultos interesados en adquirir formación artística. Además, en su sede, ubicada en Residencias El Parque, Torre “B”, piso 1, iniciarán el proceso de inscripción del 1 al 15 de agosto. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Damas de Azul” en San Cristóbal  celebran su XXXVII aniversario</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/damas-de-azul-en-san-cristobal-celebran-su-xxxvii-aniversario/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2015 04:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/damas-de-azul-en-san-cristobal-celebran-su-xxxvii-aniversario/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Patricia Ballesteros, presidenta de AVH-filial San Cristóbal, en compañía de Nora Ballesteros, integrante de la directiva, y la pasante Ana Becerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratificando la convocatoria de servicio a los demás, la junta directiva de Acción Voluntaria de Hospitales -AVH- en San Cristóbal invita a celebrar su semana aniversario, desde el lunes 27 y hasta el próximo viernes 31 de julio. Es por ello que programó una serie de actividades con apoyo de la empresa local, donde resaltan los 37 años de creación de la filial que agrupa el voluntariado de los hospitales Seguro Social, Central y Rubio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patricia Ballesteros, presidenta de AVH en San Cristóbal, señaló que como parte de las actividades, para ayer martes, estaba prevista una visita a la Casa Hogar “Mis Abuelitos”; asimismo, el jueves 30 una asamblea ordinaria para elegir la nueva directiva y el acto central el viernes 31 en la sede del Colegio Nacional de Periodistas-Táchira, que les cedió gratuitamente sus instalaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Iniciaremos con una misa de acción de gracias, entrega de reconocimientos en sus labores y horas de trabajo, así como imposición de insignias y botones por años de servicio. Habrá condecoraciones especiales para las más destacadas y la promesa de las nuevas voluntarias, un grupo de ocho personas que hicieron sus pasantías y ahora pasarán a ser voluntarias, portando el característico uniforme azul”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta ocasión, el trigésimo séptimo aniversario de la institución coincide con una celebración importante que se realiza cada dos años, como lo son las elecciones internas. “La renovación de nuestros cuadros es bien importante, porque el voluntario es una persona que vive constantemente feliz. Quien da de sí recibe más de lo que da”, dijo Ballesteros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las conocidas “Damas de Azul” nacieron bajo una institución que a escala nacional tiene más de 46 años. Es el único voluntariado de hospitales en el mundo que está organizado, con único uniforme y estatutos. De allí que su servicio de brindar ayuda afectiva al paciente hospitalizado siempre ha sido apoyado por los directores de los centros asistenciales donde prestan esta noble causa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—Siempre estamos convocando a la gente a ser voluntaria, nuestra labor primordialmente es afectiva. Un paciente es una persona que comienza por verse de alguna manera disminuida, porque te mira desde la cama, el temor es algo determinante en la memoria de un paciente. El voluntario se acerca afectuosamente, a veces quien no quiere hablar solo requiere presencia, y el voluntario está presente para dar fortaleza, esperanza y fe -apuntó-. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>