<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infogeneral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/</link>
    <description>Recent content in Infogeneral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:58 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Incorporados a nómina del Ministerio de Salud más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/incorporados-a-nomina-del-ministerio-de-salud-mas-de-300-trabajadores-del-hospital-oncologico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más de 300 trabajadores del Hospital Oncológico del Táchira recibieron este martes, 11 de agosto, las titularidades en sus cargos dentro de esta institución donde laboraron durante años como personal contratado, y pasaron formalmente a ser nómina del Ministerio del poder popular para la Salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En un acto especial efectuado en el auditorio del Hospital Oncológico, y presidido por la doctora Amelia Fressel, directora de este centro de salud, el personal recibió sus credenciales y celebró la decisión de pasarlos a titulares luego de tantos años de entrega a esta institución y a sus pacientes.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante su intervención, la doctora Fressel señaló que se trata de un logro obtenido gracias al esfuerzo durante varios años del personal: “se trata de una magnífica meta alcanzada y me honra estar hoy aquí para entregarles sus credenciales, con un mensaje del ministro de Salud, doctor Henry Ventura, quien debido a sus múltiples ocupaciones no pudo acompañarnos, pero les pide que sigan con su misma entrega para los pacientes que vienen a este servicio”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Recordó la doctora Fresse que el doctor Freddy Prato tuvo gran mérito también en estas titularidades, pero sobre todo la lucha del personal que se empeñó en hacer valer sus derechos y finalmente obtuvieron sus cargos fijos con todos los beneficios que ello implica.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizo un llamado al personal que recibió su titularidad, para que cumpla su trabajo igual o mejor que como lo hacía hasta el momento, con dedicación, vocación de servicio y con mucha comunicación dentro del equipo que conforman, al tiempo que les recordó que estas reivindicaciones son gracias al expresidente Hugo Chávez, quien dejó la Ley Orgánica del Trabajo y eliminó la tercerización.(LS)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, reconoció la directora del Hospital Oncológico del Táchira que, aunque trabajan con algunas carencias de recursos, tratan de brindar la mejor atención posible a los pacientes para garantizarles su recuperación frente a una enfermedad tan difícil como es el cáncer, igualmente expresó que este es un hospital único en el país y con cualidades que no se repiten en ningún centro de salud pública de Venezuela.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Doris Bohórquez, empleada del Hospital Oncológico del Táchira, ofreció unas palabras en nombre de los compañeros que también pasaron a titulares, a quienes invitó a disfrutar este logro que representa un comienzo que debe estar lleno de compromiso con la institución y con los pacientes, para brindar calidad de servicio y darle ánimo a los usuarios para que enfrenten sus problemas de salud. Agradeció también al doctor Freddy Prato por haber acompañado al personal en la lucha por sus beneficios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia de pareja: “Lo tóxico en la relación y cómo abordarlo”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/conferencia-de-pareja-lo-toxico-en-la-relacion-y-como-abordarlo/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/conferencia-de-pareja-lo-toxico-en-la-relacion-y-como-abordarlo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al principio, parece ser una victoria conseguir a la mujer o el hombre que nos hará felices, como dice el padre, para el resto de nuestras vidas. Hasta que se asoman los conflictos, y las esperanzas de conseguir la felicidad en el otro se esfuman, porque en realidad aquel anhelo no está en él o ella; está en ti.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la abogada y terapeuta Videlma Rey Guerra, la clave de la felicidad está en crecer interiormente y amarnos a nosotros mismos, para luego no buscar ese deseo anhelado en otras personas, sino el placer de compartir y disfrutar de la compañía del otro.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso, este miércoles, 12 de agosto, la abogada que ha cambiado el rumbo de los divorcios, como le dijeron en una ocasión,  ofrecerá de forma gratuita la conferencia  “Lo tóxico en la relación de pareja y cómo abordarlo”, a las 7 p.m., en la sala de prensa del Polideportivo de Pueblo Nuevo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rey Guerra puntualizará sobre los conflictos más comunes y álgidos de la relación, como la infidelidad y competencia; sobre aquellos intereses propios de las partes que dominan más la relación que los intereses comunes y llevan a la pareja a pensar en la opción del divorcio.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos años, el servicio de terapia está siendo muy utilizado,  “hay muchas crisis dentro de las uniones y la forma de hacer notorio y público estas situaciones es ilustrando a las personas, para que dejen de lado esa ignorancia que los hace vivir juntos pero insatisfactoriamente”, expresó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La conferencia va a ser una especie de aprendizaje o toma de conciencia de quién debemos ser como pareja, “porque es erróneo pensar que casarnos y vivir una relación nos va a proporcionar la felicidad, creyendo erróneamente que esa persona es la destinada a llenar esos vacíos y carencias”, sostuvo.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este sentido, Rey Guerra manifestó la importancia de dar luz a la ignorancia para aprender a vivir desde la conciencia, e invitó a la conferencia que ofrecerá este miércoles. Para más información, podrán comunicarse a los números 0414 –3762522 y 0414–7046197, así mismo escribir al correo electrónico reyguerravide@gmail.com. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento mental: I y II  nivel del curso de milagros</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/entrenamiento-mental-i-y-ii-nivel-del-curso-de-milagros/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/entrenamiento-mental-i-y-ii-nivel-del-curso-de-milagros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir del pasado 10 hasta el 21 de agosto, se desarrolla el I y II nivel de entrenamiento mental del curso de milagros, con el objetivo  de escuchar la voz de Dios y desaparecer de nuestras vidas aquellas emociones que nos afectan, como: miedo, angustia, desesperación y  conflictos internos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Estos cursos permiten a los participantes buscar la paz interior y deshacer esos obstáculos que nos impiden la presencia del amor, a través de la recuperación de la fe y la esperanza en cada uno de nosotros y nuestros semejantes”, explicó Herna Chávez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las clases presenciales serán dictadas de lunes a viernes, en los horarios de 3 a 5 pm y de 7 a 9 pm. Las inscripciones ya  están abiertas a todo público. Si desean más información pueden comunicarse al Telf.: 0414-7087473. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consejo comunal Altos  de Paramillo tendrá cabildo  abierto con el alcalde Hernández</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/consejo-comunal-altos-de-paramillo-tendra-cabildo-abierto-con-el-alcalde-hernandez/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/consejo-comunal-altos-de-paramillo-tendra-cabildo-abierto-con-el-alcalde-hernandez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El comité de Medios Alternativos, del consejo comunal de Altos de Paramillo, invitó a los habitantes de la comunidad a participar en la reunión de cabildo abierto que se realizará con el alcalde Ricardo Hernández.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, indicaron los miembros del comité de Medios Alternativos, del consejo comunal  de Altos de Paramillo, que la reunión se llevará a cabo el día de hoy, 12 de agosto, junto a Ricardo Hernández, alcalde de la localidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También explicó uno de los voceros del comité, Miguel Ayala, que esta reunión iniciará a partir de las seis de la tarde, en la cancha deportiva de la urbanización.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, explicó Ayala que en la reunión se espera la presencia de miembros de la alcaldía, como sus concejales y organismos de seguridad, los cuales estarán dispuestos  a escuchar a la comunidad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, Ayala señaló que esta reunión se realizará con el objetivo de que las personas traten sus problemáticas, tal como ocurre con el agua, el aseo urbano, la inseguridad, el pavimento, alcantarillado, el suministro de agua, entre otras cosas, podrán plantear proyectos que beneficien a la urbanización. &lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy inicia el Plan Vacacional “Polichiquilines”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/hoy-inicia-el-plan-vacacional-polichiquilines/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/hoy-inicia-el-plan-vacacional-polichiquilines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde hoy, con la participación de 150 niños, se dará inicio al Plan Vacacional “Polichiquilines”, que cada año organiza la Policía Municipal de San Cristóbal durante la temporada de receso escolar. Está dirigido a los hijos de sus funcionarios policiales y administrativos, con el propósito de brindar un espacio para el sano esparcimiento, el disfrute y la recreación.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ángel Perdomo, director general del citado cuerpo de seguridad, indicó que esta actividad  recreativa para el disfrute de los más pequeños de la casa -en edades comprendidas entre los 6 y 12 años- tendrá una duración de cinco días, por lo cual se extenderá hasta el viernes 14 de agosto, en  horario corrido a partir de las 8:00 de la mañana hasta las 5:00 de la tarde.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“El Plan Vacacional Polichiquilines contempla una variada programación  de actividades que permitan el sano disfrute de los niños. Están dirigidas por especialistas en el área de desarrollo infantil, quienes además pondrán en práctica el talento artístico de los participantes en canto, música, teatro, danza y manualidades”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido dijo que los participantes disfrutarán de paseos recreativos, charlas de inducción, cine, pintura, tarde de juegos; igualmente visitas al Museo del Estado Táchira, Parque Tío Conejo, Zoológico de Capacho y  Faro de La Marina; así como una piscinada en Loma de Pánaga y La Fortaleza.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La jornada vacacional finalizará el viernes 14 de agosto en la Estancia Paramillo, donde los niños podrán disfrutar de cotufas, algodón, churros, obsequios y cotillones, como parte del fascinante mundo de la recreación didáctica que se programó para ellos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Agregó el director gerente de la Policía Municipal de San Cristóbal que, también serán atendidos en el área socio-emocional, donde se facilitará la interacción interpersonal estimulando la iniciativa de los niños, fomentando su creatividad e incentivando su capacidad para desenvolverse en diferentes ámbitos y situaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Esta actividad constituye un estímulo hacia los niños tras haber finalizado un año escolar de constante estudio, esfuerzo, dedicación y aprendizaje. Los padres pueden estar tranquilos y tener la certeza de que sus hijos estarán bien atendidos y cuidados, porque trabajamos con la premisa de la seguridad antes que nada”, apuntó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solicita a entes gubernamentales  ayuda para reparación de su casa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/solicita-a-entes-gubernamentales-ayuda-para-reparacion-de-su-casa/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/solicita-a-entes-gubernamentales-ayuda-para-reparacion-de-su-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como resultado de los embates de la lluvia, una vivienda ubicada en la carrera 12 con avenida Carabobo perdió el 30 % de su estructura. Carlos Angarita,  dueño de la propiedad, solicitó a los entes gubernamentales ayuda para repararla, debido a que no tiene los recursos económicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Angarita, expresando no ser muy dado a salir en los medios pidiendo colaboración a las autoridades, hizo un llamado a la alcaldía de San Cristóbal y al gobernador, “para que me colaboren con materiales de construcción y mano de obra, ya que no cuento con los recursos para la reparación”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las intensas lluvias del pasado mes de abril dejaron sin techo y sin paredes parte de la vivienda, “perdí un equipo de heladería y electrodomésticos que tenía guardados en ese espacio de la casa. Las mayoría de las cosas quedaron enterradas, debajo de los escombros”, relató.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de haberse caído parte de la casa y correr el riesgo de que se caiga el resto que quedó en pie, el propietario expresó que vive en la casa con su cónyuge y una niña de 6 años.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente, manifestó que tanto el Cuerpo de Bomberos como Protección Civil fueron notificados  de la situación, “estoy esperando que me entreguen el informe de daños. Pido a las autoridades que me auxilien de alguna manera, con lo que me puedan ayudar, porque de verdad lo necesito”. &lt;b&gt;(Yuliana Ruiz)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcalde del municipio Cárdenas inició ferias y fiestas de La Consolación de Táriba</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcalde-del-municipio-cardenas-inicio-ferias-y-fiestas-de-la-consolacion-de-tariba/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcalde-del-municipio-cardenas-inicio-ferias-y-fiestas-de-la-consolacion-de-tariba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la lectura del bando de feria y bajo intervención de la Banda Municipal de Cárdenas, estado Táchira, La Perla del Torbes dio inicio formalmente a las Ferias y Fiestas de La Consolación de Táriba,  en una actividad que tuvo lugar el pasado viernes 7 de agosto y donde el alcalde Ricardo Hernández, junto a los demás integrantes del directorio ferial, abrieron las puertas del municipio para lo que será la edición número 50 de estas festividades.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La actividad contó con la presencia de los integrantes del directorio ferial, los concejales, directores del ayuntamiento municipal y público en general. La lectura del bando estuvo a cargo del edil  Julio Mora, director general del comité de feria  2015, quien además hizo la solicitud al alcalde Ricardo Hernández para dar inicio a  estas festividades  que  se estarán realizando del 7 al 23 de agosto.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el acto  los asistentes disfrutaron de diversas actividades culturales a cargo de la escuela de danzas Lizsunel y la escuela de danzas Mayarit; además de la participación especial de Yudit Aguilar, Enrique Hernández, Marcos Sayago y Tony Peraza e integrantes de la Banda municipal, quienes deleitaron a los presentes con diversos temas  que dieron inicio a las Ferias y  fiestas de La Consolación. De igual forma estuvieron presentes las 8 candidatas que optan a la corona de la Reina de esta tradicional festividad.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El alcalde Ricardo Hernández, dijo que de esta forma Cárdenas abre sus puertas a propios y visitantes,  para que disfruten de las ferias de La  Consolación, con una amplia programación donde resaltan las actividades deportivas, religiosas y culturales, por lo que también agregó que están todas las condiciones dadas para que disfruten en familia y sanamente de esta edición número 50, la cual se está realizando con un importante esfuerzo y de la mano de la empresa privada.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De igual forma fue propicia la oportunidad para la inauguración de la feria artesanal donde diversos expositores estarán ofreciendo sus productos a quienes acuden a disfrutar de las ferias. En cuanto  a la seguridad en las actividades  la primera autoridad del municipio Cárdenas  indicó que se cuenta con la presencia  de los diversos organismos como la Policía Municipal, Policía del Táchira y un componente de la Guardia Nacional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente el alcalde Ricardo Hernández invitó a toda la población para que acudan al municipio Cárdenas y disfruten de cada uno de los eventos previstos para las ferias, expresando que” queremos contar con todo el apoyo de propios y visitantes, pues hemos programado estas festividades con mucho cariño  y tenemos todas las condiciones para que la población disfrute en sana paz y tengan una buena estadía en todos los eventos que hemos diseñado” puntualizó.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cotatur resaltó el turismo religioso durante Operativo del Santo Cristo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cotatur-resalto-el-turismo-religioso-durante-operativo-del-santo-cristo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cotatur-resalto-el-turismo-religioso-durante-operativo-del-santo-cristo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de sus tres módulos informativos e hidratación, así como un innovador stand de realidad aumentada del Santo Cristo de La Grita, la Corporación Tachirense de Turismo (Cotatur) demostró que la celebración del Patrono del estado es un elemento fundamental para promover y resaltar el turismo religioso en la entidad andina.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maryelba López presidenta de Cotatur, explicó el arduo trabajo desarrollado por el equipo de este organismo inició hace mes y medio con la recuperación de los murales ubicados en diferentes puntos de la ruta 1 que transitan los peregrinos y feligreses. Un total de 19 murales, parte de un proyecto donde el arte cinético y la espiritualidad fueron plasmados en las diferentes figuras que acompañaron a todos los peregrinos en su caminar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Felicito a todos los entes del gobierno del Táchira que pusieron su granito de arena en la ejecución de este gran proyecto. Asimismo a la empresa privada (Cocacola-Femsa, Dulcería Andina, Dulcería ExtraFina, Agua Mineral Ureña y Banco Sofitasa) en cuanto a los puntos establecidos y todos los suministros que aportaron para la atención al peregrino”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;López destacó la herramienta tecnológica que causa furor en los visitantes, una animación denominada realidad aumentada donde se proyectó una fotografía del Santo Cristo en segunda dimensión. “Se convertiría en una tercera dimensión ubicando al Santo Cristo de La Grita al lado de la persona. Esta realidad aumentada se convierte en una realidad turística, que proyectará al Táchira como destino ideal para visitar”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La producción digital solo se logra ver a través de la aplicación “App Cotatur” que puede ser descargada en Google Play, desde un teléfono móvil inteligente con sistema “Android”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aquellos que quieran ver sus fotografías y llevárselas de recuerdo, estarán alojadas en las cuentas de Facebook, Twitter e Instagram de Cotatur.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mayra Alejandra Pérez, de 22 años, describió la realidad aumentada como un dispositivo bastante divertido y sencillo a la hora de registrar “esos momentos únicos en los lugares donde nos encontremos”. Además María y Ernestina Machuca provenientes de Colombia, reseñaron que es primera vez que asisten a este gran encuentro de feligresía, razón por la cual “jamás pensaron encontrar este instrumento tan dinámico para retratarse”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La titular de Cotatur agregó que la idea es ir actualizando los escenarios de esta herramienta según el contexto y a medida que vayan realizando diferentes actividades se logre resaltar el turismo regional. “Es una novedad que atraerá a los visitantes por medio de un toque fresco y de esparcimiento acorde a estos tiempos tecnológicos a los cuales nos estamos enfrentando”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De manera que Cotatur se siente satisfecho por el trabajo desarrollado junto a todos los entes estadales. “Fue un trabajo pulcro en materia de turismo, religión, atención y esparcimiento que se vieron conjugados en un solo lugar: La Atenas del Táchira”, apuntó. (MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expo Show en Pueblo Nuevo</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/expo-show-en-pueblo-nuevo/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/expo-show-en-pueblo-nuevo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;p&gt;La sexta válida nacional Copa Dj Juancho de San Cristóbal 2015, será la Expo Show Tuning Soun Car que tendrá lugar hoy a partir de las once de la mañana en los Pabellones de Colombia y Venezuela del complejo ferial de Pueblo Nuevo y que contará con la presentación extraordinaria de  Jimena Araya, “Rosita”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estarán las motos de alta cilindrada, los carros tuning y clásicos, Gran Feria de comida, música extrema y las Nenas Car Audio para ofrecer a los adolescentes y jóvenes un estupendo espectáculo que nuevamente espera conquistar a San Cristóbal por sexta vez consecutiva, según lo señalaron sus promotores que animan a acudir a este evento cuyas entradas están a la disposición en las taquillas de los pabellones que han sido adornados para este Platinium Car Audio para fomentar la música actual y el dinamismo de los ritmos en boga.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Víctor Matos).-&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche sacra de lenguaje coral regaló escuela de música Miguel Á. Espinel</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/noche-sacra-de-lenguaje-coral-regalo-escuela-de-musica-miguel-a-espinel/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/noche-sacra-de-lenguaje-coral-regalo-escuela-de-musica-miguel-a-espinel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alrededor de 200 artistas en escena, bajo la dirección del profesor Alexis Bolaños, ofrecieron un espectáculo artístico fascinante a las familias tachirenses, durante una noche apoteósica en las instalaciones de la Iglesia Santísimo Salvador, como parte de las actividades culturales de fin de temporada de la Escuela de Música Miguel Ángel Espinel.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la interpretación de “Magnificat BWO 243”, una de las grandes obras literarias de acción de gracia de Juan Sebastián Bach, culminó la velada que tuvo el poder de conmover a los asistentes al compás de las magistrales interpretaciones instrumentales y musicales de los talentosos músicos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Participaron jóvenes y adultos de las agrupaciones “Tierra y Ser” Coro de Cámara, Coro Juvenil Miguel Á. Espinel, Voces Blancas Miguel Á. Espinel, Coro de Cámara Excorde, Orquesta Sinfónica Miguel Á. Espinel y la intervención especial de los solistas Mariangel Vásquez, Victoria Ortíz, Carolina Camacho, Gregory Pino y Christian Pabón.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Con este concierto queremos lograr que los estudiantes en formación de la Escuela de Música Miguel Ángel Espinel se presenten con sus profesores y participen con orquestas, sumando con ello, ganancia profesional a su carrera”, señaló Bolaños al detallar que el montaje colectivo duró tres meses de trabajo, desde los ensayos, preparación escénica y actividades de logística.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Al concierto asistieron entre otras personalidades del ámbito artístico en la entidad, Oscar Duque, titular de Cultura; Alberto Prieto, director de la Escuela Miguel Ángel Espinel, y un nutrido grupo de espectadores, quienes al final de la obra demostraron a todos los artistas, significativas muestras de agradecimiento, admiración y respeto, por regalar tan grandioso evento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La obra Magnificat BWO 243, del compositor Joan S. Bach del período barroco, fue creada y estrenada en el año 1923, para unas vísperas de la navidad en Alemania, esta pieza que pertenece al género sacro siendo propicia para compartirla desde la emblemática Iglesia Santísimo Salvador con la comunidad sancristobalense. (MC)
&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corposalud revisa atención prenatal en el estado</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/corposalud-revisa-atencion-prenatal-en-el-estado/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/corposalud-revisa-atencion-prenatal-en-el-estado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el propósito de brindar una mejor atención a las futuras madres, la coordinación regional del programa Salud Familiar llevó a cabo una reunión con todos los comités de salud materna e infantil del estado, donde se pudo conocer de cerca sus debilidades de cara a realizar una reestructuración de estas organizaciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así se informó durante reunión ampliada con los jefes de programa de los Distritos Sanitarios y autoridades adscritas a la dirección de Salud Colectiva y Redes entre los cuales estaban Yolanda Quintero de Salud de Familiar, Américo Márquez de Epidemiología, Yenner Ruiz de Atención a Niños y Adolescentes, y Carmen Duran, jefe de programas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Américo Márquez destacó que a nivel epidemiológico se debe tomar en cuenta el seguimiento pre y post natal, la promoción de charlas educativas y preventivas con la finalidad de mantener controlados los indicadores en salud infantil.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Igualmente comentó sobre el funcionamiento de los comités de salud materna en todo el estado Táchira y el diagnóstico que se está haciendo para conocer el número de embarazadas en las comunidades y el acceso que las mismas tienen a la atención pre-natal, a fin de garantizar la salud de la madre y el niño.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La intención, a juicio de los galenos, es revisar la atención que se le está brindando a la madre y fortalecerla con base en un control prenatal y postnatal para que también después del parto el niño reciba la atención médica que requiere. “Por ello estamos incorporando a los comités de salud que son quienes conocen la realidad de cada comunidad”, apuntaron los voceros.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agrupaciones celebran XL aniversario del Coro Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/agrupaciones-celebran-xl-aniversario-del-coro-unet/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/agrupaciones-celebran-xl-aniversario-del-coro-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con la puesta en escena de más de seis agrupaciones corales se llevó a cabo la celebración del aniversario número 40 del Coro de la Universidad Nacional Experimental del Táchira “Unet”, donde se brindó un merecido homenaje al maestro Rubén Rivas, talentoso director de coros y especialista en educación musical.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las sublimes voces blancas de Los Niños Cantores del Táchira deleitaron a los asistentes que se dieron cita en las instalaciones del Teatro de la Unet, haciendo gala de un excelente repertorio con el cual los pequeños coralistas derrocharon talento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valentina Rivas, directora de los Niños Cantores del Táchira, informó que los pequeños interpretaron temas como el bambuco tachirense “Pino Laso”, el joropo “José Humberto y Josefina”, y el magistral estreno con voces de la composición “El Lorito Piropon”, de manera simultánea con la Estudiantina de la Unet.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amantes de la buena música colmaron de aplausos las instalaciones de la reconocida sala, donde disfrutaron de la majestuosidad de excelentes voces y festejaron junto a la comunidad coral unetense 40 años de excelente trayectoria en la formación y capacitación del talento vocal regional.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Reactivan núcleo cultural de barrio Sucre&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con el ánimo de proporcionar espacios para la difusión de distintas manifestaciones culturales y artísticas, la Dirección de Cultura del Estado Táchira (DCET) reactivó el Núcleo Cultural Comunitario de barrio Sucre, ubicado en la vereda 4, parte alta, en el municipio San Cristóbal.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oscar Duque, titular de cultura, informó que con esta inauguración suman en total 19 núcleos culturales comunitarios desplegados a lo largo de toda la geografía regional, con el propósito de formar a la población en distintas disciplinas artísticas, de manera gratuita. El núcleo estará abierto al público todos los días a partir de las dos de la tarde impartiendo clases de cuatro, mandolina, guitarra, entre otras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(MC)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fondos Concursables: un incentivo  a la creación e investigación cultural</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fondos-concursables-un-incentivo-a-la-creacion-e-investigacion-cultural/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fondos-concursables-un-incentivo-a-la-creacion-e-investigacion-cultural/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con el objetivo de multiplicar las vías de acceso a los recursos monetarios estatales destinados al arte, se abre en la convocatoria a participar de Fondos Concursables, oferta que abre el Ministerio del Poder Popular para la Cultura, a fin de dar financiamiento a proyectos de creación e investigación artística.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta iniciativa convoca a agrupaciones e individualidades de todo el país a presentar sus propuestas, según lo informó Carlos Tovar, director del MinCultura Gabinete Táchira, quien detalló que para este 2015 se incluyen proyectos como coreografías, composiciones, coproducciones artísticas en las distintas disciplinas, muestras museográficas, guiones de ficción y documental para cine y televisión, además de obras de investigación sobre promoción de la lectura y crítica literaria aplicadas en diversas áreas: artes escénicas (danza, teatro y circo), artes musicales, artes visuales, museo y diseño, artes audiovisuales, entre otras.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La convocatoria cuenta con la participación y el apoyo de Instituto de Artes Escénicas y Musicales, el Centro Nacional de Música, el Centro Nacional de Teatro y Circo, el Centro Nacional de Danza, el Centro Nacional de Cinematografía, la Fundación Museos Nacionales, el Instituto de las Artes de la Imagen y el Espacio, el Centro Nacional del Libro y los Gabinetes Estadales de Cultura.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tovar explicó que se dará prioridad a los proyectos que interpreten, reproduzcan y difundan la obra de César Rengifo, homenajeado en esta edición, destacando que el 14 de agosto es la fecha límite de presentación de las propuestas.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Todos a participar&lt;/strong&gt;
Se estima que en esta oportunidad se brinde apoyo a aproximadamente 400 proyectos a nivel nacional, los cuales deben abarcar temas orientados a la preservación, enriquecimiento y restauración del patrimonio cultural tangible e intangible y la memoria histórica de la Nación, con atención especial a las culturas populares constitutivas de la venezolanidad; la construcción de contenido simbólico; la puesta en valor e interpretación de la historia y la herencia cultural; la reconstrucción de la memoria local; la valoración y respeto a la diversidad cultural; la gestión soberana y la construcción de la nueva hegemonía cultural.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Explicó Tovar que los interesados deben rellenar el formulario de inscripción y deben entregarlo junto al proyecto en la Casa Steinvorth, ubicada en la parte de atrás de la plaza Bolívar de San Cristóbal, donde actualmente se encuentra la sede del Gabinete de Cultura Táchira.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para mayor información se puede consultar las bases de la convocatoria en la página web ministeriodelacultura.gob.ve/ o en el blog gabineteministerialdelaculturatachira.blogspot.com/
La publicación de proyectos aprobados se realizará el 1ero de septiembre, cuando los ganadores reciban los recursos necesarios para materializar sus propuestas creativas o investigativas, las cuales deberán ser presentadas a finales de este año.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta convocatoria aspira que en la próxima edición, planteada para el año 2016, se incorporarán otras modalidades, como giras, festivales, publicaciones y formación.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Afectados vecinos del barrio Guzmán  por choferes de la línea Puente Real</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/afectados-vecinos-del-barrio-guzman-por-choferes-de-la-linea-puente-real/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/afectados-vecinos-del-barrio-guzman-por-choferes-de-la-linea-puente-real/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los vecinos del barrio Guzmán Blanco denunciaron, a través del vocero de la localidad, William Ospina, que choferes de la línea Puente Real se estacionan en la calle 2 con 9, tirando basura, desechos fisiológicos y en reiteradas ocasiones realizando actos sexuales en el lugar.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, Ospina expresó que “estos choferes han orinado el frente de mi casa en reiteradas ocasiones, y al resto de los vecinos los mantienen desesperados con la cantidad de basura que tiran alrededor, y sin bastarle eso, a veces lanzan bolsas con excremento”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese contexto, puntualizó Ospina -quien vive en el barrio Guzmán Blanco desde que es un pequeño-, que ya han hablado con la junta directiva de esta línea de autobuses, pero estos han hecho oídos sordos a sus reclamos.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así mismo, indicó Ospina que los vecinos han recogido firmas y las han presentado a la Alcaldía de San Cristóbal, pero estos tampoco se han abocado a dar solución a esta problemática.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, señaló Ospina que estos autobuses se mantienen encendidos frente a sus casas y esto ha ocasionado estragos a muchas personas, como es el caso de su madre de 52 años de edad, que presenta dificultades en su salud.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También argumentó Ospina que en distintas ocasiones los vecinos, cuando han querido reclamarles por la situación, han sido presuntamente amenazados a tiros por parte de los choferes, por lo que Ospina hace un llamado a las autoridades pertinentes para que den pronto una solución a esta situación.
(Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familia Tachirense realizará feria escolar  desde el 28 de agosto al 20 de septiembre</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/familia-tachirense-realizara-feria-escolar-desde-el-28-de-agosto-al-20-de-septiembre/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 00:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/familia-tachirense-realizara-feria-escolar-desde-el-28-de-agosto-al-20-de-septiembre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jefe de la oficina de Gestión Social de la Fundación  de la Familia Tachirense, Ronald Rodríguez, informó que a partir del próximo 28 de agosto y hasta el 20 de septiembre se llevará a cabo una feria escolar en el Pabellón Venezuela, en horario de 7:00 a.m. a 10:00 p.m.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese sentido, explicó Rodríguez que “la feria escolar será en el Pabellón Venezuela, desde el 28 de agosto hasta al 20 de septiembre, de diez de la mañana a siete de la noche. Tenemos todo listo con los organismos de seguridad, y será con entrada gratuita”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta feria escolar se encontrará todo lo que tiene que ver con útiles escolares, uniformes, calzado, equipos tecnológicos, una pequeña área de distracción, y Lotería del Táchira tendrá su estand, donde va a prestar su servicio de asistencia médica primaria, además de otorgar la carta de niños sanos, indispensables para la inscripción de los más pequeños en sus instituciones.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otra parte, Rodríguez explicó que “la oficina del Saime realizará un operativo los días martes para cedulación a los niños por primera vez; asimismo, los días miércoles y jueves estará la gente de Fontur entregando tarjetas por primera vez y mantendrán el sistema de actualización y recarga para quienes ya tienen su tarjeta de pasaje estudiantil”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También, indicó Rodríguez que los días viernes la oficina de Dirección de Cultura tendrá actividades culturales y recreativas para los niños; seguidamente, los sábados estará el Instituto Nacional de Nutrición haciendo programaciones educativas, “y los domingos estaremos haciendo entregas a las diferentes instituciones de la Gobernación del estado, en materia de apoyo social, como sillas de ruedas, bastones, muletas, equipos de computación y otros, dependiendo de las solicitudes que lleguen a la institución”, precisó Rodríguez.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este contexto, agregó Rodríguez que los expositores para la parte textil tienen los uniformes para básica y diversificado, esto gracias al apoyo del Ministerio del Comercio, Sundee, Inapimy y las empresas privadas, que estarán abocados a la parte de venta de útiles escolares, que tendrán un 40 % de descuento.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, indicó Rodríguez que los días  5, 6 y 7 de agosto habrá una feria escolar en la sede de la Policía del Táchira para todos los funcionarios del estado y los vecinos, y el día 12, 13 y 14 del mismo mes estarán en la sede de la Policía Nacional con otra feria escolar, para que igualmente los funcionarios y habitantes cercanos tengan la posibilidad de comprar sus útiles y uniformes; asimismo, los días 10 y 11 se realizará la feria escolar en la Alcaldía de Abejales. (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
