<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Infogeneral on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/</link>
    <description>Recent content in Infogeneral on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/infogeneral/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Álbum de Cantoría Sofitasa</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/album-de-cantoria-sofitasa/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/album-de-cantoria-sofitasa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Cantoría Sofitasa, con más de 13 años de trayectoria musical regional, bautizó su primer álbum titulado “Sofitasa a Cuatro Voces”, en el auditorio principal de la Universidad Nacional Experimental del Táchira, Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diferentes enlaces permiten descargar gratis cada una de las piezas o el álbum completo, a través de la web: www.sofitasa.com/certificar/cantoría; por el facebook; /BancoSofitasa; twitter; @SofitasaMarket; Imnstagram: Banco_ Sofitasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diez piezas conforman esta primera entrega, con melodías como Miénteme, Poco a poco, Oriente es de otro color, El campo está florido, Amarraditos, Contigo a la distancia, El becerrito, Mi torito cimarrón, Brisas del Torbes y Los grifiñafitos, que representan el repertorio nacional e internacional, bajo la dirección del profesor Leoncio Ontiveros y la interpretación de las 28 talentosas voces de la Cantoría Sofitasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Se invita a todos los amantes de la música coral, a disfrutar de estas melodías que han permanecido a través de todos los tiempos”, señalan sus promotores.
&lt;h1 id=&#34;canciones&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;iframe frameborder=&#34;no&#34; height=&#34;550&#34; scrolling=&#34;no&#34; src=&#34;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/playlists/123387164&amp;amp;color=1a1a1a&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=false&amp;amp;show_user=false&amp;amp;show_reposts=false&#34; width=&#34;100%&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(VMT).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más de 15 cursos de capacitación  ofrece Centro Ambiental Salesiano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-cursos-de-capacitacion-ofrece-centro-ambiental-salesiano-2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/mas-de-15-cursos-de-capacitacion-ofrece-centro-ambiental-salesiano-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Hasta este 14 de agosto estarán abiertas las inscripciones para los diversos cursos de capacitación laboral del Centro Ambiental Salesiano “San José”, dirigido a jóvenes entre 15 y 30 años de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta oportunidad la institución está ofreciendo formación en diversas áreas del saber, como: auxiliar de producción para la industria de alimentos, refrigeración y aire acondicionado, electricidad residencial e industrial, mecánica electromotriz y automotriz, torno y fresadora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además de diseño de modas, corte y costura, peluquería, diseño gráfico computarizado, secretariado ejecutivo computarizado, asistente administrativo, informática, diseño y fabricación de artículos de madera, y asistente infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para formalizar su inscripción, solo deben presentar en la sede de la institución los siguientes requisitos: 1 carpeta amarilla, 4 fotos tipo carnet del participante, 2 fotos del representante, 1 copia de cédula de identidad del participante y representante. Y  en caso de ser menor de edad, anexar una copia de la partida de nacimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Centro Ambiental Salesiano se encuentra ubicado en la carrera 8 entre calles 5 y 6, de Táriba. Para más información pueden llamar al número telefónico: 0276-3940569 o entrar en la red social Facebook: Cclsanjosetariba. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alcaldía de Guásimos celebró  el natalicio del Libertador</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-guasimos-celebro-el-natalicio-del-libertador/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/alcaldia-de-guasimos-celebro-el-natalicio-del-libertador/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Se contó con la presencia del alcalde, funcionarios públicos y comunidad en general&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En un acto protocolar encabezado por el alcalde William José Galavís Bernal, ayer 24 de julio, en la plaza Bolívar de Palmira, se celebraron los 232 años del nacimiento del Libertador Simón Bolívar, los 192 años la Batalla Naval del Lago de Maracaibo y el Día de la Armada Nacional Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, el evento contó con la presencia de autoridades municipales, concejales, funcionarios de la alcaldía y sociedad civil en general, además de la participación de la banda municipal José del Carmen Torres, dirigida por Anselmo Medina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo el frío que caracteriza al pueblo de Palmira, el alcalde Galavís recordó parte de la historia del Libertador de América.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese contexto, en su discurso el burgomaestre señaló que: “Venezuela es un país maravilloso, lamentablemente los privilegios se han perdido, necesitamos un país sin fronteras, sin yugos, hacer colas es un yugo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacó también la presencia de quienes trabajan con él en la alcaldía y de todos quienes estuvieron en el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, fungió como orador, escritor, músico, educador y abogado Oscar Díaz, destacado habitante del municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, Díaz, en su discurso dijo que: “Hoy más que nunca Bolívar emerge como el ave fénix para guiar al pueblo contra los atropellos y desmanes de la propia sociedad. Resurge para asomar caminos y rutas de entendimiento. Resurge para enseñar nuevamente que todo debe darse por su amada Venezuela. Resurge para enfatizar que no debemos desmayar en la lucha por los ideales, sueños y obras a favor de un país”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;(Brigitt Parra)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acatarán alcaldía y sindicato la medida que suspende aumento del pasaje urbano</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/acataran-alcaldia-y-sindicato-la-medida-que-suspende-aumento-del-pasaje-urbano/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/acataran-alcaldia-y-sindicato-la-medida-que-suspende-aumento-del-pasaje-urbano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Los transportistas se reunieron este viernes con la secretaria de gobierno municipal, Sonia Medina, para tomar acciones conjuntas. (Foto Carlos Ramírez)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldía y los transportistas acatarán la decisión del tribunal que suspendió temporalmente el aumento del pasaje –que ya se venía cobrando en 15 bolívares&amp;ndash; y volverán a cobrar los nueve hasta el lunes, cuando en asamblea general del sindicato de transporte se tome una decisión final con la respectiva apelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este viernes, representantes del sindicato de transporte del Táchira, Víctor Velasco y Orlando Chacón, fueron recibidos por la secretaria de gobierno municipal, abogada Sonia Medina, quien les explicó que por ser una decisión de un tribunal, debe ser acatada, introduciendo la respectiva apelación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Medina destacó que: “no podemos desconocer esta decisión, porque el jueves en horas de la tarde se hizo la notificación de una medida cautelar de parte del Tribunal Contencioso Administrativo de la Circunscripción Judicial del Táchira a la ciudadana alcaldesa, en la  cual suspende de manera temporal la medida del Decreto Nº 12, que es el que prevé el aumento de pasaje a 15 bolívares; de manera inmediata le damos cumplimiento a esa medida, abriendo los lapsos administrativos para ejercer la oposición correspondiente a dicha decisión, a través de  la sindicatura municipal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Explicó que en la alcaldía se cumplieron todos los pasos legales, con los costos operativos, consultas en las unidades con los pasajeros, así como con los proveedores, ventas de repuestos y el IPC, “todo esto se llevó a un consenso, y se revisó lo contemplado en la gaceta nacional que avaló el aumento del pasaje urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Señaló que se cumplió con los anuncios de prensa y con las consultas a las comunidades, “por eso, vamos a  defender la legitimidad del acto emitido por la ciudadana alcaldesa mediante decreto, e igualmente vamos a  defender la intención de que estén operativas las unidades de transporte que prestan servicio a la colectividad y no permitir que cierren su operatividad por no tener capacidad para comprar sus repuestos para el mantenimiento, perjudicando a la  colectividad sancristobalenses”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anunció que el lunes acudirán al tribunal para imponerse de la medida querellante, e introducir la apelación; “en este momento acatamos la medida y, como dice el tribunal, se  cobrarán los 9 bolívares por el pasaje urbano en San Cristóbal”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Nos declaramos en emergencia”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Víctor Velasco, secretario tesorero del Sindicato de Transporte del Táchira, dijo que el gremio se declara en emergencia ante esta media del tribunal, “la alcaldía y el transporte en los primeros tres meses del año tenemos la posibilidad de revisar el aumento del pasaje y este aumento debió haberse hecho mucho tiempo atrás, pero sólo lo hicimos en esta oportunidad, es decir una vez al año, mientras todos los repuestos son aumentados  tres, cuatro y cinco veces al año”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Nos vamos a reunir con todos los gerentes de las líneas para una asamblea general este lunes, para ver qué decisión tomamos, porque es una verdadera emergencia y los usuarios lo saben, no queremos dejar a un estado sin transporte, ya que si no tenemos un pasaje justo, como debe ser, lamentablemente tenemos que buscar una alternativa porque no vamos a seguir trabajando con tantas pérdidas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin de curso en Coppelia</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fin-de-curso-en-coppelia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/fin-de-curso-en-coppelia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Con fragmentos de la pieza “Raymonda”, la Escuela de Formación Profesional de Danza Coppelia presentó el pasado sábado 18, el cierre de curso de sus más de 70 bailarinas, en acto especial que se llevó a cabo en el Teatro Principal de la Unet, que colmó sus instalaciones y cuyo público aplaudió la labor ejercida por este centro de  enseñanza de la danza clásica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo la dirección de María Fernanda Ruiz, la Escuela de Formación Profesional de Danza Coppelia inició sus actividades desde el 2 de febrero de este año, bajo los objetivos de la constancia, la disciplina y el respeto, como principios para formar en las áreas dancísticas de Ballet y Danza Contemporánea, cuyos resultados se vieron a través del fragmento de Raymonda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta obra está ambientada en la Edad Media, y cuenta las peripecias de una muchacha que espera la vuelta de las Cruzadas a su prometido, Jean de Brienne, cuyo anuncio de arribo se produce en la víspera de su cumpleaños, lo que es festejado con bailes y regalos que las niñas y jóvenes de Coppelia supieron interpretar en escena y cosechar la aprobación de los asistentes, padres y representantes de las pequeñas bailarinas que se lucieron de principio a fin. (Víctor Matos).-&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dilio Hernández: “El chorro de petróleo  no resolverá la crisis”</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-chorro-de-petroleo-no-resolvera-la-crisis/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/el-chorro-de-petroleo-no-resolvera-la-crisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Economista Dilio Hernández. (Foto Tulia Buriticá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La economía venezolana está impactada, porque los precios del petróleo no parecen indicar que levantarán en el corto ni mediano plazo, y “eso tiene preocupado a los economistas en el país, porque el futuro de las finanzas nacionales no son halagadores”, afirmó  el economista Dilio Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Tenemos que ir descartando la idea de que el petróleo volverá a los precios sobre los 100 dólares por barril; el país tendrá que ir acomodando sus variables económicas a precios por debajo de como se acostumbró la economía nacional, más aún cuando el gasto público se establece a un precio de 120 dólares el barril &amp;mdash;acotó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista tachirense considera que con unos 3 millones de empleados públicos que absorben el 30% del presupuesto, “es una carga muy pesada, cuando su único ingreso es el petróleo, que en la actualidad no tiene capacidad para asumir ese enorme gasto público, y el otro problema es que la producción petrolera tiene alrededor de 10 años estancada, porque la política económica no ha sido la más idónea”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hernández afirma que en la actualidad en Venezuela no se están produciendo 2 millones 500 mil barriles diarios, de los cuales se consumen 800 mil barriles, y los de importación no alcanzan el millón de barriles, que “es lo que le ingresa a las arcas del Estado, mientras el Gobierno parece no entender que este recorte tiene un paso duro sobre el  rostro de la economía, que la han convertido en rentista”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No podemos seguir creyendo que el chorro de petróleo resolverá la crisis nacional,  porque hay un cuello de botella con el aparato productivo que está postrado por la desleal competencia que el Gobierno montó con las importaciones y economía de puerto, para que el pequeño y mediano industrial saliera del mercado o redujera sus nóminas por no poder competir con un dólar subsidiado por el mismo Estado-, afirmó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Seguirán incrementándose los precios”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La preocupación del economista tachirense –según afirma-, es que los precios seguirán incrementándose, “porque el Gobierno sigue pensando que es el Estado quien resolverá los problemas económicos, atacando y acabando con la preocupación privada, por ello, la migración de mano de obra calificada al sector terciario, y por eso ha crecido el bachaqueo, que no produce nada”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Esto está ocurriendo con el aparato agropecuario, con una economía que no logra levantar este sector, ya que el Gobierno sigue importando con la creencia de que así bajarán los costos&amp;mdash;señaló.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para Hernández, “hay un monstruo que se alimenta de la renta petrolera, incrementando la dependencia del aparato del Estado, lo que conlleva a la subida de los precios”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿La situación la ven ustedes poca halagadora?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;No es nada halagadora, porque no se ve voluntad política para salir adelante y porque debido al componente electoral, el Gobierno lo quiere resolver por la vía de dejar una economía ficticia con la emisión de dinero inorgánico, imprimiendo en el BCV más billetes, haciendo creer que con eso se resolverá el problema, cuando no hay nada que comprar&amp;mdash;explicó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afirmó que hay una inflación acumulada, que este año “pudiera cerrar en 150%, con lo que pulverizarán cualquier salario, lo que significa que nuestra economía no levantará cabeza a mediano plazo”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;-¿Estamos o vamos a una estanflación?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estamos en ese camino, la carrera es acelerada a esa estanflación y para cualquier persona que maneje cierta información, eso es realmente preocupante, y lo peor es que el proceso electoral se asume como si en la economía no estuviera ocurriendo nada -acotó el economista tachirense Dilio Hernández.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;“Táchira destruido”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El economista asegura, además, que esta misma situación económica que refleja un futuro incierto en el país, abarca al estado Táchira con una infraestructura destruida. “No hay una sola vía de comunicación que esté en buen estado, cuando se ingresa de otro estado hay que pasar entre tres y cuatro horas en cola y vemos que los tachirenses no asumen esa responsabilidad de reclamar por el progreso de la región, que también se asume el proceso electoral como si nada estuviera pasando”.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En unión cívico-militar se festejó  el 24 de julio en la línea fronteriza</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/en-union-civico-militar-se-festejo-el-24-de-julio-en-la-linea-fronteriza/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/en-union-civico-militar-se-festejo-el-24-de-julio-en-la-linea-fronteriza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; El diputado Ricardo Sanguino, y el alcalde Willigton Vivas, presidieron el acto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autoridades civiles y militares, encabezadas por el alcalde de García de Hevia, Willington Vivas Bayter y la presidenta del Concejo Municipal, Carolina Espinosa; junto con miembros de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana y el diputado de la Asamblea Nacional, Ricardo Sanguino, se congregaron este viernes en la fronteriza parroquia de Boca de Grita, para honrar los 232 años del Natalicio del Libertador de la patria, Simón Bolívar, y a su vez  los 192 años de la Batalla Naval del Lago y Día de la Armada Bolivariana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad se desarrolló en horas de la mañana y tras las respectivas ofrendas florales, enmarcadas en el protocolo,  se realizó una sesión solemne por parte del Concejo Municipal de García de Hevia, en donde se conmemoraron estas tres efemérides patrias, en compañía del pueblo de Boca de Grita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Estamos haciendo historia en Boca de Grita, primera vez que hacemos esta actividad en conjunto con el pueblo y la Fuerza Armada Nacional Bolivariana. La Fuerza Armada junto con el pueblo, el sueño de Bolívar, la unión cívico-militar, por eso vengo a entregar mi cariño y mi corazón a Boca de Grita-, indicó el alcalde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El acto estuvo marcado por la unión cívico-militar en la que estuvieron presentes varios componentes de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana, como el Ejército Bolivariano, la Guardia Nacional Bolivariana y la Milicia Nacional Bolivariana; así como el equipo de gobierno municipal, los miembros del Concejo Municipal, representantes de la Policía del Táchira y del Cuerpo de Investigaciones Científicas, Penales y Criminalísticas (Cicpc).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Hoy Bolívar está más vivo que nunca y aquí está el pueblo uniformado para cumplir la orden que nos impartió en su última proclama, cuando dijo: ‘los militares empuñando sus espadas en defensa de las garantías sociales’ y siguiendo el legado de nuestro comandante supremo Hugo Rafael Chávez Frías, bajo las órdenes de su hijo Nicolás Maduro, Comandante en Jefe de las Fuerza Armada Nacional Bolivariana, hacemos presencia en la zona norte del estado Táchira para convertirnos en factor de armonía y progreso, con la plena convicción de impedir que grupos al margen de la ley atemoricen a nuestro pueblo y pretendan perturbar la economía nacional y el buen orden-, señaló el general de brigada Bermúdez, comandante de la 25 Brigada de Infantería Mecanizada general de división Juan Manuel Valdés y ADI Morotuto, con sede en La Fría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sesión solemne inició con las palabras del burgomaestre de García de Hevia, quien resaltó la importancia de la fecha, así como el hecho de asistir junto con todo su equipo de gobierno a Boca de Grita en una fecha patria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;mdash;Lo más importante es resolver los problemas y la única forma de salir adelante es uniéndonos, pensando en el bienestar del pueblo”, agregó la primera autoridad municipal-.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el acto estuvo como orador de orden el teniente coronel, Norberto Atilio Colmenares Caballero, comandante del 251 Batallón de Infantería Mecanizada general de división Cornelio Muñoz Silva,  ubicado en el municipio Panamericano, quien hizo una narración sobre los hechos históricos militares y humanos dentro de la vida del Padre de la Patria.(am)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polisancristóbal ascendió a 46 funcionarios policiales</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/polisancristobal-ascendio-a-46-funcionarios-policiales/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/polisancristobal-ascendio-a-46-funcionarios-policiales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Fueron 46 los efectivos de Polisancristóbal ascendidos recientemente por la alcaldesa capitalina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alcaldesa Patricia de Ceballos, en compañía de Ángel Perdomo, ascendieron con nuevas jerarquías a más de 40 funcionarios policiales del Instituto Autónomo de Policía del Municipio San Cristóbal,  siendo promovidos al rango inmediato; cumpliendo de esta manera con lo establecido en la Ley.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, condecoraron por antigüedad de 15, 10 y 5 años, a personal policial y administrativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al acto protocolar, realizado en el  Salón Los Chaguaramos de La Castellana, asistieron  Víctor Gandica, director general de la alcaldía capitalina; el supervisor jefe, Eduardo Rojas, subdirector de la Policía; Daniel Pérez, miembro de la junta directiva; Norman Méndez, director de Administración; José Caraballo, director de Gestión  y Lisbeth Vivas, directora de Recursos Humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los efectivos policiales que recibieron jerarquía  por parte de las autoridades que presidieron el acto protocolar,  uno ascendió a supervisor agregado; diez a superiores; 15 a oficial jefe, y 19 a oficial agregado. Además de 27 condecoraciones especiales por desempeño laboral y reconocimientos que se hicieron de acuerdo a lo contemplado en la resolución 059 del 2014 y la 086 emanada del Ministerio del Poder Popular para las Relaciones Interiores, Justicia y Paz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente se reconoció la labor de los semovientes de la Unidad Canina, Deysi, Ranger, Hemmi y Tocker, por el eficiente apoyo al trabajo de sus guías canes, arrojando resultados positivos en la búsqueda de sustancias estupefacientes y psicotrópicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovechó la ocasión, la alcaldesa, para felicitar a todos los oficiales y supervisores promovidos al grado inmediato superior, producto del trabajo que han realizado luego de una rigurosa evaluación que desarrolló Visipol, junto a la Oficina de Recursos Humanos de la Policía Municipal. Y anunció Patricia de Ceballos que homologará los salarios de los funcionarios policiales a partir de enero del próximo año, a fin de reconocer su entrega,  sentido de pertenencia con la institución y por la eficiente labor que desarrollan día a día con los ciudadanos que habitan y visitan el municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se prorroga Premio de Periodismo Carlos Delgado Dugarte en la Unet</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/se-prorroga-premio-de-periodismo-carlos-delgado-dugarte-en-la-unet/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/se-prorroga-premio-de-periodismo-carlos-delgado-dugarte-en-la-unet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Desde el 7 de julio y hasta el 31 de julio 2015 será el lapso de recepción de los trabajos que participarán en el Premio de Periodismo Unet, Lic. Carlos Delgado Dugarte, año 2015, los mismos deberán ser entregados en la oficina de Dirección de Comunicación, Información, Protocolo y Relaciones Públicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ese sentido, los comunicadores sociales inscritos ante el Colegio Nacional de Periodistas que ejerzan sus funciones en medios de comunicación, en instituciones públicas y/o privadas, o que sean de libre ejercicio, cuyo trabajo haya sido difundido en algún medio de comunicación, podrán optar el premio a través de la postulación directa o por vía de terceros con la presentación de trabajos de prensa, radio, televisión y medios electrónicos en sus diferentes géneros, publicados entre el 27 de febrero de 2014 y el 27 de febrero de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jurado evaluador estará integrado de la siguiente manera: dos representantes de la Unet, un representante por el Colegio Nacional de Periodistas (CNP), seccional Táchira. El jurado será presidido por uno de los representantes de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, se podrán desarrollar actividades para el fomento del periodismo científico; así como divulgar las tareas del quehacer universitario y estimular la participación de los comunicadores sociales en la actividad unetista. En tal sentido, se valorarán aquellos trabajos que divulguen las actividades de la Unet, eventos, actuaciones, planes, programas  y proyectos relacionados con docencia, investigación, extensión y producción de la Unet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También se deberá indicar el día  y el medio donde fue publicado o transmitido su trabajo, al consignar la postulación. Para los trabajos publicados por vía digital o internet deberá presentarse el nombre del trabajo completo, el sitio web, la fecha, la hora y el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además del trabajo postulado, son requisitos para la participación en el premio, la presentación de los siguientes recaudos: copia de la cédula de identidad, copia del carnet del Colegio Nacional de Periodistas y copia de la solvencia ante el gremio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para este concurso, ningún miembro del jurado podrá ser participante del concurso y los recaudos deben consignarse de lunes a viernes en horario de 8:00 a.m., a 12:00 p.m., y de 2:00 p.m., a 5 p.m., o enviar los trabajos y recaudos por el correo electrónico diciprep@unet.edu.ve con el “asunto” Postulación de: nombre del periodista. Ejemplo: Postulación de Juan Rodríguez   (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminario Diocesano  agradece a sus bienhechores</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/seminario-diocesano-agradece-a-sus-bienhechores/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 04:30:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/seminario-diocesano-agradece-a-sus-bienhechores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Seminario Diocesano “Santo Tomás de Aquino” estará celebrando en sus instalaciones el domingo 26 de julio, el día del bienhechor, una jornada que durante varios años está estipulada como día de júbilo y de fiesta dentro del calendario de esta casa de formación sacerdotal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre Rafael Simón Arcila, administrador del Seminario Diocesano y encargado del evento, indicó que “el día del bienhechor es una jornada para agradecer y poder decirle a cada bienhechor «Dios le pague por ayudar en el sostenimiento del seminario», expresado por parte de los sacerdotes y de los seminaristas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El horario establecido en la actividad estipula la recepción, la celebración eucarística, actos musicales, culturales y recreativos, culmina con el almuerzo y reconocimientos de gratitud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pudo dar a conocer el sacerdote Rafael que, en el estado Táchira, la zona norte y la zona sur, son consecuentes en sus donaciones para efectuar las subastas ganaderas, mientras que todos los municipios de la zona de montaña se caracterizan por la donación de hortalizas. Agregó que en todas las comunidades parroquiales de la diócesis, actualmente un gran número de personas y comercios de manera fija y constante dan contribuciones en víveres al seminario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El padre administrador resaltó que, incluso familias tachirenses con residencia en Barinas, El Vigía, Guanarito y Guasdualito, hacen diversos aportes a esta casa de formación, resaltando que muchos de estos donantes, aún sin conocer las instalaciones de Palmira, apoyan el trabajo que se hace de recolección de ayudas, porque saben que es una obra que contribuye a formar a los jóvenes en el camino de Dios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ser interrogado el administrador sobre los requerimientos para sostener el seminario, indicó que los mismos ameritan gastos multimillonarios, de los cuales un 60% es cubierto por las ayudas de los bienhechores, y lo restante es generado entre mensualidades, autofinanciamientos y ayudas gubernamentales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rector del seminario, padre Victoriano Rodríguez, afirmó que muchos ayudan al seminario con la oración, pues piden a Dios por el aumento de las vocaciones sacerdotales y religiosas, la santificación del clero, la perseverancia de los seminaristas; otros lo hacen colaborando con su aporte monetario que permite el fortalecimiento del fondo de becas, o con productos agrícolas, y en otros casos con la donación de víveres para contribuir con la alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas estas anteriores formas de colaboración son agradecidas en el día del bienhechor, por lo que el padre Rector invitó a todos quienes contribuyen en cualquiera de estas maneras, a que hagan acto de presencia el domingo 26 en el seminario, pues a su juicio es un día de fiesta, en el que se quiere reunirlos para compartir y continuar estrechando lazos de amistad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También añadió el sacerdote que, cualquier persona o institución que desee contribuir en el próximo año escolar, que están cordialmente invitados, resaltando que para el próximo año escolar 2015-2016, se contará con una población estudiantil de 400 seminaristas, que aunque si bien todos no llegan al sacerdocio, serán hombres de bien para la sociedad y la Iglesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para cualquier contacto o manifestación de colaborar con el seminario, se puede llamar al padre administrador al 0426-5758269, o a la recepción del seminario al 0276-3944090.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tadehu invita a tres talleres que se realizarán en el mes de agosto dirigido a jóvenes y adultos</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/tadehu-invita-a-tres-talleres-que-se-realizaran-en-el-mes-de-agosto-dirigido-a-jovenes-y-adultos/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/tadehu-invita-a-tres-talleres-que-se-realizaran-en-el-mes-de-agosto-dirigido-a-jovenes-y-adultos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;La Fundación de Talleres de Desarrollo Humano (Tadehu), bajo la coordinación regional de Hilda Castro, invita a jóvenes y adultos a participar en los eventos que se realizarán el próximo mes de agosto los días 8, 9, 16, 22 y 23.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para el 8 y 9 de agosto se prevé el desarrollo del encuentro del I nivel de Tadehu para mayores de 16 años, en el cual se tratarán temas de cómo hacer rendir el tiempo, fomentar las relaciones humanas gratificantes, emplear mejor la mente para la salud, el éxito y la paz, expandir la conciencia y muchos temas más se abarcarán.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así mismo, para el día 16 del mismo mes se realizará el taller Campo de Diamantes, “es un taller inédito que se realizará por primera vez en el Táchira, dirigido por el director y fundador de Tadehu, el padre Elpidio Rosales, el cual ayudará a visualizar, expandir y pulir el diamante o tesoro que cada ser humano posee y que ha permanecido adormecido, así mismo, busca potencializar los dones y virtudes, enfocados en la búsqueda de la prosperidad espiritual, mental, social y económica”, explicó Castro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otra parte, el taller juvenil que va dirigido a personas en edad comprendidas entre 12 y 15 años se dictará los días 22 y 23 de agosto, en el cual se tendrá como objetivo ayudar a concienciar las infinitas posibilidades en cada uno, ayudar al joven en su despertar la vida del amor y la sexualidad, fortalecer los valores humanos y los principios cristianos que temple al joven, entre otros temas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mayor información pueden comunicarse a través de los teléfonos: 0414-7056404 y 0416-3730985, o pueden dirigirse a la clínica MedicGlobal, que se encuentra al lado del Hospital Central de San Cristóbal.  (Brigitt Parra)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cantv reactivó Nodos que brindan servicio a población de Guasdualito</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cantv-reactivo-nodos-que-brindan-servicio-a-poblacion-de-guasdualito/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/cantv-reactivo-nodos-que-brindan-servicio-a-poblacion-de-guasdualito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Cantv garante de la operatividad de los servicios de telefonía e Internet en Guasdualito Servidores públicos de Cantv comprometidos con la reactivación de los servicios de telecomunicaciones de Guasdualito&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Culminaron los trabajos que permitieron dejar en total operatividad los Nodos Guasdualito 1, Guasdualito 2 y Francisco de Miranda,  con lo cual se pudo reactivar el acceso a la telefonía fija e Internet para las usuarias y los  usuarios residenciales, entes públicos, bancos y comercios de esta localidad.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Guasdualito, municipio Páez del estado Apure, 2800 suscriptores de Cantv ya están nuevamente disfrutando de las bondades de los servicios de telecomunicaciones de forma habitual; luego de que fuera solventada la afectación de tres Nodos,  a causa de las recientes inundaciones de la localidad llanera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los trabajos desplegados por el personal técnico de Cantv permitieron reconectar los servicios y garantizar la operatividad tanto en voz como en datos, para los usuarios atendidos por los Nodos Guasdualito 1, Guasdualito 2 y Francisco de Miranda; los dos primeros con 1284 usuarios cada uno, y el tercero con 321.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la reactivación de estos tres Nodos,  gran parte de las usuarias y los  usuarios residenciales, entes estatales y municipales, bancos, comercios y la red de telefonía pública de Guasdualito, cuentan con sus servicios de telecomunicaciones de forma habitual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asimismo,   la Empresa estatal se encuentra atendiendo la afectación del Nodo El Gamero, el cual sufrió los mayores embates  del  agua, causando daños en la estructura del armario, por cuanto el tiempo para la reactivación de los servicios en este sector será más prolongado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este sentido, la Empresa de telecomunicaciones del Estado venezolano se encuentra buscando alternativas para a la brevedad posible garantizar el acceso a las telecomunicaciones a los usuarios atendidos desde el Nodo El Gamero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De tal manera que los trabajos adelantados por la Empresa en esta localidad, continuarán hasta llevar la planta operativa a su total normalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas acciones se suman a las adelantadas desde el inicio de la contingencia el pasado 30 de junio, cuando Cantv instaló teléfonos públicos para llamadas gratuitas, y entregó 25 teléfonos fijos inalámbricos en refugios y centros de atención para los afectados por las inundaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunado a esto Movilnet, liberó las llamadas para sus usuarios 0416 y 0426 en esta población y comunidades adyacentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cantv y Movilnet, entes adscritos al Ministerio del Poder Popular para Educación Universitaria, Ciencia y Tecnología firmes compromiso como prestadoras de servicios, adelantarán las medidas necesarias para atender a la población llanera garantizando el acceso a las telecomunicaciones.
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min-Cultura Táchira invita a jornada para explicar cómo participar en Fondos Concursables</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/min-cultura-tachira-invita-a-jornada-para-explicar-como-participar-en-fondos-concursables/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/min-cultura-tachira-invita-a-jornada-para-explicar-como-participar-en-fondos-concursables/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;El Ministerio del Poder Popular para la Cultura, a través de sus entes adscritos, convoca a agrupaciones emergentes y de trayectoria, organizaciones y fundaciones legalmente constituidas, artistas, creadores/as, cultores/as, venezolanos o extranjeros con más de cinco años de residencia en el país, a participar en la primera convocatoria nacional de Fondos Concursables para proyectos artísticos y culturales, que este año 2015 apoyará proyectos desarrollados en las categorías Estímulo a la Creación e Investigación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En virtud de este llamado nacional, el Gabinete Táchira, dirigido por Carlos Tovar, invita a participar este jueves 23 de julio, desde las 9 y 30 de la mañana,  en la asamblea de socialización que se realizará en la Casa Steinvorth con el objetivo de discutir las diversas maneras de participar en esta convocatoria, que aspira a recabar más de 400 propuestas en la geografía venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La invitación se enmarca en una política de ampliación del acceso a las oportunidades de producción independiente y comunitaria de las artes, cuyo propósito es fortalecer las propuestas que difundan, innoven y fomenten los saberes y manifestaciones artísticas y culturales en su amplia diversidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Casa Steinvorth se encuentra ubicada en la carrera 6 entre calles 8 y 9, diagonal al paseo “Chucho Corrales”, en pleno centro de San Cristóbal.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A buen ritmo marchan preparativos de Tercera Feria Escolar Bolivariana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/a-buen-ritmo-marchan-preparativos-de-tercera-feria-escolar-bolivariana/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 04:30:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/infogeneral/a-buen-ritmo-marchan-preparativos-de-tercera-feria-escolar-bolivariana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Ronald Rodríguez, jefe de la Oficina de Gestión Social de la Fundación de la Familia Tachirense&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A buen ritmo marchan los preparativos para lo que será la Tercera Feria Escolar Bolivariana, que se realizará del 28 de agosto al 20 de septiembre, en las instalaciones del pabellón Venezuela. Ronald Rodríguez, jefe de la Oficina de Gestión Social de la Fundación de la Familia Tachirense, informó que la actividad se desarrollará en horario de diez de la mañana a siete de la noche. Indicó que proveedores de la empresa pública y privada han adquirido sus estands para participar en esta Tercera Feria Escolar. Destacó el apoyo de la primera dama del estado, Karla Jiménez de Vielma, y del gobernador José Gregorio Vielma Mora, quienes de la mano con la empresa privada promueven actividades en beneficio de la familia tachirense. “En esta tercera feria los asistentes encontrarán útiles escolares, uniformes, calzado, equipos tecnológicos”, dijo. Dijo que además se ofrecerá a las familias jornadas de cedulación, actualización de tarjetas del pasaje estudiantil, nutrición, feria de la comida, actividades recreativas y culturales. Indicó que la Lotería del Táchira también se hará presente en esta Tercera Feria Escolar; además se contará con el apoyo de la Policía Estadal y Bolivariana, a los fines de garantizar la seguridad a todos los asistentes. “Invitamos a la familia tachirense a que nos acompañe y se acerque a la Tercera Feria Escolar, donde encontrará a precios solidarios todo lo que los niños necesitan para el inicio del nuevo año 2015-2016”, apuntó.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>