<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ortega on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ortega/</link>
    <description>Recent content in Ortega on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2015 20:22:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ortega/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ortega Díaz: en Venezuela se eliminó la tortura</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ortega-diaz-en-venezuela-se-elimino-la-tortura/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 20:22:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/politica/ortega-diaz-en-venezuela-se-elimino-la-tortura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luisa Ortega Díaz, fiscal general de la república.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General negó las denuncias de abuso policial en operativos especiales como el de la Cota 905&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz aseguró que en Venezuela se erradicó la tortura como parte de los avances del Gobierno en la política de respeto y protección a los derechos humanos, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Fiscal General de la República precisó en una entrevista para el canal de televisión Russia Today que los funcionarios policiales o militares que incurren en esa práctica son procesados inmediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobre las protestas ocurridas en el primer semestre del 2014, la fiscal acusó a grupos minoritarios que recurrieron a la violencia para hacerse del poder por medio de vías inconstitucionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También indicó que solamente seis de los 43 fallecidos durante estas manifestaciones fueron causa de exceso policial, y que 14 efectivos policiales fueron privados de libertad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con respecto al caso de Leopoldo López, Ortega Díaz aseguró que se le ha respetado el debido proceso y que su juicio es oral y público. Agregó que la justicia no se negocia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fiscal general cuestionó que dirigentes políticos detenidos quieran tener privilegios sobre las demás personas en proceso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Igualmente negó las denuncias de de abuso policial durante los operativos especiales como el de la Cota 905, e indicó que de haber funcionarios involucrados, serían detenidos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>