<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ortega on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/ortega/</link>
    <description>Recent content in Ortega on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/ortega/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Conductores de otros municipios congestionan las estaciones de servicio en San Cristóbal </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/conductores-de-otros-municipios-congestionan-las-estaciones-de-servicio-en-san-cristobal/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 04:30:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/conductores-de-otros-municipios-congestionan-las-estaciones-de-servicio-en-san-cristobal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;strong&gt;“Van a convertir a&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;San Cristóbal en una ciudad invivible. No hay una estación de servicio que no tenga más de tres kilómetros de colas; son varias manzanas las que hay que recorrer para poder llegar –si tienes suerte- y poder abastecerse de combustible”, destacó el vecino Pedro Ortega.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;Los precios internacionales para la venta de&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;combustible en los municipios Pedro María Ureña, Bolívar, Fernández Feo, Junín y García de Hevia, han ocasionado un congestionamiento con largas colas de vehículos, provenientes de esos municipios en las estaciones de servicio abiertas este miércoles en San Cristóbal, mientras el gobernador Vielma Mora, insistía en que no se justificaba esas aglomeraciones si las 115 gandolas habían llegado con normalidad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;En un recorrido, durante la mañana de este miércoles y ante la preocupación de los sancristobalenses, puesto que habían notado la ciudad colapsada por tantos vehículos ocupando espacios importantes de las calzadas, en busca de surtirse de combustible, se consultó a varios conductores constatándose que como lo afirmó Francisco Barrera: “se corrió la arruga desde la frontera”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Van a convertir a San Cristóbal en una ciudad invivible. No&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;hay una estación de servicio que no tenga más de tres kilómetros de colas; son varias manzanas las que hay que recorrer para poder llegar –si tienes suerte- y poder abastecerse&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;de combustible— destacó Pedro Ortega.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;José Sierra afirmó que empezó a hacer cola a las 7:30 de la mañana y sobre las 9:00 a.m., cuando llegó a la estación de servicio de La Guacara, se consiguió con que la acababan de cerrar a pesar de que le había llegado la gandola la noche anterior (martes).&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—No entiendo y no creo que en menos de dos horas hayan podido agotar la cantidad de una gandola, tuve que irme para otra bomba (estación de servicio) donde igual pasé dos horas para poder obtener la gasolina– aseguró.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alignleft&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Josefina Marín, dijo que: “esto es culpa del Gobierno porque puso sin consulta unas bombas internacionales en la frontera con precios de 50 y 80 bolívares el litro y la gente prefiere echarse el viaje y hacer cola en San Cristóbal, aunque esto nos afecte a nosotros, quienes&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;tenemos que correr con este karma de no tener tranquilidad al perder mucho tiempo en esto, que no&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;se justifica”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;“Algo hay que hacer”&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Israel Rodríguez afirmó que el Gobierno tiene que hacer algo, “porque estas colas se mantendrán mientras la gente se venga de otros municipios parara echar gasolina aquí; ese precio internacional hay que colocarlo para quienes quieran llevársela para Colombia, pero no para los venezolanos, quienes tenemos que trabajar aquí”.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Francisco Barrera repuso que el valor del litro de gasolina debe quedar en unos 10 bolívares internamente y que el precio internacional sí deben colocarlo como quieran pero para los que se la llevan.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;Trabajando con una isla&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;En la estación de servicio La Rotaria varios conductores denunciaron que de tres islas, sólo está funcionando una, lo que forma la cola, sumado a la visita de conductores de otros municipios.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Denunciaron además que allí sólo llegan funcionarios de Pdvsa a desactivar chip, pero no arreglan&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;los surtidores dañados, a pesar de que se les compran los repuestos.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;—Son ellos quienes tienen que meterle mano a los surtidores, pero cuando llegan es en una actitud grosera, atropellando a todos, diciendo incluso que vienen a hacer el trabajo que nosotros los gochos no hacemos–, destacó un trabajador de la estación de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p3&#34;&gt;Más de 10 estaciones de servicio cerradas&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption alignleft&#34; id=&#34;attachment_422123&#34; style=&#34;width: 430px&#34;&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;En algunas estaciones, caso de La Rotaria, de tres, sólo tenía una isla funcionando porque Pdvsa no llega a repararlas. (Foto Omar Hernández)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;Propietarios o administradores de algunas estaciones de servicio,&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;informaron que no tenían combustible porque el martes no les llegó la gandola a pesar de que el Gobierno regional había declarado que todo el cupo estaba en el Táchira.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&#34;p1&#34;&gt;En horas de la mañana, las estaciones de servicio&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;(tres de las más importantes) en la&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt; &lt;/span&gt;avenida&lt;span class=&#34;Apple-converted-space&#34;&gt;  &lt;/span&gt;Marginal, estuvieron cerradas durante toda la mañana, aunque los conductores estaban allí esperando que abrieran. Ninguna autoridad de Pdvsa se pronunció sobre el tema y sobre lo que se convirtió en vox populis de que desde los municipios donde había precio internacional se vinieron a San Cristóbal, colapsando la ciudad por las largas colas que se formaron. (am)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoy serán exhumados restos de Adriana Urquiola</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-seran-exhumados-restos-de-adriana-urquiola/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:19:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/hoy-seran-exhumados-restos-de-adriana-urquiola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Luisa Ortega Díaz, Fiscal General de la república, informó que los restos de la intérprete de señas, Adriana Urquiola, serán exhumados para proseguir con las investigaciones sobre su muerte y el juicio a Yonny Bolívar, presunto autor de su asesinato, publicó El Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“En el día de hoy el Ministerio Público va a realizar la exhumación de los restos de Adriana Urquiola. La Fiscal 59º a nivel nacional solicitó ante el Tribunal de Control y esto fue acordado. La causa por la que se está solicitando la exhumación es para corroborar la ubicación del orificio de entrada del proyectil con el cual perdió la vida”, precisó&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ortega indicó que este procedimiento lo realizará la unidad criminalística contra la vulneración de Derechos fundamentales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El Tribunal acordó que en el procedimiento se realizará un perfil genético y estudios radiológicos que realizarán los peritos de la unidad criminalística contra la vulneración de Derechos fundamentales, así como los patólogos, odontólogos y forenses”, aseguró la fiscal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Urquiola murió como consecuencia de dos disparos que recibió durante las protestas de marzo de 2014, en la región de los Altos Mirandinos. Estaba embarazada al momento de la muerte. Los disparos fueron realizados presuntamente por Jhonny Bolívar, quien fue apresado en Colombia, país que lo expulsó. Permanece privado de libertad en Venezuela donde se le abrió un proceso judicial por ese hecho, apuntó El Universal.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>