<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entre on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/entre/</link>
    <description>Recent content in Entre on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/entre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Por el este residencial faltan huecos por tapar</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-este-residencial-faltan-huecos-por-tapar/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/regional/por-el-este-residencial-faltan-huecos-por-tapar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Entre Libertador y Pirineos 1 dicen que tapan los huecos y vuelven a salir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201478.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Hoyos a sus anchas por la redoma San Cristóbal.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425216&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201478-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Hoyos a sus anchas por la redoma San Cristóbal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201469.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Sin bacheo (adelante) y pavimentada (al fondo) la calle 3 de Las Acacias.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425215&#34; height=&#34;300&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201469-200x300.jpg&#34; width=&#34;200&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Sin bacheo (adelante) y pavimentada (al fondo) la calle 3 de Las Acacias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201494.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;Rosario de huecos en la muy transitada calle principal 5 del lote H de Pirineos I.&#34; class=&#34;size-medium wp-image-425217&#34; height=&#34;200&#34; src=&#34;http://www.lanacionweb.com/fotoedicion/2015/07/a3-DLN201494-300x200.jpg&#34; width=&#34;300&#34;/&gt;&lt;/a&gt; Rosario de huecos en la muy transitada calle principal 5 del lote H de Pirineos I.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las Acacias es un ejemplo de que en varias comunidades del este de San Cristóbal los trabajos del plan de bacheo y asfaltado de la Alcaldía han quedado incompletos. En la parte alta de la calle 3 de la urbanización faltó un canal por pavimentar, mientras que la parte baja de la misma vía exhibe huecos de distintos tamaños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Vinieron hace más de tres semanas, echaron donde pudieron, pero no terminaron. Aún quedan muchísimos por tapar”, objetó Ana de Casanova, habitante de esa calle. Otras del sector, como la avenida Fortunato Gómez exhiben mejor cara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En barrio Sucre se repite el mismo criterio: si bien por la calle principal 1 se aprecian parches oscuros de bacheos recientes, un par de huecos en plena calle 5, antes del cruce con la 2, demuestran que el plan Mejores Vías no ha cubierto aún todas las necesidades de asfalto de ese sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;María Díaz, quien vive cerca de esos hoyos, recomendó a las autoridades municipales y de la hidrológica saber primero qué hay debajo de la carpeta asfáltica, porque ha notado que a veces se rellena sobre tuberías con fisuras y al poco tiempo se pierde el trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hace años que no sabemos de asfaltado ni bacheo. Para mí, que la alcaldesa está dedicada a otras cosas”, comentó Maribel Mendoza, frente a las troneras de la carrera 5 en barrio Libertador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más arriba, en la intersección de esa vía con la avenida 3 de Pirineos I, Jhon Betancourt aseguró que sí asfaltan, pero que los agujeros reinciden a corto plazo. El joven es mecánico de un taller, al frente del cual por esquivar un hueco por poco atropellan a una señora, y por caerle a ese mismo a un vehículo se le salió un muñón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparativamente, al este de San Cristóbal se observa menor frecuencia de huecos en comparación con las entregas de los sectores norte y sur, publicadas los días anteriores. Sin embargo, esto no lo exime de tener calles con tramos destruidos como la principal 5 del lote H de Pirineos I, metros antes de la calle del hambre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allí los carros se ven obligados a pasarse al canal contrario con tal de evitar el rosario de huecos que afea la calzada. “Tienen años que no le meten una mano a este sector”, rememoró José Ramírez, al destacar que se trata de una vía muy transitada. “Lo que pasa es que la Gobernación no les quiere soltar material. Ni trabajan ellos ni dejan trabajar a la Alcaldía”, completó José Infante, otro vecino de la comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tampoco se salvan de los huecos las avenidas troncales del este capitalino. Quien gire hacia el sur por la redoma San Cristóbal le tomará por sorpresa un conjunto de baches difíciles de esquivar. Los que ya tienen precisado el bache se orillan al brocal de la redoma; los que no, caen irremediablemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La misma diferencia entre conductores frecuentes y desprevenidos se aprecia en la 19 de abril, frente al obelisco de la colonia italiana. Allí el pavimento se interrumpe con unos huecos morochos, otro alargado de forma irregular y uno circular más pequeño. En 10 minutos de observación, por lo menos 20 carros y motos cayeron en ese triángulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;b&gt;Daniel Pabón&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos Tulia Buriticá
&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>