<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entre on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/entre/</link>
    <description>Recent content in Entre on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/entre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Más de 10 huecos en la 5ta avenida con calle 4</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-10-huecos-en-la-5ta-avenida-con-calle-4/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 04:30:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/mas-de-10-huecos-en-la-5ta-avenida-con-calle-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;La situación de la vialidad en la ciudad de San Cristóbal parece un mal de nunca acabar; mientras las autoridades no tomen cartas en el asunto, las condiciones empeoran a causa de las lluvias. Los conductores no dejan de mostrar su descontento, mucho menos en época de invierno, cuando las torrenciales lluvias agravan la problemática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 3 meses y 1 año, calculan los transportistas el tiempo que tienen los huecos que se encuentran en la 5ta avenida con calle 4 de La Concordia;  que en los últimos días se han hecho notar a consecuencia de las lluvias, y que más de un carro ha tenido que esquivar  para no caer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los conductores de transporte público, motos, taxis y particulares mueven de derecha a izquierda el volante de sus vehículos, para evadir aproximadamente los 14 huecos que se encuentran en el lugar, “es terrible (…) y no solamente es aquí, sino también en otras partes de la ciudad”, señalo José Matos, un taxista que se orilló para esquivar el cráter más  grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La 5ta avenida es una de las vías más transitadas de la ciudad y son muy pocos los conductores que logran evadir las zanjas que se encuentran a la altura de la calle 4, sobre todo cuando hay afluencia de vehículos y el semáforo está en rojo, cada conductor debe esperar su turno para caer lentamente en los cráteres, sin que el vehículo sufra mayor daño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Álvaro Pinto, trabajador de un establecimiento cercano, contó que “cuando llueve, los huecos no se ven por el agua acumulada y más de un conductor ha caído, muchos trenes delanteros de carros se han dañado”, comentó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igualmente, una ciudadana cuenta que el conductor de un vehículo de marca Toyota,  en horas de la noche  cayó en uno de los huecos, “uno de los cauchos del carro se salió de su lugar, gracias a Dios en ese momento no había casi tránsito ni personas, era un día domingo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No solamente son los automotores los que deben esquivar los huecos llenos de agua, sino también los peatones que cruzan la vía por ese lado de la carretera; mientras esperan que el semáforo se coloque en rojo, deben moverse de un lado al otro para evitar que el agua  salpicada por los vehículos llegue a mojarlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el mes de marzo el gobierno nacional, a través del Fondo de Compensación Interterritorial (FCI), aprobó más de 87 millones de  bolívares para la ejecución de varias obras viales en el municipio San Cristóbal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una de estas obras fue el mejoramiento vial de la avenida  principal de Pueblo Nuevo, tramo Antituberculoso-avenida Ferrero Tamayo, que efectivamente está terminada, pero lamentablemente existen otras arterias viales que las autoridades no pueden descuidar y permitir que se agraven, como este caso de la 5ta avenida con la calle 4 y otros en la ciudad, que no necesitan presupuesto de gran envergadura, por ser sencillos de solventar. (Yuliana Ruiz)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>