<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nació on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/naci%C3%B3/</link>
    <description>Recent content in Nació on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2015 10:17:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/naci%C3%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Falleció el doctor Juan López</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-doctor-juan-lopez/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:17:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fallecio-el-doctor-juan-lopez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Luego de dedicar una valiosa parte de su vida a devolverle la salud a los niños del Táchira falleció el doctor Juan López, gastroenterólogo infantil quien hoy deja un profundo vacío en la práctica de la medicina. Hace más de veinte años llegó al estado, tierra que lo cautivó y donde se empeñó en entregar lo mejor de sus conocimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nació en el estado Zulia, calor que cambió por la brisa de las montañas andinas, lugar donde ayer dio su último respiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hubo inquietud ni preocupación que el galeno no escuchara por parte de los padres, entendiendo que cualquier detalle podía manejar el cuadro clínico, cualidad que siempre fue admirada por todos los que compartían el sagrado deber de escuchar e interpretar el llanto particular de los niños.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La medicina del Táchira ve partir a uno de los primeros especialistas que llegó a la región y se dio por entero a ejercer la medicina. Con mucha paciencia se dedicó a los infantes, hoy muchos lo recordarán con amor y seguramente más de una lágrima brotará de sus ojos al saber que se marchó el doctor, el amigo, el confidente, incluso el padre que los escuchó, entendiendo que comenzaba la etapa de la adolescencia de sus pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hará falta su buen trato, alegría, no obstante quedarán sus enseñanzas ofrecidas a sus alumnos, colegas, padres y niños. Ayer muchos exclamaron asombrados: ¡Se fue el doctor López! No lo podían creer, pues aún tenía mucho qué dar como profesional, padre y esposo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La noticia de que sus días estaban casi contados la asumió con serenidad, a pesar de entender que el corto camino que faltaba por recorrer sería cada día más difícil. Fue un mandato divino que se debe aceptar. Hoy está tranquilo al lado de Dios. Desde el cielo seguirá guiando los pasos de los pequeños que aún lo necesitan y de todos aquellos a quienes en una etapa de sus vidas, por circunstancias adversas, les devolvió su sonrisa. (NP)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>