<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fidel on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/fidel/</link>
    <description>Recent content in Fidel on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2015 22:41:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/fidel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Fotos| Reaparece publicamente Fidel Castro</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/fotos-reaparece-publicamente-fidel-castro/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 22:41:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/fotos-reaparece-publicamente-fidel-castro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;Los medios oficiales cubanos difundieron nuevas fotografías del líder histórico de la revolución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El diario Granma da cuenta del encuentro que sostuvo Fidel Castro el viernes con académicos del Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia.&lt;span id=&#34;more-184245&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div data-twttr-id=&#34;twttr-sandbox-0&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Según la versión del Granma, Fidel “sostuvo un amplio intercambio de más de 4 horas, con 19 maestros queseros que cursan un ciclo de preparación en el Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia del MINAL, en el poblado del Guatao”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los temas abordados en la reunión habrían estado los problemas que afectan los niveles de alimentación de la población, como el cambio climático y las frecuentes guerras, informa CNN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cubadebate también reproduce la versión de la visita de Castro Ruz al Instituto de Investigaciones de la Industria Alimenticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los medios estatales publicaron cuatro fotografías del evento, en las cuales Fidel aparece sentado en un podio, encabezando el acto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una de las gráficas, Fidel conversa con al menos dos ponentes y en otra se le ve usando unas anteojos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;a href=&#34;http://i2.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/f0038487.jpg&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;f0038487&#34; class=&#34;alignleft size-medium wp-image-421282&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lanacion.com.ve/fotoedicion//2015/07/f0038487.jpg?resize=278%2C200&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>