<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/santa/</link>
    <description>Recent content in Santa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/santa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pese a férrea oposición de los vecinos  detenido joven armado en Santa Ana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pese-a-ferrea-oposicion-de-los-vecinos-detenido-joven-armado-en-santa-ana/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 04:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/sucesos/pese-a-ferrea-oposicion-de-los-vecinos-detenido-joven-armado-en-santa-ana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt; Luego de controlar la situación, los funcionarios pudieron terminar el procedimiento del joven pistolero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un vendedor de verduras y hortalizas, al parecer menor de edad, fue arrestado por efectivos del Desur-Táchira, pese a la férrea oposición que hicieron varios vecinos de un barrio de Santa Ana, municipio Córdoba, donde interceptaron al joven armado de una pistola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La  situación irregular de los vecinos contra los efectivos de la Guardia Nacional, adscritos a la Compañía Motorizada del Desur, tuvo lugar el sábado en la noche, cerca de las 9, en la carrera 3 con calle 16 de barrio Sucre, donde los militares, mientras efectuaban  patrullaje, se percataron de la presencia de un joven en actitud sospechosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le dieron la voz de alto a fin de someterlo a una inspección, lo interceptaron y practicaron el chequeo corporal, en el que no hallaron nada de interés criminalístico; sin embargo, al revisar un bolso que colgaba de su cuello, le hallaron, ente otras cosas, una pistola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En vista de la eventualidad, lo esposaron, luego de forcejear con él cuando intentó darse a la fuga; pero al verse  nuevamente sometido, empezó a gritar, pidiendo auxilio a las personas que se encontraban alrededor, les pedía que no dejaran que los guardias se lo llevaran preso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En respuesta al llamado de auxilio del detenido, de un establecimiento cercano donde expenden licor salió un gran número de personas, hombres y mujeres, al parecer en estado de ebriedad, que primero vociferaron  amenazas y palabras obscenas y luego les tumbaron las motocicletas en rechazo a la detención del joven, momento durante el cual hubo empujones de parte y parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, los militares pudieron salir de la bochornosa situación, llevándose consigo al detenido, el cual quedó a disposición de la Fiscalía 17ª del Ministerio  Público. &lt;b&gt;(MB) &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>