<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santa on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/santa/</link>
    <description>Recent content in Santa on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2015 14:51:33 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/santa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Francisco visitó la cárcel más violenta de Bolivia: Palmasola</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-visito-la-carcel-mas-violenta-de-bolivia-palmasola/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 14:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/francisco-visito-la-carcel-mas-violenta-de-bolivia-palmasola/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;div&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El papa Francisco llegó el viernes a la cárcel de Palmasola, en el inicio de su última jornada en Bolivia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice saludó a los reos y a sus hijos que ya lo esperaban en una zona abierta del penal localizado en la localidad de Santa Cruz, reseñó la agencia AP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La prisión es considerada la más violenta de Bolivia, donde en agosto de 2013 murieron 36 presos y un niño de dos años en una pelea entre reos. El lugar fue pensado para albergar 800 reos, pero actualmente tiene una población de más de 4.000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El pontífice tiene previsto dar un mensaje a los reos como parte de la visita en un pabellón abierto donde está el grueso de la población penal varonil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de la visita al penal se reunirá informalmente con obispos de Bolivia y posteriormente se dirigirá al aeropuerto para viajar a Paraguay, el último de los tres países que visita como parte de su gira por Sudamérica.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mceTemp&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;wp-caption aligncenter&#34; id=&#34;attachment_3102356&#34; style=&#34;width: 522px&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.lapatilla.com/site/2015/07/10/en-vivo-el-papa-francisco-visita-la-carcel-de-santa-cruz-palmasola/carcel-palmasola/&#34; rel=&#34;group1&#34;&gt;&lt;img alt=&#34;(foto AP)&#34; class=&#34;wp-image-3102356 size-full&#34; data-recalc-dims=&#34;1&#34; src=&#34;http://i0.wp.com/www.lapatilla.com/site/wp-content/uploads/2015/07/835613cdbe76c71e7b0f6a706700648f.jpg?resize=512%2C349&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;Foto: AP&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Más temprano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class=&#34;size-full wp-image-3102356&#34;&gt;Dos años después de que 36 personas murieran calcinadas tras un enfrentamiento entre bandas rivales, pocas cosa han cambiado en la cárcel más grande de Bolivia. Los presos todavía mandan en el lugar, el hacinamiento es mayor, las drogas se venden más baratas que en la calle y el dinero es la única forma de sobrevivir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero Francisco es especialmente sensible a lo que ocurre en las prisiones. La pasada Navidad estuvo dos horas lavando los pies a un grupo de presos de una cárcel de Roma y en Palmasola también tendrá un momento de intimidad para conocer los testimonios de los presos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El ex presidiario estadounidense Jacob Ostreicher no espera que Francisco pueda conocer lo que ocurre en Palmasola, donde él estuvo encerrado durante 18 meses acusado de lavado de dinero. “El papa no va a ver lo que realmente pasa” dice Ostreicher, que consiguió la libertad provisional en 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmasola tiene capacidad para 800 personas aunque en la actualidad alberga a más de 5.000 reos, el 30% de los presos de Bolivia, entre ellos secuestradores, violadores, asesinos o simples ladrones de teléfonos celulares sin sentencia en firme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aquí impera la corrupción y el que tiene dinero es el que puede entrar y vivir bien, pero el resto malviven hacinados en la iglesia o en barracones con el suelo de tierra” explica frente el portón de la cárcel Sirley María Vargas, madre de un joven de 21 años acusado de homicidio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Con dinero puedes tener un cuarto propio, con servicio de limpieza, televisión por cable, aire acondicionado e internet” explica Vargas. En el pabellón uno se pagan 1.000 dólares por una habitación individual y luego 300 dólares mensuales. “Aquí la policía solo controla la entrada y salida porque en realidad son los presos los que mandan en la prisión” explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ostreicher duda que el papa visite la zona donde los presos “son obligados a dormir en el patio y a buscar en los cubos de basura para lograr unas monedas”. Vargas, sin embargo, se alegra de que los pontífices por fin “dejen de ser conocidos por el lujo, los anillos de oro y las ropas caras y bajen a conocer los problemas reales”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cárcel que visitará el Papa el viernes tiene cinco módulos separados entre sí por un muro y dos mallas de seguridad. El módulo uno, en régimen abierto, es conocido como ‘La población’ por su parecido con cualquier pueblo, incluyendo calles llenas de hombres, mujeres, niños y animales domésticos. Además hay tiendas, restaurantes, iglesias, gimnasio, sauna, billar y talleres de artesanos. En los módulos tres y cuatro — llamados ‘Chonchocoro’ y ‘Chonchocorito’ respectivamente — están los presos más peligrosos, mientras que en el cinco viven aislados los enfermos, la mayoría con tuberculosis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Palmasola, las familias viven dentro de los muros de ladrillo y alambre y una bolsa de cocaína es más barata que una botella de agua, según sostiene Ostreicher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según Vargas, el que tiene dinero vive bien pero el que no puede pagar seguridad o manutención pasa sin comer ni servicios médicos. “Yo he traído hasta un dentista para que atendiera a mi hijo dentro de la celda”, recuerda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de la prisión, una mujer de 40 años explica que “no le deseo ni a mi peor enemigo estar aquí dentro”. Está encarcelada por estafa y prefiere ocultar su nombre por miedo a represalias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“La policía es corrupta, hay que pagar por todo aquí dentro y hay peleas todos los días. Intentaron matarme con un cuchillo a las dos semanas”, recuerda entre lágrimas vía telefónica a Associated Press. Este jueves preparó junto al resto de reclusas la canción con la que recibirán a Francisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cárcel se levanta sobre un barrio de calles de tierra a 12 kilómetros de la ciudad de Santa Cruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jueves llegaron hasta sus puertas una decena de mujeres que desconocía que las visitas de familiares estaban prohibidas por la llegada del papa el viernes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pero estoy feliz porque mi hijo será bendecido por el Papa” explica Ángela Coimbra, madre de un joven de 32 años condenado por narcotráfico. “También le traigo un pantalón azul porque les han dicho a los presos que se vistan correctamente para la visita”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En agosto de 2013 un enfrentamiento entre grupos rivales con machetes y lanzallamas terminó con 36 muertos, incluido un niño de un año. En los últimos años, el narcotráfico ha agravado la sobrepoblación de las cárceles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace dos años se detenía a una media de seis personas al día por tráfico de cocaína, pero en 2014 el promedio fue de 9, según estadísticas del gobierno. La mayoría son pequeños traficantes. Antes de la llegada del papa, el ejecutivo puso en marcha una amnistía a la que pocos pudieron acogerse porque el 84% de los reos no tienen sentencia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capturan a delincuente armado que robó moto vía a Santa Ana</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-delincuente-armado-que-robo-moto-via-a-santa-ana/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/capturan-a-delincuente-armado-que-robo-moto-via-a-santa-ana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;
&lt;p&gt;Un antisocial de 21 años de edad fue capturado el miércoles, en horas de la tarde, por funcionarios de la Policía del Táchira en la vía que conduce a Santa Ana, luego que con arma de fuego en mano despojara a un comerciante de una moto Empire RKV, color negro, placa AD1F22K.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La información la suministró el director de Politáchira, Miguel Arias, quien comentó que la acción delincuencial se originó en las cercanías al puente El Tambo, donde el sujeto armado interceptó al comerciante, sometiéndolo bajo amenazas de muerte para despojarlo de la moto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Señaló que el comerciante, tras resistirse al robo, recibió un fuerte golpe en la cabeza con el arma de fuego, quedando tendido sobre el pavimento semiinconsciente; mientras que el antisocial se dio a la fuga en la referida moto con rumbo a la localidad de la Santa Ana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conductores que se desplazaban por la zona y que se percataron del hecho delictivo alertaron de manera inmediata a las autoridades policiales, quienes activaron un dispositivo de búsqueda del antisocial al tiempo que se hicieron presentes en el sitio para auxiliar a la víctima”, relató.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisó que cuando efectuaban apostamiento móvil advirtieron al sujeto cuando ingresaba a la localidad de Santa Ana, a bordo de la moto, por lo que procedieron a cercarles el paso impartiéndole la voz de alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Al observar la presencia policial se tornó nervioso y optó por dejar la moto abandonada emprendiendo veloz carrera, internándose entre la maleza, siendo perseguido por los policías quienes finalmente lo alcanzaron y sometieron policialmente”, agregó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al chequearlo corporalmente, continuó, le hallaron una pistola calibre .40mm contentiva de un cargador con cartuchos, la cual, al ser chequeada por el sistema sicopol arrojó como resultado que se encuentra solicitada por el Cicpc Sub/delegación Los Teques, estado Miranda, por hurto desde el 30/04/2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apuntó que ante el evidente estado de flagrancia fue llevado a la sede policial donde fue identificado como J. Hidalgo, venezolano, de 21 años, quien presuntamente integra una red delincuencial que opera en el municipio Córdoba dedicada al robo y hurto de motos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“El arma de fuego fue remitida al Cicpc para las experticias de rigor que determinen si se encuentra involucrada en hechos de sangre; mientras que el sujeto quedó recluido en el Cuartel de Prisiones a órdenes de la Fiscalía Segunda del Ministerio Público”, recalcó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La víctima fue llevada a un centro asistencial de Santa Ana, donde recibió atención facultativa, por fortuna sin consecuencias mayores pese a la violencia del golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con orden de captura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En otro procedimiento, informó el jefe policial que en horas de la noche del miércoles fue capturado un sujeto de 36 años de edad en las inmediaciones del Terminal de La Concordia, por presentar orden de captura ante organismos jurisdiccionales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este sujeto, identificado como D. Jiménez, venezolano, de 36 años, fue detenido en pleno operativo de seguridad logrando establecer, tras chequearle los datos ante sistema sicopol, que presentaba orden de captura emitida por el Juzgado Primero de Control por violencia contra la mujer desde el 03/12/2012”, acotó. (MB)&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la débil neblina</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/de-la-debil-neblina-2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 04:30:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/de-la-debil-neblina-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A la derecha del camino se levanta una casa un muy grande de teja que tiene negocio. Su propietaria es una señora Teodora que llegará a sufrir de psicosis maníaco-depresiva. El sueño dorado de mis treinta años será comprarle a Teodora su casa de El Prado. Efectivamente para mí la casa de El Prado era la más bella, la más encantadora, la más poética, la más solemne de las casas del campo de Santa Ana. La inmensa, la misteriosa, la gigantesca mole del Cerro La Mina se levantaba al centro de una distancia que no se puede calcular, porque lo misterioso, lo colosal, lo gigante, lo solemne no tiene cálculo. El altísimo picacho dejaba volcar su lado derecho en forma de triángulo isósceles hacia el alcor de El Prado. Las faldas de La Mina brillaban con el sol; se aterciopelaban con la aurora, se vestían de cendales mágicos por las tardes, coruscaban en medio de las tinieblas. Al pie insondable del picacho y a donde nadie ha llegado, surge la quebrada El Playón, y mucho más acá se ubicaba la Hacienda El Playón. De noche o de madrugada cuando rodaban los enormes peñascos de las rocas de La Mina, desde la altura hasta el precipicio se producía un ruido solemne, cuyo eco llenaba toda la atmósfera de horizonte a horizonte. El color del cerro era rojo, era púrpura, era granate, era violeta según fuese herido por los resplandores del sol o por la brisa matutina o crepuscular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la casa de El Prado partían dos caminos, uno que se dirigía a la izquierda, a la Casa del Caimán,  después trepaba nada menos que a la cumbre de La Mina. El camino pasaba por el borde del barranco, el viajero para mirar hacia el abismo tenía que acostarse en el suelo, de otro modo se le iba el sentido y era absorbido por el precipicio monumental. Desde esta cumbre el camino seguía por  Cerro Azul, La Cucurí, la Blanquita, La Amorosa hasta Santa Ana. El otro camino que partía de la Casa de El Prado se adentraba en unas florestas y  desfiladeros. Primero iba a la derecha, luego, en ángulo agudo, se dirigía a la izquierda. Al  fin se llegaba a la casa de la escuela de la aldea Camirí, ubicada a la izquierda del camino real. De esa casa del camino continuaba siempre en declive hasta una casa muy sombreada,  habitada por personas exquisitas, que obsequiaban bebidas para mitigar la sed, sonrisas y amabilidades y asientos debajo de la sombra de los árboles para  disfrutar del descanso. No alcanzo a recordar el nombre de los propietarios. De allí, la jornada continuaba en descenso hasta alcanzar la anchurosa planicie de los vados de la quebrada Vega de Aza. Se pasaba muchos vados de ésta, de diez a dieciséis, hasta llegar al fin a la inmensa casa de negocios de don César Vezga, ubicada a la vera de la carretera. Luego había tres caminos para ir a río Negro y a su Cerro La Mina. Uno era por la carretera de los llanos, desde el punto Estación Quinimarí, cerca de Río Frío. Otro era la misma carretera partiendo de la localidad de Vega de Aza y el otro era muy largo y penoso, pues partía de la quebrada La Ratona seguía por La Amorosa, la Blanquita y la Cucurí hasta llegar al Cerro La Mina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este mes de septiembre de 1941, mamá lucía muy airosa en sus 41 años. Era jovial, despierta, alegre y hablaba mucho de los campesinos. Creo que ella llegó primero sola a la casa de El Avión y que después llegué yo. Porque cuando yo arribé allí, mi madre me ilustró en todas las cosas y costumbres del lugar, que según queda claro, ella ya había tenido tiempo de aprenderlos. Una de las cosas que ella me relato sucintamente recogida de los campesinos, fue la Leyenda de la Hija de Manaure. Me la relató en el salón principal de la casa de El Avión, tal como ella la había oído de los campesinos. Me impuse de la leyenda de la Hija de Manaure, de su destino, de su encanto, y del amante que le resultó perjuro por el Viernes Santo. Me dijo que muchos campesinos acostumbran encontrarse al indio Manaure en el camino del Cerro de La Mina, porque el cacique transitaba mucho por aquellos lares  y agradecía notablemente los regalos que le hicieran: aguardiente, chimó y tabacos. Todo esto me fascinó y permanecía en mi mente hasta el pasado año 96 cuando lo escribí en un libro que bauticé en la Peña Literaria Manual Felipe Rugeles del San Cristóbal Tennis Club. El cuadro más bello de mi pinacoteca es la Hija de Manaure, pintado por Eudes Carrero. Pienso regalárselo al Concejo Municipal de Córdoba, después de mi muerte nadie le asignará ningún significado. Así como pienso regalarle al mismo Concejo un cuadro monumental del Indio Manaure, presentado tal como él fue y como lo conoció don Heriberto Peñaloza personalmente. La otra historia que me narró mi madre en El Avión, seguramente transmitida a ella por don Jesús Bonilla y dona Ida, fue la de un rico potentado que al nacer su hija oyó una fatídica profecía. Oyó una voz que  decía que la niña cuando cumpliera quince años, se desataría una tormenta  que la descuartizaría. La hija nació y fue la adoración de su padre. Cumplió los quince años y ese día se desató una terrible tormenta. Un rayo cayó sobre la sólida fortaleza que el señor había fabricado para proteger a su hija. El señor sacó a su hija a la mitad del patio y dijo: Hágase la voluntad de Dios. Y tanto su hija como él quedaron sanos y salvos de la horrenda tempestad. * Cronista de la ciudad de Santa Ana.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>