<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noche De Ronda on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/noche-de-ronda/</link>
    <description>Recent content in Noche De Ronda on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/noche-de-ronda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-20/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2015 00:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;CUANDO EL GENERAL Marcos Pérez Jiménez inauguró en 1957 el Hospital Central de San Cristóbal, muchos pensaron que se había adelantado al tiempo y que era una obra tan gigante que iba a perdurar por muchos años en servicio de los estados Táchira, Barinas, y hasta de la vecina ciudad de Cúcuta, pero la realidad ha sido otra..... 58 AÑOS DESPUÉS, solo queda de esos sueños, estas pesadillas que estamos viviendo con una mole cuya dotación está por el piso, y en donde los parientes, los enfermos y todo el personal se quejan por la falta de medicinas e insumos que hace inoperativa su actividad, incluso para los médicos que irán en romería de protesta el próximo jueves a la Gobernación del Estado, para exigir la atención tanto regional como nacional, ya sea a través de Corposalud, de la Lotería o del ministerio para la Salud..... LA CRISIS no es nueva, por cierto, pues viene de mucho tiempo atrás, pero nadie ha podido ponerle el cascabel al gato, más bien por retaliaciones políticas, durante la gestión de César Pérez Vivas se le quitaron las atribuciones de administración del primer centro asistencial, para ser manejado por Min Salud, lo que fue, según se ve, salir de Guatemala para entrar a guatepior..... LA ORGANIZACIÓN del concurso Chica Liderfot que gerencia Rosmery Orozco, alerta a la opinión pública sobre la presunta existencia de un ciudadano que se ha dado a la tarea de asumir alguna representación y que tendría por nombre Wilson Moreno, con quien no tienen ningún trato ni comunicación, y mucho menos autoridad alguna para pretender representar a los promotores de este certamen.... LA ÚNICA PERSONA autorizada para la coordinación con las participantes a este evento, es la referida Rosmery Orozco, con quien pueden contactar directamente por el 3435181 o por el correo: relacionespublicas@liderfot.com.... POR CIERTO, mañana lunes será el primer casting de selección de las aspirantes que se llevará a cabo en la sede central de Liderfot y las que queden, nuevamente serán citadas para el 17, y finalmente para el 24 de este mes..... ESTE MARTES se efectuará en el Ateneo de la ciudad de Maracay, estado Lara, el Festival de Trajes Nacionales y Danzas, en donde en representación del Táchira estará presente una delegación de la Escuela de Danzas Nacionalistas de Manolo Moros...... LA ASOCIACIÓN de Damas Salesianas Centro Don Bosco invita a los niños de 8 años en adelante, al Taller de Computación, que se llevará a cabo a partir de este lunes en su sede de la Urbanización Propatria A2 con Calle 3 en La Concordia y que culminará el 21 de este mes en horarios matutinos y vespertinos. El contacto para mayores detalles, por el teléfono 0276-3480281.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MENTIRAS Universales:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Espero operarme pronto en el Hospital Central”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-19/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;EN UN ESTADO socialista, decía en estos días un conocedor de la materia, el sistema tiene que gastar ampliamente en salud, en educación, en seguridad, y en garantía de empleo. Los gobiernos que operan bajo estas consignas están en el deber de garantizar el buen estado de sus hospitales con las medicinas necesarias y con el personal idóneo para su funcionamiento... EN LO QUE respecta a su educación, con las mejores escuelas preparatorias, una buena formación media y una excelente superior, pues de sus conocimientos dependerá el desarrollo de la sociedad; con respecto a la seguridad, con una policía que trabaje en defensa de la integridad del ciudadano, que opere con honestidad y que esté formada para ser garante de la vida de su vecindario... Y FINALMENTE el empleo, con el fortalecimiento de su aparato industrial de producción, del agro y del comercio para que todos tengan su puesto de funciones con un sueldo que cubra sus necesidades y que garantice la alimentación familiar... LOS PAÍSES que desde los albores del siglo XX fomentaron este tipo de gobierno, fracasaron porque no pudieron cumplir con tales propósitos y más se dedicaron en perseguir policialmente a los que eran considerados contrarrevolucionarios, a tratar de centralizar todas sus operaciones, de propender a un crecimiento monstruoso de su aparato burocrático, de armarse hasta los dientes, y en definitiva, incumplir con esos cuatro puntos al que hacía referencia  el conocedor sobre la materia cuyos conocimientos fueron dados a conocer en un programa divulgado por RT de Novosti Televisión... ANALICE lo que estamos experimentando en el país, y saque sus propias conclusiones... HOY A LAS NUEVE de la mañana será llevada a su última morada en el Cementerio Municipal,  de San Cristóbal, Magdelin Valero Hernández, la añorada hija de nuestros especiales y dilectos amigos, Marcelino Valero y Magaly Hernández. Las honras fúnebres, después de la velación en la Funeraria Paolini, tendrán lugar en la Iglesia Coromoto a la hora señalada. Paz a su alma... MAÑANA DOMINGO  a las 10.30 a.m. saldrá al aire por la www. Radiointernauta.com que dirige Carlos René Niño desde Panamá y conduce el sexólogo Cruz Yayes Barco, el programa “Sexólogos del mundo a tu alcance” con la exclusiva entrevista a la doctora Tamara Adrián, quien nació como varón en 1954 y obtuvo su reasignación de género, y quien se desempeña como profesora en la Universidad Católica Andrés Bello, en la UCV, la Unica y la Metropolitana, para comparecer durante dos horas que dura el espacio, sobre sus experiencias.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MENTIRAS  Universales:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Cumplimos exactamente con el programa socialista”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-16/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ME LLAMÓ la atención un documental proyectado por ANTV, la televisora de la Asamblea Nacional donde se daba cuenta de una muestra itinerante de los artistas que pintaron a los héroes de la Independencia, en donde por cierto está de primerísima posición el Libertador Simón Bolívar, con la diferencia que los cuadros que de él se hicieron, destaca precisamente el realizado por el pintor mulato nativo del Perú, Gil de Castro, que es distinto a la nueva imagen que actualmente y de manera oficial se exhibe en Venezuela... EN LAS CRÓNICAS sobre la biografía de Gil de Castro, está en donde el propio Bolívar revela que es la pintura que más se acerca a la realidad de su figura, que no es tanto por cierto a lo que vemos actualmente y que fuera motivo de respuesta de Walter Márquez, político e historiador que investigó a fondo el trabajo del referido retratista del siglo XIX... AUNQUE NO LLAMÓ mucho la atención, sí sorprendió que fuera el propio Presidente Nicolás Maduro que diera a conocer la postulación del diputado Ricardo Sánchez por el Polo Patriótico a su reelección por el estado Miranda, pues este viene precisamente de las filas de la oposición, como suplente de nada más ni nada menos que de María Corina Machado, despojada de su curul y que a lo mejor a raíz de este episodio habrá sentido un trago amargo... DE RICARDO Sánchez, ex dirigente universitario, nativo del Táchira, residente de San Cristóbal, furibundo opositor y defensor de la libertad de expresión, acaba de opinar el gobernador mirandino Henrique Capriles: “Todo ratón cuando ve el queso, corre a buscarlo”. Sobran comentarios... LA ZIGZAGUEANTE postura política, no es exclusiva de Ricardo, pues los saltos de talanqueras, aunque pocas veces vista en el pasado, en los tres últimos lustros como que se han convertido en lo más natural, lo que revela sin lugar a dudas la quiebra de valores que por cierto no son ningún ejemplo para las generaciones venideras... EL COMPROMISO del político tiene que ser honesto, real, sin dobleces, con sus razones, aunque no se comulgue con muchas otras, pero siguiendo una línea que no debería cambiarse en las sombras, a puertas cerradas o a espaldas de sus seguidores... DE TODAS formas, el poder está en el pueblo y su arma es el voto, y el soberano será el mejor juez que determine quién tiene o no la razón, y eso se sabrá en la consulta que según las encuestas tendrá una asistencia masiva en las elecciones del 6 de diciembre, en donde se medirán quienes creen en que el socialismo es la solución, o la democracia la que da mejores resultados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MENTIRAS  Universales:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Confía en mí para toda la vida”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
