<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noche De Ronda on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/noche-de-ronda/</link>
    <description>Recent content in Noche De Ronda on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/noche-de-ronda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Noche de ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-16/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-16/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ME LLAMÓ la atención un documental proyectado por ANTV, la televisora de la Asamblea Nacional donde se daba cuenta de una muestra itinerante de los artistas que pintaron a los héroes de la Independencia, en donde por cierto está de primerísima posición el Libertador Simón Bolívar, con la diferencia que los cuadros que de él se hicieron, destaca precisamente el realizado por el pintor mulato nativo del Perú, Gil de Castro, que es distinto a la nueva imagen que actualmente y de manera oficial se exhibe en Venezuela... EN LAS CRÓNICAS sobre la biografía de Gil de Castro, está en donde el propio Bolívar revela que es la pintura que más se acerca a la realidad de su figura, que no es tanto por cierto a lo que vemos actualmente y que fuera motivo de respuesta de Walter Márquez, político e historiador que investigó a fondo el trabajo del referido retratista del siglo XIX... AUNQUE NO LLAMÓ mucho la atención, sí sorprendió que fuera el propio Presidente Nicolás Maduro que diera a conocer la postulación del diputado Ricardo Sánchez por el Polo Patriótico a su reelección por el estado Miranda, pues este viene precisamente de las filas de la oposición, como suplente de nada más ni nada menos que de María Corina Machado, despojada de su curul y que a lo mejor a raíz de este episodio habrá sentido un trago amargo... DE RICARDO Sánchez, ex dirigente universitario, nativo del Táchira, residente de San Cristóbal, furibundo opositor y defensor de la libertad de expresión, acaba de opinar el gobernador mirandino Henrique Capriles: “Todo ratón cuando ve el queso, corre a buscarlo”. Sobran comentarios... LA ZIGZAGUEANTE postura política, no es exclusiva de Ricardo, pues los saltos de talanqueras, aunque pocas veces vista en el pasado, en los tres últimos lustros como que se han convertido en lo más natural, lo que revela sin lugar a dudas la quiebra de valores que por cierto no son ningún ejemplo para las generaciones venideras... EL COMPROMISO del político tiene que ser honesto, real, sin dobleces, con sus razones, aunque no se comulgue con muchas otras, pero siguiendo una línea que no debería cambiarse en las sombras, a puertas cerradas o a espaldas de sus seguidores... DE TODAS formas, el poder está en el pueblo y su arma es el voto, y el soberano será el mejor juez que determine quién tiene o no la razón, y eso se sabrá en la consulta que según las encuestas tendrá una asistencia masiva en las elecciones del 6 de diciembre, en donde se medirán quienes creen en que el socialismo es la solución, o la democracia la que da mejores resultados.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MENTIRAS  Universales:
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Confía en mí para toda la vida”.
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
