<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noche De Ronda on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/noche-de-ronda/</link>
    <description>Recent content in Noche De Ronda on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/noche-de-ronda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Noche de Ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:30:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;EL SÁBADO, POR LA MAÑANA, vimos como una pareja extraía lo más que se podía del cajero automático del Banco Activo, en la Plaza Los Mangos, dejando a los que estaban en la cola sin poder contar con efectivo para el fin de semana. Ambos, tenían varias tarjetas de débito y de crédito para saciar su apetito monetario, sin importarles las necesidades del resto. Se dice que este proceder obedece a que en la frontera reciben 20 o 30 bolívares más por cada 100 que canjean&amp;hellip;.. RECORDAMOS el camino transcurrido cuando se habló de los 300 dólares de Cadivi, en donde muchos tarjetahabientes viajaban a Cúcuta para hacerlos efectivo y venderlos en el mercado paralelo, o cuando se instauraron las famosas remesas, que dieran por resultado que medio mundo tenía hijos, madre o familiar que mantener en el exterior, sin olvidar por cierto los raspacupos de las tarjetas de crédito, sin haber viajado siquiera a otra nación&amp;hellip;.. SI SUMAMOS esto al contrabando de extracción o a la nueva fórmula del bachaqueo, por lo que muchas personas están dejando sus puestos de trabajo, pues estos les son más rentables, nos hacemos la pregunta ¿entonces qué vendrá luego? pues parece que la sangría que le están haciendo a la nación poco o nada le interesa a alguien&amp;hellip;.. MIENTRAS tanto, se agota la existencia de la pasta y del pan nuestro de cada día, y hasta se informa que en Caracas, ante la poca harina de trigo disponible, se está racionando el producto. El espaguetti está a punto de desaparecer en poco menos de un mes, y el pan, ni se diga, si se sigue la crisis en cuanto a la importación de su principal insumo&amp;hellip;.. EL 2 DE MAYO pasado recibí un mensaje de texto en el que se me indicaba que había sido aprobada mi solicitud para participar en el Sistema Integrado de Acceso a Medicamentos, Siamed, y que cada 30 días iba a recibir por la misma vía el anuncio cuándo podría retirar las medicinas solicitadas. Han pasado más de dos meses desde entonces, y hasta la fecha no se sabe qué ha pasado con este sistema, y en la farmacia donde acudo, tampoco hay las medicinas necesitadas&amp;hellip;.. Y PARA TERMINAR con este rosario de calamidades, ayer continuaron las colas para el suministro de gasolina, varias de ellas cerradas y otras sin abrir, pero sí con largas filas de espera, cuando ya eran las nueve de la mañana, a pesar de las promesas que venían volando unas 300 gandolas con el combustible y que para mañana lunes todo volvería a su santa normalidad, igualito como lo han dicho sopotocientas veces, cada vez que se pierde el tiempo esperando ser atendido en cualquier gasolinera.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS  Universales:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Seguimos a paso de vencedores”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noche de ronda </title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda-936/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 04:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda-936/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;&lt;p&gt;A PASO LENTO pero sostenido, San Cristóbal sigue su rumbo de convertirse de ser la capital del estado a Villa Miseria, si contamos las peripecias vividas en los últimos tiempos, en donde las interminables filas para conseguir comida o artículos de higiene personal, combustible para los vehículos, sumadas al permanente recorrido por farmacias en busca de una medicina o de tiendas si necesitamos repuestos, nos hacen terminar cada día envueltos en la ira, en la impotencia y en víctimas del estrés….. Y NO ES PARA menos, porque además del desespero de que todo está sumamente caro, que el sueldo no alcanza para cubrir nuestras necesidades, y encima que el clima ha causado tantos destrozos, nos da autoridad, quizá la única, pues quienes son las indicadas ni saben cómo ejercerlas, para insistir que nuestra calidad de vida cada 24 horas se arrastra por los suelos….. ES TRISTE ante tales circunstancias tener que evocar el pasado para asirnos al dicho popular que cada tiempo pasado fue mejor, para que nos sirva de argumento que en los actuales momentos estamos más hundidos que nunca….. EL BOLÍVAR fuerte frente al dólar no puede estar más envilecido. Los servicios cada día peor. La pérdida de tiempo por las colas frenando nuestra productividad, y la caída a los brazos de los bachaqueros, a la orden del día….. SITUACIONES como estas hasta nos hacen cambiar de carácter. Por ejemplo, en la mañana del miércoles que pasó, vi cómo inusualmente la periodista Zulma López en su programa 30 Minutos por TRT, al lado de Lorena Arráiz, mostraba su enfado y desazón por haber tenido que estar esperando tras el volante de su carro más de dos horas para la compra de la gasolina necesaria, asustada porque ya le habían hablado de los “atracos exprés” que hacen motorizados contra los pacientes conductores, y se sintió humillada como venezolana, nativa de un país con sopotocientos millones de petróleo en reservas, y que castigue de manera tan implacable a sus ciudadanos….. SI ZULMA hubiese estado ayer en las mismas condiciones en donde habían carros montados por todas partes y en números impresionantes esperando turno, a lo mejor hasta hubiese sentido un infarto, pues las colas ya eran demenciales, y la paciencia que se agotaba hacía escupir sapos y culebras de los consternados choferes….. SALIR DE ESTE trámite tras horas de espera, perder medio día o tarde del trabajo, y además meterse en un hueco vial a causa de las lluvias, llegar a casa y saber que no se encontró la leche, el aceite, el arroz, no solo es para volverse loco sino para salir directo a Peribeca e internarse en el psiquiátrico. No hay de otra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;**&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>