<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noche De Ronda on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/categories/noche-de-ronda/</link>
    <description>Recent content in Noche De Ronda on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:52 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/categories/noche-de-ronda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Noche de ronda</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-13/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 04:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/noche-de-ronda/noche-de-ronda-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;EN DÍAS PASADOS se dio a conocer la creación de la Fundación Jeferson Pérez, en honor al Atleta Juvenil del Año en el Estado Táchira, cuya misión es la de realizar un trabajo social en las comunidades, escuelas e instituciones a través del deporte y la cultura, cuyo objetivo es facilitar la participación e interacción de diferentes agentes sociales como ONG, particulares, empresas y entidades públicas&amp;hellip;.. SE LES PUEDE contactar por el 0424-7330929, por el correo fundacionjefersonperez@hotmail.com y por el facebook Fundación Jeferson Pérez&amp;hellip;&amp;hellip; YA ESTÁ EN funciones el Curso Vacacional de Modelaje 2015 que todos los años promueve Grado 33, de Luis Muñoz, en donde en cinco semanas se enseñará pasarela, desplazamiento conductual, expresión corporal, foto-pose, expresión corporal, dicción y oratoria, entre otras materias. Las inscripciones, a través del 0276-3557181 y 0424-7628963&amp;hellip;&amp;hellip; ESTE VIERNES se gradúa como Bachiller en Ciencias, integrante de la trigésimo cuarta Promoción del Colegio Monseñor Sanmiguel, el estudiante Anthony Josué Jaimes Rojas, para orgullo y beneplácito de sus queridos padres y demás familiares, quienes le desean un porvenir colmado de éxitos para su formación profesional. Felicitaciones sinceras&amp;hellip;. PARA LOS AMANTES del cine, ya se anuncia el cuarto episodio de la saga fílmica de Bourne, estelarizada por Matt Damon, y en donde en su segunda entrega participó el tachirense Edgar Ramírez, filme que ha originado hasta la fecha más de un mil millones de dólares y que se rodará en buena parte en la isla de Tenerife, España&amp;hellip;.. CONFIESO que no me pierdo cada vez que es puesta en la pantalla chica a este agente de la CIA que pierde la memoria, pero demuestra sus habilidades para dejar incluso en ridículo a sus propios mentores y que apareciera hace 13 años hasta el 2007 con el título de “El ultimátum de Bourne”. Solo en una de ellas no intervino Damon, y en la quinta estuvo Jeremy Renner&amp;hellip;&amp;hellip; PARA TODOS los regentes de farmacias consultados en San Cristóbal, el Siamed, Sistema Integrado de Acceso a Medicamentos, no funciona. Cuando menos para el Táchira, pues tras haber cumplido las inscripciones de los necesitados, no los volvieron a llamar ni a participar sobre la distribución de los fármacos, al igual que los necesitados que se quedaron, desde mayo, esperando que los llamaran para retirar las medicinas que consumen habitualmente&amp;hellip;.. ESTE PROGRAMA sonó bien en un principio, pero se convirtió en melodía de un solo día.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y ESTO, es todo por hoy.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;MENTIRAS  Universales:
“La distribución de medicinas está garantizada”.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;DIOS, los bendiga, ¿Saben?&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
