<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tovar on Diario La Nación - Beta</title>
    <link>http://betalanacion.parawebs.com/tags/tovar/</link>
    <description>Recent content in Tovar on Diario La Nación - Beta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://betalanacion.parawebs.com/tags/tovar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Arturo Michelena</title>
      <link>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/arturo-michelena/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 04:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://betalanacion.parawebs.com/opinion/arturo-michelena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;head&gt;&lt;/head&gt;Ha sido considerado uno de los más grandes y excepcionales pintores de Venezuela del siglo XIX, al lado de otros similares como Martín Tovar, Cristóbal Rojas, Antonio Herrera Toro, entre otros destacados artistas nacionales. Francisco Arturo Michelena Castillo, nació en Valencia, Venezuela, el 16 de junio de 1863.  Desde su niñez tuvo extraordinarias condiciones para el dibujo y la pintura. Una de sus primeras experiencias en esta actividad la ejerció a los 14 años de edad, cuando recibió la tarea para preparar todo lo concerniente para las ilustraciones de un libro contentivo de las costumbres venezolanas. Desde temprana edad inició el arte de pintar, orientado por su padre, Juan Antonio Michelena. Entre las producciones iniciales en el ramo, se destacan: “Brayan Triana y en tus brazos”, “Cupido Dormido”, “Judit y Holofernes”, “Un rayo de luz”. En 1874 creó los dibujos que caracterizaron la edición neoyorquina De “Costumbres venezolanas”, del autor Francisco de Sales Pérez. Pasado algunos años, el novel pintor tiene la fortuna de profundizar sus aptitudes con la ayuda de Constanza de Sauvage, quien era discípula destacada del pintor francés Eugenio Deveria. Esa ayuda le permitió mejorar muchas técnicas de la pintura. En el lapso de 1879 y 1882 junto a su padre establecieron una Academia de Arte en Valencia. Un vasto material de  su autoría le permitió participar con acierto en el salón del centenario del natalicio del El Libertador Simón Bolívar, celebrado en Caracas. Allí envió su primer lienzo trascendental denominado “La entrega de la bandera del batallón sin nombre”,  en el año de 1883. Donde obtuvo el segundo premio entre unos cuantos connotados participantes. Luego de obtener una beca por su destaca actuación artística, viaja a París, en compañía de Martín Tovar y Tovar. En la capital parisina se inscribe en la Academia Julián. Para ese entonces ya estudiaban en esa institución sus compatriotas Emilio Boggio y Cristóbal Rojas. Tiene la oportunidad de instruirse en el taller  del artista Jean Paúl Laurens. De la mano del profesor, el joven Michelena presentó en el salón des artistes Frankcais  en 1887 un lienzo titulado  L`Enfant Malade (el niño enfermo), el cual fue galardonado con la medalla de segunda clase y el  reconocimiento Hors concours, que significó el segundo de la clase y así mismo el mayor logro concedido por la academia a un artista extranjero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los años de 1885 y 1889 tiene su segundo periodo en París. Ahonda su labor artística. Es autor de “Una visita electoral” en 1886, La caridad en 1887 y Carlota Corday en 1889. Esta última pintura es premiada con medalla de oro en la exposición universal de París en 1889. En 1891 pinta en París “Pentesilea” y “La vara rota” en 1892. Regresa a su patria afligido por haber contraído tuberculosis en París. En Caracas ejerce como retratista de moda y pintor oficial. Su salud continúa resentida; sin embargo, con grandes esfuerzos pinta las obras: “Miranda en la Carraca” en 1886, ahí dibujó a Francisco de Miranda, preso en el Arsenal de Carraca en San Fernando, Cádiz, así como las obras: “Asesinato de Sucre en Berruecos” en 1895, “El descendimiento” en 1897 y “La última cena” en 1898.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además, Arturo Michelena tuvo otras obras de gran relevancia, tales como: Retrato ecuestre de Bolívar en 1888, La joven madre en 1889, Mujer oriental en 1889, Soldados árabes en 1890, Los Morochos en 1892 y El Ordeño en 1892.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Venezuela en 1863  y 1898 desarrolló una enorme labor artística. Sus pinturas más sobresalientes  son: Vuelvan Caras en 1890, Paisajes del paraíso, Hija de Núñez López Méndez de Montemayor en 1890,  LASTENIA Tello Michelena en 1890, Paisaje de San Bernandino 1893, El desván del anticuario en 1893, Gladiolas con paisaje en 1894, Flores de Mayo y Paisajes en 1984. El retrato del Mariscal Antonio José de Sucre en 1895, El Libertador en traje de campaña en 1985, María Ibarra de Matos en 1985, La cascada de Gamboa en 1896, Diana cazadora en 1896, Cascada de Catuche en 1896, Hipódromo de Sabana Grande en 1896, La multiplicación de los panes 1897, retrato ecuestre del general Joaquín Crespo 1897, Monseñor Críspulo Uscátegui en 1897, Josefina Blanco de Zuloaga 1897, y El panteón de los héroes en 1888.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arturo Michelena falleció en Caracas en 29 de julio de 1898. Al conmemorarse  117 años de su desaparición, honremos su memoria del egregio artista.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>